@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix okm: <http://www.yso.fi/onto/okm-tieteenala/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

okm:ta111 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "111" ;
    skos:prefLabel "Mathematics"@en,
        "Matematiikka"@fi,
        "Matematik"@sv ;
    skos:scopeNote "Matematiikka, soveltava matematiikka ja todennäköisyyslaskenta"@fi .

okm:ta112 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "112" ;
    skos:prefLabel "Statistics and probability"@en,
        "Tilastotiede"@fi,
        "Statistik"@sv ;
    skos:scopeNote "Sisältää tilastollisten menetelmien tutkimuksen, mutta ei soveltavan tilastotieteen tutkimusta, joka luokitellaan kuuluvaksi kulloiseenkin sovellusalueeseen (taloustiede, sosiologia jne.)"@fi .

okm:ta113 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "113" ;
    skos:prefLabel "Computer and information sciences"@en,
        "Tietojenkäsittely ja informaatiotieteet"@fi,
        "Data- och informationsvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Tietojenkäsittelyoppi, informaatiotieteet ja bioinformatiikka (laitteistokehitys luokkaan 213, yhteiskunnallinen näkökulma luokkaan 518)"@fi .

okm:ta114 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "114" ;
    skos:prefLabel "Physical sciences"@en,
        "Fysiikka"@fi,
        "Fysik"@sv ;
    skos:scopeNote "Atomi- ja molekyylifysiikka ja kemiallinen fysiikka (atomi- ja molekyylifysiikkaan sisältyvät törmäykset, vuorovaikutus säteilyn kanssa, magneettinen resonanssi, Mössbauer-ilmiö), tiiviin aineen fysiikka (ml. aiempi kiinteän olomuodon fysiikka, suprajohtavuus), hiukkasten ja kenttien fysiikka, ydinfysiikka, nestefysiikka ja plasmafysiikka (ml. pinta-fysiikka), optiikka (ml. laserja kvanttioptiikka), akustiikka"@fi .

okm:ta115 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "115" ;
    skos:prefLabel "Astronomy, Space science"@en,
        "Avaruustieteet ja tähtitiede"@fi,
        "Rymdvetenskap och astronomi"@sv .

okm:ta116 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "116" ;
    skos:prefLabel "Chemical sciences"@en,
        "Kemia"@fi,
        "Kemi"@sv ;
    skos:scopeNote "Orgaaninen kemia, epäorgaaninen kemia ja säteilykemia, fysikaalinen kemia, polymeeritiede, sähkökemia (kuiva-kennot, akut ja paristot, polttokennot, korroosiometallit, elektrolyysi), kolloidikemia, analyyttinen kemia"@fi .

okm:ta1171 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "1171" ;
    skos:prefLabel "Geosciences"@en,
        "Geotieteet"@fi,
        "Geovetenskaper"@sv ;
    skos:scopeNote "Monitieteelliset geotieteet, mineralogia, paleontologia, geokemia ja geofysiikka, luonnonmaantiede, geologia, vulkanologia Meteorologia ja ilmakehätieteet, ilmastotutkimus Oseanografia, hydrologia, vesivarat"@fi .

okm:ta1172 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "1172" ;
    skos:prefLabel "Environmental sciences"@en,
        "Ympäristötiede"@fi,
        "Miljövetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Ympäristötieteet (yhteiskunnalliset näkökulmat luokkaan 519)"@fi .

okm:ta1181 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "1181" ;
    skos:prefLabel "Ecology, evolutionary biology"@en,
        "Ekologia, evoluutiobiologia"@fi,
        "Ekologi, evolutionsbiologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Mykologia Eläintiede, ornitologia hyönteistiede, käyttäytymistieteen alan biologia Meribiologia, makeanveden biologia, limnologia, ekologia, biodiversiteetin suojelu Biologia (teoreettinen, matemaattinen, termobiologia, kryobiologia, biologinen rytmi), evoluutiobiologia, muu biologia"@fi .

okm:ta1182 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "1182" ;
    skos:prefLabel "Biochemistry, cell and molecular biology"@en,
        "Biokemia, solu- ja molekyylibiologia"@fi,
        "Biokemi, cell- och molekylärbiologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Solubiologia, biokemia ja molekyylibiologia, biokemian tutkimusmenetelmät, biofysiikka"@fi .

okm:ta1183 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "1183" ;
    skos:prefLabel "Plant biology, microbiology, virology"@en,
        "Kasvibiologia, mikrobiologia, virologia"@fi,
        "Växtbiologi, mikrobiologi, virologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Mikrobiologia, virologia Kasvitiede, botaniikka"@fi .

okm:ta1184 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "1184" ;
    skos:prefLabel "Genetics, developmental biology, physiology"@en,
        "Genetiikka, kehitysbiologia, fysiologia"@fi,
        "Genetik, utvecklingsbiologi, fysiologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Genetiikka ja perinnöllisyystiede (lääketieteellinen genetiikka luokkaan 3), lisääntymisen biologia (lääketieteelliset näkökohdat luokkaan 3), kehitysbiologia"@fi .

okm:ta119 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "119" ;
    skos:prefLabel "Other natural sciences"@en,
        "Muut luonnontieteet"@fi,
        "Övrig naturvetenskap"@sv .

okm:ta211 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "211" ;
    skos:prefLabel "Architecture"@en,
        "Arkkitehtuuri"@fi,
        "Arkitektur"@sv ;
    skos:scopeNote "(Arkkitehtuurisuunnittelu luokkaan 613,2)"@fi .

okm:ta212 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "212" ;
    skos:prefLabel "Civil and Construction engineering"@en,
        "Rakennus- ja yhdyskuntatekniikka"@fi,
        "Byggnads- och samhällsteknik"@sv ;
    skos:scopeNote "Rakennustekniikka, rakennesuunnittelu, kunnallis- ja rakennetekniikka, kuljetustekniikka"@fi .

okm:ta213 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "213" ;
    skos:prefLabel "Electronic, automation and communications engineering, electronics"@en,
        "Sähkö-, automaatio- ja tietoliikennetekniikka, elektroniikka"@fi,
        "El-, automations- och telekommunikationsteknik, elektronik"@sv ;
    skos:scopeNote "Sähkö- ja automaatiotekniikka, elektroniikka, robotiikka ja automaattinen hallinta, automaatioja hallintajärjestelmät, tietoliikenne-tekniikka ja -järjestelmät, tietoliikenne, tietokonelaitteistot ja järjestelmäarkkitehtuuri"@fi .

okm:ta214 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "214" ;
    skos:prefLabel "Mechanical engineering"@en,
        "Kone- ja valmistustekniikka"@fi,
        "Maskin- och produktionsteknik"@sv ;
    skos:scopeNote "Konetekniikka, teknillinen mekaniikka, termodynamiikka Avaruus- ja ilmailutekniikka Ydinvoimatekniikka (ydinfysiikka luokkaan 114) Audiotekniikka, luotettavuusanalyysi"@fi .

okm:ta215 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "215" ;
    skos:prefLabel "Chemical engineering"@en,
        "Teknillinen kemia, kemian prosessitekniikka"@fi,
        "Teknisk kemi, kemisk processteknik"@sv ;
    skos:scopeNote "Kemian laitetekniikka (laitokset, tuotteet), kemian prosessitekniikka"@fi .

okm:ta216 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "216" ;
    skos:prefLabel "Materials engineering"@en,
        "Materiaalitekniikka"@fi,
        "Materialteknik"@sv ;
    skos:scopeNote "Materiaalitekniikka, keramiikka, pinnoitteet ja kalvot, komposiitit (ml. laminaatit, lujitemuovit, kerametallit, sekoitekankaat luonnon- ja tekokuiduista, täytetyt komposiitit), paperi ja puu, tekstiilit ml. synteettiset väriaineet, värit, kuidut (nanomateriaalit luokkaan 221, biomateriaalit luokkaan 220)"@fi .

okm:ta217 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "217" ;
    skos:prefLabel "Medical engineering"@en,
        "Lääketieteen tekniikka"@fi,
        "Medicinsk teknik"@sv ;
    skos:scopeNote "Lääketieteen tekniikka, lääketieteellinen laboratoriotekniikka (ml. laboratorionäytteiden analyysi, diagnostiset tekniikat), (biomateriaalit luokkaan 220 [lääketieteellisiin istutteisiin, laitteisiin ja sensoreihin liittyvän elävän aineen fyysiset ominaisuudet])"@fi .

okm:ta218 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "218" ;
    skos:prefLabel "Environmental engineering"@en,
        "Ympäristötekniikka"@fi,
        "Miljöteknik"@sv ;
    skos:scopeNote "Ympäristötekniikka ja teknillinen geologia, geotekniikka, petrokemian tekniikka (polttoaineet, öljyt), energia ja polttoaineet, kaukokartoitus, kaivostoiminta ja mineraalien käsittely, laivanrakennus, merialukset, meritekniikka"@fi .

okm:ta219 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "219" ;
    skos:prefLabel "Environmental biotechnology"@en,
        "Ympäristön bioteknologia"@fi,
        "Miljöbioteknologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Ympäristöbiotekniikka, bioremediaatio, diagnostiset biotekniikat (DNA-sirut ja biomittauslaitteet) ympäristön-hallinnassa, ympäristöbiotekniikkaan liittyvä etiikka"@fi .

okm:ta220 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "220" ;
    skos:prefLabel "Industrial biotechnology"@en,
        "Teollinen bioteknologia"@fi,
        "Industriell bioteknologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Teollinen biotekniikka, bioprosessoinnin tekniikat (biologisten aineiden käyttö teollisten prosessien vaikuttavina aineina), biokatalyysi, fermentaatio, biotuotteet (tuotteet, jotka on valmistettu käyttäen biologista materiaalia syötteenä), biomateriaalit, biomuovit, biopolttoaineet, bioperäiset bulkki- ja hienokemikaalit, bioperäiset uusmateriaalit"@fi .

okm:ta221 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "221" ;
    skos:prefLabel "Nano-technology"@en,
        "Nanoteknologia"@fi,
        "Nanoteknologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Nanomateriaalit (tuotanto ja ominaisuudet) Nanoprosessit (nanotason sovellukset), (biomateriaalit luokkaan 220)"@fi .

okm:ta222 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "222" ;
    skos:prefLabel "Other engineering and technologies"@en,
        "Muu tekniikka"@fi,
        "Övrig teknik och teknologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Elintarvike- ja juomateollisuus Muu tekniikka"@fi .

okm:ta3111 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3111" ;
    skos:prefLabel "Biomedicine"@en,
        "Biolääketieteet"@fi,
        "Biomedicinska vetenskaper"@sv ;
    skos:scopeNote "Anatomia ja morfologia (kasvitiede luokkaan 118), ihmisen genetiikka, immunologia, (ml. psykofysiologia), fysiologia (ml. sytologia) patologia."@fi .

okm:ta3112 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3112" ;
    skos:prefLabel "Neurosciences"@en,
        "Neurotieteet"@fi,
        "Neurovetenskaper"@sv ;
    skos:scopeNote "Neurotieteet"@fi .

okm:ta3121 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3121" ;
    skos:prefLabel "Internal medicine"@en,
        "Sisätaudit"@fi,
        "Inre medicin"@sv ;
    skos:scopeNote "Andrologia, sydän ja verenkiertojärjestelmä, ääreisverenkierron sairaudet, hematologia, hengityselimet, iho- ja sukupuolitautioppi, allergiat, reumatologia, endokrinologia ja aineenvaihdunta (ml. diabetes, hormonit), gastroenterologia ja hepatologia, urologia ja nefrologia, geriatria ja gerontologia, yleislääketiede ja sisätautioppi, muut kliinisen lääketieteen alueet, integroiva ja täydentävä lääketiede (vaihtoehtoiset hoitomenetelmät)"@fi .

okm:ta3122 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3122" ;
    skos:prefLabel "Cancers"@en,
        "Syöpätaudit"@fi,
        "Cancersjukdomar"@sv ;
    skos:scopeNote "Onkologia"@fi .

okm:ta3123 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3123" ;
    skos:prefLabel "Gynaecology and paediatrics"@en,
        "Naisten- ja lastentaudit"@fi,
        "Kvinno- och barnsjukdomar"@sv ;
    skos:scopeNote "Synnytysoppi ja gynekologia, lastentautioppi"@fi .

okm:ta3124 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3124" ;
    skos:prefLabel "Neurology and psychiatry"@en,
        "Neurologia ja psykiatria"@fi,
        "Neurologi och psykiatri"@sv ;
    skos:scopeNote "Psykiatria, kliininen neurologia"@fi .

okm:ta3125 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3125" ;
    skos:prefLabel "Otorhinolaryngology, ophthalmology"@en,
        "Korva-, nenä- ja kurkkutaudit, silmätaudit"@fi,
        "Öron-, näs- och halssjukdomar, ögonsjukdomar"@sv ;
    skos:scopeNote "Silmätautioppi, korva-, nenä- ja kurkkutautioppi"@fi .

okm:ta3126 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3126" ;
    skos:prefLabel "Surgery, anesthesiology, intensive care, radiology"@en,
        "Kirurgia, anestesiologia, tehohoito, radiologia"@fi,
        "Kirurgi, anestesiologi, intensivvård, radiologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Akuutti- ja ensihoito, anestesiologia, ortopedia, kirurgia, radiologia, isotooppi-lääketiede ja lääketieteellinen kuvantaminen, elinsiirrot"@fi .

okm:ta313 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "313" ;
    skos:prefLabel "Dentistry"@en,
        "Hammaslääketieteet"@fi,
        "Odontologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Suukirurgia ja -lääketiede"@fi .

okm:ta3141 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3141" ;
    skos:prefLabel "Health care science"@en,
        "Terveystiede"@fi,
        "Hälsovetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Sairaanhoito, ravitsemustiede, ruokavalio-oppi Trooppinen lääketiede, parasitologia, infektiotaudit, epidemiologia Yhteiskunnalliset biolääketieteet (ml. perhesuunnittelu, seksuaaliterveys, psyko-ontologia, biolääketieteellisen tutkimuksen poliittiset ja yhteiskunnalliset vaikutukset), lääketieteen etiikka, päihdyttävien aineiden väärinkäyttö"@fi .

okm:ta3142 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "3142" ;
    skos:prefLabel "Public health care science, environmental and occupational health"@en,
        "Kansanterveystiede, ympäristö ja työterveys"@fi,
        "Folkhälsovetenskap, miljö och arbetshälsa"@sv ;
    skos:scopeNote "Kansanterveys ja ympäristöterveys Työterveyshuolto"@fi .

okm:ta315 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "315" ;
    skos:prefLabel "Sport and fitness sciences"@en,
        "Liikuntatiede"@fi,
        "Gymnastik- och idrottsvetenskap"@sv .

okm:ta316 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "316" ;
    skos:prefLabel "Nursing"@en,
        "Hoitotiede"@fi,
        "Vårdvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Terveydenhuolto-oppi ja -palvelut (ml. sairaalahallinto, terveydenhuollon rahoitus), terveyspolitiikka ja -palvelut"@fi .

okm:ta317 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "317" ;
    skos:prefLabel "Pharmacy"@en,
        "Farmasia"@fi,
        "Farmaci"@sv ;
    skos:scopeNote "Toksikologia, lääkeainekemia, farmakologia"@fi .

okm:ta318 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "318" ;
    skos:prefLabel "Medical biotechnology"@en,
        "Lääketieteen bioteknologia"@fi,
        "Medicinsk bioteknologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Terveyden biotieteet, solujen, kudosten, elinten tai koko elimistön manipulointiin liittyvät teknologiat (keinollinen lisääntyminen), DNA:n, proteiinien ja entsyymien toiminnan tunnistusteknologiat ja näiden vaikutukset tautien puhkeamiseen ja hyvinvoinnin ylläpitämiseen (geenidiagnostiikka ja hoidollinen väliintulo esim. farmakogenomiikka, geenihoito), biomateriaalit (lääketieteellisiin istutteisiin, laitteisiin ja sensoreihin liittyvät), lääketiet. biotekniikkaan liittyvä etiikka"@fi .

okm:ta319 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "319" ;
    skos:prefLabel "Forensic science and other medical sciences"@en,
        "Oikeuslääketiede ja muut lääketieteet"@fi,
        "Rättsmedicin och övrig medicinsk vetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Oikeuslääketiede Muut lääketieteet"@fi .

okm:ta4111 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "4111" ;
    skos:prefLabel "Agronomy"@en,
        "Maataloustiede"@fi,
        "Jordbruksvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Maatalous, kalatalous, maaperätiede, puutarhatalous, viininviljely, maataloustiede, kasvinjalostus ja kasvinsuojelu (maatalouden bioteknologia luokkaan 414)"@fi .

okm:ta4112 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "4112" ;
    skos:prefLabel "Forestry"@en,
        "Metsätiede"@fi,
        "Skogsvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Metsätalous"@fi .

okm:ta412 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "412" ;
    skos:prefLabel "Animal science, dairy science"@en,
        "Kotieläintiede, maitotaloustiede"@fi,
        "Djursvetenskap, mjölkproduktlära"@sv ;
    skos:scopeNote "Eläintiede ja maitotaloustiede (eläimiin liittyvä bioteknologia luokkaan 414) Karjatalous, lemmikkieläimet"@fi .

okm:ta413 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "413" ;
    skos:prefLabel "Veterinary science"@en,
        "Eläinlääketiede"@fi,
        "Veterinärvetenskap"@sv .

okm:ta414 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "414" ;
    skos:prefLabel "Agricultural biotechnology"@en,
        "Maatalouden bioteknologia"@fi,
        "Jordbruksbioteknologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Maatalouden biotekniikka ja elintarvikebiotekniikka, geeni- manipulaatioteknologia (viljakasvit, karja), karjan kloonaaminen, markkeriavusteinen valinta, diagnostiikka (DNA-sirut ja bioanturit tautien varhaiseen/tarkkaan havaitsemiseen), biomassasyötteen tuotantotekniikat, lääkeaineiden kehittäminen kasveissa, maatalouden biotekniikan etiikka"@fi .

okm:ta415 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "415" ;
    skos:prefLabel "Other agricultural sciences"@en,
        "Muut maataloustieteet"@fi,
        "Övriga jordbruksvetenskaper"@sv .

okm:ta511 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "511" ;
    skos:prefLabel "Economics"@en,
        "Kansantaloustiede"@fi,
        "Nationalekonomi"@sv .

okm:ta512 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "512" ;
    skos:prefLabel "Business and management"@en,
        "Liiketaloustiede"@fi,
        "Företagsekonomi"@sv ;
    skos:scopeNote "Liiketoiminta ja liikkeenjohto"@fi .

okm:ta513 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "513" ;
    skos:prefLabel "Law"@en,
        "Oikeustiede"@fi,
        "Juridik"@sv ;
    skos:scopeNote "Oikeustiede, kriminologia, penologia"@fi .

okm:ta5141 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "5141" ;
    skos:prefLabel "Sociology"@en,
        "Sosiologia"@fi,
        "Sociologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Sosiologia, väestötiede, antropologia, kansatiede Perhetutkimus, sosiaalipsykologia"@fi .

okm:ta5142 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "5142" ;
    skos:prefLabel "Social policy"@en,
        "Sosiaali- ja yhteiskuntapolitiikka"@fi,
        "Social- och samhällspolitik"@sv ;
    skos:scopeNote "Yhteiskunnalliset kysymykset, sosiaalityö, naistutkimus ja sukupuolitutkimus"@fi .

okm:ta515 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "515" ;
    skos:prefLabel "Psychology"@en,
        "Psykologia"@fi,
        "Psykologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Psykologia (ml. ihmisen ja koneen vuorovaikutus) Erityispsykologia, (ml. eri terapiamuodot oppimishäiriöistä, puhe-, näkö- ja kuulohäiriöistä tai muista fyysisistä tai psyykkisistä haitoista kärsiville)"@fi .

okm:ta516 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "516" ;
    skos:prefLabel "Educational sciences"@en,
        "Kasvatustieteet"@fi,
        "Pedagogik"@sv ;
    skos:scopeNote "Yleinen kasvatustiede, ml. koulutus, pedagogiikka, didaktiikka Erityiskasvatustiede (erityislahjakkaille ja oppimisvaikeuksista kärsiville)"@fi .

okm:ta517 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "517" ;
    skos:prefLabel "Political science"@en,
        "Valtio-oppi, hallintotiede"@fi,
        "Statsvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Valtio-oppi, hallintotiede, organisaatioteoria"@fi .

okm:ta518 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "518" ;
    skos:prefLabel "Media and communications"@en,
        "Media- ja viestintätieteet"@fi,
        "Medie- och kommunikationsvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Journalistiikka, informatiikka (yhteiskunnalliset näkökulmat), kirjastotiede, mediaviestintä ja sosiokulturaalinen viestintä"@fi .

okm:ta519 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "519" ;
    skos:prefLabel "Social and economic geography"@en,
        "Yhteiskuntamaantiede, talousmaantiede"@fi,
        "Socialgeografi och ekonomisk geografi"@sv ;
    skos:scopeNote "Ympäristötieteet (yhteiskunnalliset näkökulmat), kulttuuri- ja talousmaantiede, kaupunkitutkimus (suunnittelu ja kehitys), liikennesuunnittelu ja liikenteen yhteiskunnalliset näkökulmat (kuljetustekniikka luokkaan 212)"@fi .

okm:ta520 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "520" ;
    skos:prefLabel "Other social sciences"@en,
        "Muut yhteiskuntatieteet"@fi,
        "Övriga samhällsvetenskaper"@sv ;
    skos:scopeNote "Monitieteelliset yhteiskuntatieteet Muut yhteiskuntatieteet"@fi .

okm:ta611 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "611" ;
    skos:prefLabel "Philosophy"@en,
        "Filosofia"@fi,
        "Filosofi"@sv ;
    skos:scopeNote "Filosofia, tieteen ja tekniikan historia ja filosofia Etiikka (paitsi yksittäisiin aihealueisiin liittyvä etiikka)"@fi .

okm:ta6121 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "6121" ;
    skos:prefLabel "Languages"@en,
        "Kielitieteet"@fi,
        "Språkvetenskaper"@sv ;
    skos:scopeNote "Yleiset kieliopinnot, yksittäiset kielet, kielitiede"@fi .

okm:ta6122 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "6122" ;
    skos:prefLabel "Literature studies"@en,
        "Kirjallisuuden tutkimus"@fi,
        "Litteraturforskning"@sv ;
    skos:scopeNote "Yleiset kirjallisuus-opinnot, kirjallisuuden teoria, yksittäiset kirjallisuuden lajit"@fi .

okm:ta6131 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "6131" ;
    skos:prefLabel "Theatre, dance, music, other performing arts"@en,
        "Teatteri, tanssi, musiikki, muut esittävät taiteet"@fi,
        "Teater, dans, musik, övrig scenkonst"@sv ;
    skos:scopeNote "Esittävät taiteet (musiikkitiede, teatteritiede, dramaturgia), folkloristiikka Elokuva-, radio- ja televisiotutkimus"@fi .

okm:ta6132 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "6132" ;
    skos:prefLabel "Visual arts and design"@en,
        "Kuvataide ja muotoilu"@fi,
        "Bildkonst och formgivning"@sv ;
    skos:scopeNote "Taiteet, taidehistoria, arkkitehtisuunnittelu"@fi .

okm:ta614 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "614" ;
    skos:prefLabel "Theology"@en,
        "Teologia"@fi,
        "Teologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Teologia, uskontotieteet"@fi .

okm:ta615 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "615" ;
    skos:prefLabel "History and archaeology"@en,
        "Historia ja arkeologia"@fi,
        "Historia och arkeologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Historia (yksittäisten tieteenalojen historia kulloiseenkin tieteenalaan), arkeologia"@fi .

okm:ta616 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "616" ;
    skos:prefLabel "Other humanities"@en,
        "Muut humanistiset tieteet"@fi,
        "Övriga humanistiska vetenskaper"@sv .

okm:ta999 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta9 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "999" ;
    skos:prefLabel "Other"@en,
        "Muut"@fi,
        "Övrigt"@sv .

okm:ta9 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta999 ;
    skos:notation "9" ;
    skos:prefLabel "Other"@en,
        "MUUT"@fi,
        "Övrigt"@sv ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta4 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta4111,
        okm:ta4112,
        okm:ta412,
        okm:ta413,
        okm:ta414,
        okm:ta415 ;
    skos:notation "4" ;
    skos:prefLabel "Agriculture and forestry"@en,
        "MAATALOUS- JA METSÄTIETEET"@fi,
        "Jordbruks- och skogsvetenskaper"@sv ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta6 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta611,
        okm:ta6121,
        okm:ta6122,
        okm:ta6131,
        okm:ta6132,
        okm:ta614,
        okm:ta615,
        okm:ta616 ;
    skos:notation "6" ;
    skos:prefLabel "Humanities"@en,
        "HUMANISTISET TIETEET"@fi,
        "Humanistiska vetenskaper"@sv ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta5 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta511,
        okm:ta512,
        okm:ta513,
        okm:ta5141,
        okm:ta5142,
        okm:ta515,
        okm:ta516,
        okm:ta517,
        okm:ta518,
        okm:ta519,
        okm:ta520 ;
    skos:notation "5" ;
    skos:prefLabel "Social sciences"@en,
        "YHTEISKUNTATIETEET"@fi,
        "Samhällsvetenskaper"@sv ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta2 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta211,
        okm:ta212,
        okm:ta213,
        okm:ta214,
        okm:ta215,
        okm:ta216,
        okm:ta217,
        okm:ta218,
        okm:ta219,
        okm:ta220,
        okm:ta221,
        okm:ta222 ;
    skos:notation "2" ;
    skos:prefLabel "Engineering and technology"@en,
        "TEKNIIKKA"@fi,
        "Teknik"@sv ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta1 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta111,
        okm:ta112,
        okm:ta113,
        okm:ta114,
        okm:ta115,
        okm:ta116,
        okm:ta1171,
        okm:ta1172,
        okm:ta1181,
        okm:ta1182,
        okm:ta1183,
        okm:ta1184,
        okm:ta119 ;
    skos:notation "1" ;
    skos:prefLabel "Natural sciences"@en,
        "LUONNONTIETEET"@fi,
        "Naturvetenskaper"@sv ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta3 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta3111,
        okm:ta3112,
        okm:ta3121,
        okm:ta3122,
        okm:ta3123,
        okm:ta3124,
        okm:ta3125,
        okm:ta3126,
        okm:ta313,
        okm:ta3141,
        okm:ta3142,
        okm:ta315,
        okm:ta316,
        okm:ta317,
        okm:ta318,
        okm:ta319 ;
    skos:notation "3" ;
    skos:prefLabel "Medical and health sciences"@en,
        "LÄÄKE- JA TERVEYSTIETEET"@fi,
        "Medicin och hälsovetenskaper"@sv ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:conceptscheme a skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Korkeakoulujen tutkimustiedonkeruussa käytettävä tieteenalaluokitus"@fi ;
    dc:creator "Opetus- ja kulttuuriministeriö"@fi ;
    dc:description "Tieteenalaluokitusta käytetään OKM:n tutkimus- ja kehittämistoimintaa koskevissa tilastoissa. Tilastokeskuksen vuonna 2007 käyttöönottamaa tieteenalaluokitusta uudistettiin vuonna 2010 jakamalla luokkia pienempiin ja aikaisempaa tarkoituksenmukaisempiin kokonaisuuksiin. Tieteenalaluokitus perustuu OECD:n T&K-toiminnan tilastoinnin tueksi julkaiseman Frascati-Manualin FOS-luokitteluun."@fi ;
    dc:publisher "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:title "Korkeakoulujen tutkimustiedonkeruussa käytettävä tieteenalaluokitus"@fi ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    skos:hasTopConcept okm:ta1,
        okm:ta2,
        okm:ta3,
        okm:ta4,
        okm:ta5,
        okm:ta6,
        okm:ta9 ;
    foaf:homepage <https://wiki.eduuni.fi/display/cscsuorat/7.3+Tieteenalaluokitus+2024> .

