@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix yso: <http://www.yso.fi/onto/yso/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix finaf: <http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:finaf:>.
@prefix rdaa: <http://rdaregistry.info/Elements/a/> .
@prefix rdac: <http://rdaregistry.info/Elements/c/> .
@prefix rdau: <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .
@prefix rdaw: <http://rdaregistry.info/Elements/w/> .

finaf: a skos:ConceptScheme ;
    dc:creator "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:publisher "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:title "KANTO - Kansalliset toimijatiedot"@fi, "KANTO - Nationella aktörsnamn"@sv ;
    dc:description """KANTO kattaa kansallisbibliografian kuvailun yhteydessä tuottamat ohjeelliset nimenmuodot Suomessa julkaistujen aineistojen tekijänä ja kohteena olevista toimijoista mukaan lukien musiikkiaineiston tekijät. Kotimaiseen julkaisutuotantoon liittyvien henkilöiden ja yhteisöjen kuvailujen lisäksi KANTO sisältää tietoja ulkomaalaisista henkilöistä ja yhteisöistä ja niihin liittyvistä aineistoista.

Kuvailussa käytettävien nimenmuotojen lisäksi haettavissa ovat mm. tekijän käyttämät pseudonyymit ja nimen erikieliset versiot tai eri kirjoitusmuodot (ns. varianttinimet). Myös toimijaan liittyvät tunnukset (mm. ISNI, ORCID) ja toimijoihin liittyvät aineistot ovat nähtävissä. Tietoja tekijään liittyvistä aineistosta haetaan kansallisbibliografiasta Finnan kautta. Linkitykset musiikkiaineistoon ovat toistaiseksi puutteellisia.

Toimijanimien kuvailussa on noudatettu RDA:n kuvailusääntöjä ja suomalaisten kirjastojen tekemiä linjauksia vuodesta 2016.

Lisätietoja henkilöiden ja yhteisöjen nimenmuodoista, puutteellisten tai virheellisten tietojen korjauspyyntöjä ja muuta palautetta voi lähettää sähköpostitse osoitteeseen <a href="mailto:toimijakuvailu-posti@helsinki.fi">toimijakuvailu-posti@helsinki.fi</a>.

Kansallisiin toimijatietoihin viitataan lyhenteellä <em>finaf</em> (kts. <a href="http://finto.fi/koko/fi/page/p45839">Kongressin kirjaston nimiauktoriteettikoodisto</a>). Myös muissa kuin MARC 21 -pohjaisissa tietojärjestelmissä suositellaan saman lyhenteen käyttöä."""@fi ,
        """KANTO täcker de namnformer som anges i samband med beskrivningsarbetet i nationalbibliografin. I KANTO ingår de aktörer som är upphov till material eller som behandlas som ämne i material som getts ut i Finland. I KANTO ingår även de personer och organisationer som är upphov till musikmaterial eller har en annan relation till utgivet musikmaterial. KANTO täcker främst inhemska personer och organisationer, men en del utländska namn förekommer också i KANTO.

Sök av namn täcker de namnformer som förekommer i beskrivningen av materialet, men även pseudonymer och olika språkversioner eller skriftarter av namnet. De identifikatorer (t.ex. ISNI, ORCID) som relaterar till agenten anges i KANTO. Informationen om materialet som relaterar till upphovspersonen har sökts från nationalbibliografin med Finna. Länkarna till musikmaterialet är tills vidare bristfälliga.

Beskrivningen av agenter har gjorts enligt beskrivningsreglerna RDA och de finländska bibliotekens riktlinjer från år 2016.

Frågor angående namnformer för personer och organisationer, korrigeringar av bristfällig information och övrig respons kan skickas per e-post till <a href="mailto:toimijakuvailu-posti@helsinki.fi">toimijakuvailu-posti@helsinki.fi</a>.

Förkortningen <em>finaf</em> (<a href="http://www.loc.gov/standards/sourcelist/name-title.html">http://www.loc.gov/standards/sourcelist/name-title.html</a>) hänvisar till den information som finns i KANTO. Vi rekommenderar att använda förkortningen i informationssystem, även i system som inte baserar sig på MARC 21 -formatet."""@sv ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    dct:subject yso:p26023, yso:p1272, yso:p3835 ;
    dct:license <http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> .

# Person
rdac:C10004
    rdfs:subClassOf skos:Concept .

# Corporate body
rdac:C10005
    rdfs:subClassOf skos:Concept .

# authorized access point for person
rdaa:P50411
    rdfs:label "käytettävä nimenmuoto"@fi, "auktoriserad sökingång"@sv ;
    skos:definition "Liittää henkilön henkilön hakutietoon, joka on valittu ensisijaiseksi tietyssä sanaston merkintäjärjestelmässä."@fi ;
    rdfs:subPropertyOf skos:prefLabel .

# authorized access point for corporate body
rdaa:P50407
    rdfs:label "käytettävä nimenmuoto"@fi, "auktoriserad sökingång"@sv ;
    skos:definition "Liittää yhteisön yhteisön hakutietoon, joka on valittu ensisijaiseksi tietyssä sanaston merkintäjärjestelmässä."@fi ;
    rdfs:subPropertyOf skos:prefLabel .

rdaa:P50008
    rdfs:label "har överordnad institution"@sv .

rdaa:P50010
    rdfs:label "har underordnad institution"@sv .

rdaa:P50110
    rdfs:label "har titel"@sv .

rdaa:P50100
    rdfs:label "har verksamhetsområde för personen"@sv .

rdaa:P50102
    rdfs:label "har språk för personen"@sv .

rdaa:P50012
    rdfs:label "har föregående institution"@sv .

rdaa:P50016
    rdfs:label "har efterföljande institution"@sv .

# variant name of person
rdaa:P50103
    rdfs:subPropertyOf skos:altLabel .

# variant name of corporate body
rdaa:P50025
    rdfs:subPropertyOf skos:altLabel .

rdaa:P50218
    rdfs:subPropertyOf skos:related .

rdaa:P50008
    rdfs:subPropertyOf skos:broader .

rdaa:P50010
    rdfs:subPropertyOf skos:narrower .

# language of person
rdaa:P50102
    rdfs:subPropertyOf dct:language .

# language of corporate body
rdaa:P50023
    rdfs:subPropertyOf dct:language .

# has note on person
rdaa:P50395
    rdfs:label "huomautus henkilöstä"@fi ;
    skos:definition "Liittää henkilön yhden tai useamman attribuutin laajaan rakenteistamattomaan henkilöä koskevaan kuvailuun."@fi .

# has note on corporate body
rdaa:P50393
    rdfs:label "huomautus yhteisöstä"@fi ;
    skos:definition "Liittää yhteisön yhden tai useamman attribuutin laajaan rakenteistamattomaan yhteisöä koskevaan kuvailuun."@fi .


# has alternate identity of person
rdaa:P50428
    rdfs:label "henkilön toinen identiteetti"@fi ;
    skos:definition "Liittää henkilön nomeniin, joka on pseudonyymi tai muu henkilön käyttämä nimitys."@fi .

# has real identity of person
rdaa:P50429
    rdfs:label "henkilön todellinen identiteetti"@fi ;
    skos:definition "Liittää henkilön nomeniin, joka on toista nomenia käyttävän henkilön todellinen nimitys."@fi .

# has source consulted
rdau:P61101
    rdfs:label "tiedonlähde"@fi ;
    skos:definition "Liittää tiedonlähteen sellaiseen tiedonlähteeseen, jossa on metatietoteoksessa käytettäviä tietoja."@fi .
