<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF
    xml:base="http://rdaregistry.info/Elements/c/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
    xmlns:rdakit="http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/"
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
    xmlns:reg="http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/"
    xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">

<!-- Element Set: RDA Classes -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/">
  <dc:title xml:lang="en">RDA Classes</dc:title>
  <foaf:homepage rdf:resource="http://www.rdaregistry.info/Elements/c/"/>
  <skos:note  xml:lang="en">Classes derived from RDA entities based on LRM entities.</skos:note>
</rdf:Description>

<!-- Classes -->

<!-- Class: agent -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <reg:name xml:lang="en">Agent</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">agent</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A person or two or more persons capable of acting as a unit.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Agent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A person or two or more persons capable of acting as a unit.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">agent</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Personne, famille ou collectivité.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Agent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Personne, famille ou collectivité.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Agente</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Agente</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">Una persona, familia, o entidad corporativa.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">Una persona, familia, o entidad corporativa.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">actor</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een persoon, familie of corporatie.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">actor</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een persoon, familie of corporatie.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="it">Agente</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">agente</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Agente.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Una persona, famiglia o ente.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">agente</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Una persona, famiglia o ente.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011" />
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <reg:name xml:lang="el">Φορέας</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">φορέας</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Φορέας.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Ένα φυσικό πρόσωπο, οικογένεια ή συλλογικό όργανο.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">φορέας</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Ένα φυσικό πρόσωπο, οικογένεια ή συλλογικό όργανο.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Toimija</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">toimija</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Toimija.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Henkilö, suku tai yhteisö.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">toimija</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Henkilö, suku tai yhteisö.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Actor</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Agent</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">agent</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Person, familie eller korporation</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">agent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Person, familie eller korporation</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">TácNhân</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">tác nhân</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một cá nhân, gia đình, hoặc tập thể.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">tác nhân</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một cá nhân, gia đình, hoặc tập thể.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Akteur</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Akteur</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Akteur.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, eine Familie oder eine Körperschaft.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Akteur</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Eine Person, eine Familie oder eine Körperschaft.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">agent</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Persona, família o entitat corporativa.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">agent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Persona, família o entitat corporativa.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Agent</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">agent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En person, familie eller korporasjon.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Ágens</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">ágens</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Ágens.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Egy személy,  család vagy testület.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Ágens</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Egy személy,  család vagy testület.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:scopeNote xml:lang="en">An agent includes a collective agent and a person.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<!-- Class: collective agent -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002" />
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:name xml:lang="en">CollectiveAgent</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">collective agent</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/CollectiveAgent.en" />
  <skos:definition xml:lang="en">A gathering or organization of persons bearing a particular name and capable of acting as a unit.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="en">A collective agent includes a corporate body and a family.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Collective Agent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A gathering or organization of persons bearing a particular name and capable of acting as a unit.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="el">ΣυλλογικόςΦορέας</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">συλλογικός φορέας</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/ΣυλλογικόςΦορέας.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Μια συνένωση ή οργανισμός φυσικών προσώπων που φέρουν ένα συγκεκριμένο όνομα και δύνανται να δρουν ως ομάδα.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="el">Ένας συλλογικός φορέας περιλαμβάνει ένα συλλογικό όργανο και μια οικογένεια.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">συλλογικός φορέας</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια συνένωση ή οργανισμός φυσικών προσώπων που φέρουν ένα συγκεκριμένο όνομα και δύνανται να δρουν ως ομάδα.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Yhteistoimija</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">yhteistoimija</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Yhteistoimija.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Tietyllä nimellä toimivien henkilöiden ryhmittymä tai organisaatio, joka pystyy toimimaan yhtenä yksikkönä.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="fi">Yhteisötoimija sisältää yhteisön ja suvun.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">yhteistoimija</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Tietyllä nimellä toimivien henkilöiden ryhmittymä tai organisaatio, joka pystyy toimimaan yhtenä yksikkönä.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">CollectieveActor</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="nl">collectieve actor</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/CollectiveAgent.nl" />
  <skos:definition xml:lang="nl">Een bijeenkomst of organisatie van personen onder een bepaalde naam en in staat om op te treden als een eenheid.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">collectieve actor</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een bijeenkomst of organisatie van personen onder een bepaalde naam en in staat om op te treden als een eenheid.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="da">KollektivAgent</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">kollektiv agent</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/KollektivAgent.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Forsamling eller organisation med et bestemt navn der kan agere som en enhed.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">kollektiv agent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Forsamling eller organisation med et bestemt navn der kan agere som en enhed.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">TácNhânTậpThể</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">tác nhân tập thể</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một tập hợp hoặc tổ chức của các cá nhân có tên riêng và có thể hoạt động như là một đơn vị.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">tác nhân tập thể</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một tập hợp hoặc tổ chức của các cá nhân có tên riêng và có thể hoạt động như là một đơn vị.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">GemeinschaftlicherAkteur</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Gemeinschaftlicher Akteur</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/GemeinschaftlicherAkteur.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Zusammenkunft oder eine Organisation von Personen, die einen bestimmte Bezeichnung trägt und imstande ist als Einheit zu handeln</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Gemeinschaftlicher Akteur</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Eine Zusammenkunft oder eine Organisation von Personen, die eine bestimmte Bezeichnung trägt und imstande ist als Einheit zu handeln.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">agent col·lectiu</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Reunió o organització de persones que porten un nom concret i capaç d’actuar com una unitat.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="ca">Un agent col·lectiu inclou una entitat corporativa i una família.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">agent col·lectiu</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Reunió o organització de persones que porten un nom concret i capaç d’actuar com una unitat.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">AgentCollectif</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fr">agent collectif</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/AgentCollectif.fr" />
  <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble ou organisation de personnes portant un nom particulier et capable d’agir comme une unité.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="fr">Un agent collectif comprend une collectivité et une famille.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Agent collectif</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Ensemble ou organisation de personnes portant un nom particulier et capable d’agir comme une unité.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">fellesagent</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En samling eller organisasjon av personer som har et bestemt felles navn og kan behandles som en enhet.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">KollektívKözvetítő</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">kollektív közvetítő</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/KollektívKözvetítő.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Személyek összejövetele vagy szervezete, amely egy adott nevet visel és képes egységként cselekedni.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="hu">Egy kollektív ágens magába foglal egy testületet és egy családot.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Kollektív Közvetítő</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Személyek összejövetele vagy szervezete, amely egy adott nevet visel és képes egységként cselekedni.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: corporate body -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdfs:label xml:lang="en">corporate body</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An organization or group of persons or organizations that is identified by a name and is capable of acting as a unit.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/CorporateBody.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Corporate Body</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">An organization or group of persons or organizations that is identified by a name and is capable of acting as a unit.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">collectivité</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Organisation, ou groupe de personnes ou d’organisations, qui est identifiée par un nom particulier et qui agit ou peut agir comme une unité.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Collectivité</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Organisation, ou groupe de personnes ou d’organisations, qui est identifiée par un nom particulier et qui agit ou peut agir comme une unité.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Entidad corporativa</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Entidad corporativa</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">Una organización o grupo de personas y/o organizaciones que se identifica mediante un nombre particular y que actúa o puede actuar, como una unidad.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">Una organización o grupo de personas y/o organizaciones que se identifica mediante un nombre particular y que actúa o puede actuar, como una unidad.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">corporatie</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een organisatie of groep van personen en/of organisaties die geïdentificeerd worden onder een bepaalde naam en die optreedt, of kan optreden, als een eenheid.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">corporatie</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een organisatie of groep van personen en/of organisaties die geïdentificeerd worden onder een bepaalde naam en die optreedt, of kan optreden, als een eenheid.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:instructionNumber xml:lang="">8.1.2</rdakit:instructionNumber>
  <reg:name xml:lang="it">Ente</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">ente</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Ente.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Organizzazione o gruppo di persone e/o organizzazioni identificato da un particolare nome, che agisce, o può agire, come un'unità.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">ente</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Organizzazione o gruppo di persone e/o organizzazioni identificato da un particolare nome, che agisce, o può agire, come un'unità.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="sv">Institution</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="sv">Institution</rdakit:toolkitLabel>
  <reg:name xml:lang="en">CorporateBody</reg:name>
  <reg:name xml:lang="el">ΣυλλογικόΌργανο</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">συλλογικό όργανο</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/ΣυλλογικόΌργανο.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Ένας οργανισμός ή ομάδα προσώπων ή/και οργανισμών, η οποία ταυτίζεται από ένα συγκεκριμένο όνομα, το οποίο δρα ή μπορεί να δρα ως ομάδα.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">συλλογικό όργανο</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Ένας οργανισμός ή ομάδα προσώπων ή/και οργανισμών, η οποία ταυτίζεται από ένα συγκεκριμένο όνομα, το οποίο δρα ή μπορεί να δρα ως ομάδα.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Yhteiso</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">yhteisö</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Yhteiso.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Organisaatio tai ryhmä henkilöitä ja/tai organisaatioita, joka tunnetaan tietyllä nimellä, ja joka toimii tai voi toimia yhtenä kokonaisuutena.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">yhteisö</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Organisaatio tai ryhmä henkilöitä ja/tai organisaatioita, joka tunnetaan tietyllä nimellä, ja joka toimii tai voi toimia yhtenä kokonaisuutena.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Corporatie</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/CorporateBody.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Korporation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">korporation</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Korporation.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Organisation eller gruppe af personer og/eller organisationer, der identificeres ved et bestemt navn, og som optræder, eller kan optræde, som en enhed.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">korporation</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Organisation eller gruppe af personer og/eller organisationer, der identificeres ved et bestemt navn, og som optræder, eller kan optræde, som en enhed.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">TậpThể</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">tập thể</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một tổ chức hoặc nhóm cá nhân và/hoặc các tổ chức được nhận dạng bằng tên cụ thể và hoạt động, hoặc có thể hoạt động, như một đơn vị.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">tập thể</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một tổ chức hoặc nhóm cá nhân và/hoặc các tổ chức được nhận dạng bằng tên cụ thể và hoạt động, hoặc có thể hoạt động, như một đơn vị.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Körperschaft</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Körperschaft</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Körperschaft.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Organisation oder eine Gruppe von Personen und/oder Organisationen, die durch eine bestimmte Bezeichnung identifiziert wird und die als Einheit handelt oder handeln kann.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Körperschaft</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Eine Organisation oder eine Gruppe von Personen und/oder Organisationen, die durch eine bestimmte Bezeichnung identifiziert wird und die als Einheit handelt oder handeln kann.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">entitat corporativa</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Organització o grup de persones i/o d’organitzacions que s’identifica amb un nom concret i que actua, o pot actuar, com una unitat.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">entitat corporativa</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Organització o grup de persones i/o d’organitzacions que s’identifica amb un nom concret i que actua, o pot actuar, com una unitat.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Collectivité</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Collectivité.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">korporasjon</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En organisasjon eller gruppe av personer og/eller organisasjoner som har et bestemt navn og som opptrer eller kan opptre som en enhet.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Testület</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">testület</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Testület.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Egy szervezet vagy személyek és/vagy szervezetek csoportja, amelyet egy adott névvel azonosítanak és amely egységként cselekszik vagy cselekedhet.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Testület</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Egy szervezet vagy személyek és/vagy szervezetek csoportja, amelyet egy adott névvel azonosítanak és amely egységként cselekszik vagy cselekedhet.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: family -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <reg:name xml:lang="en">Family</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">family</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">Two or more persons related by birth, marriage, adoption, civil union, or similar legal status, or who otherwise present themselves as a family.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Family.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Family</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">Two or more persons related by birth, marriage, adoption, civil union, or similar legal status, or who otherwise present themselves as a family.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">famille</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Deux ou plusieurs personnes liées par la naissance, le mariage, l’adoption, l’union civile ou tout autre statut légal de même ordre ou bien des personnes qui, pour toute autre raison, se présentent elles-mêmes comme une famille.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Famille</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Deux ou plusieurs personnes liées par la naissance, le mariage, l’adoption, l’union civile ou tout autre statut légal de même ordre ou bien des personnes qui, pour toute autre raison, se présentent elles-mêmes comme une famille.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Familia</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Familia</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">Dos o más personas relacionadas por nacimiento, matrimonio, adopción, unión civil o un estado legal similar; o quienes se presentan a sí mismos como una familia.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">Dos o más personas relacionadas por nacimiento, matrimonio, adopción, unión civil o un estado legal similar; o quienes se presentan a sí mismos como una familia.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">familie</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Twee of meer personen, verwant door geboorte, huwelijk, adoptie, burgerlijk partnerschap of vergelijkbare juridische status, of die zich anderszins presenteren als een familie.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">familie</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Twee of meer personen, verwant door geboorte, huwelijk, adoptie, burgerlijk partnerschap of vergelijkbare juridische status, of die zich anderszins presenteren als een familie.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:instructionNumber xml:lang="">8.1.2</rdakit:instructionNumber>
  <reg:name xml:lang="it">Famiglia</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">famiglia</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Famiglia.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Due o più persone legate da nascita, matrimonio, adozione, unione civile o simile status giuridico, o che si presentano come una famiglia.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">famiglia</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Due o più persone legate da nascita, matrimonio, adozione, unione civile o simile status giuridico, o che si presentano come una famiglia.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="el">Οικογένεια</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">οικογένεια</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Οικογένεια.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Δύο ή περισσότερα πρόσωπα με σχέσεις όπως γέννησης, γάμου, υιοθεσίας, πολιτικής ένωσης ή παρόμοιου νομικού καθεστώτος ή άλλης περίπτωσης στην οποία εμφανίζονται ως οικογένεια.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">οικογένεια</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Δύο ή περισσότερα πρόσωπα με σχέσεις όπως γέννησης, γάμου, υιοθεσίας, πολιτικής ένωσης ή παρόμοιου νομικού καθεστώτος ή άλλης περίπτωσης στην οποία εμφανίζονται ως οικογένεια.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Suku</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">suku</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Suku.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Kaksi tai useampi henkilö, joita yhdistää sukulaisuussuhde, avioliitto, adoptio, rekisteröity parisuhde tai vastaava oikeudellinen asema tai jotka muuten esiintyvät perheenä.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">suku</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Kaksi tai useampi henkilö, joita yhdistää sukulaisuussuhde, avioliitto, adoptio, rekisteröity parisuhde tai vastaava oikeudellinen asema tai jotka muuten esiintyvät perheenä.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Familie</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Family.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Familie</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">familie</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Familie.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">To eller flere personer, der er beslægtede via fødsel, ægteskab, adoption, registreret partnerskab eller lignende juridisk status, eller som på anden vis præsenterer sig selv som en familie.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">familie</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">To eller flere personer, der er beslægtede via fødsel, ægteskab, adoption, registreret partnerskab eller lignende juridisk status, eller som på anden vis præsenterer sig selv som en familie.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">GiaĐình</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">gia đình</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Hai hoặc nhiều cá nhân liên quan theo dòng dõi, hôn nhân, nghĩa dưỡng, kết hợp dân sự, hoặc địa vị pháp lý tương tự, hoặc những người mà chính họ thể hiện theo cách khác như một gia đình.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">gia đình</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Hai hoặc nhiều cá nhân liên quan theo dòng dõi, hôn nhân, nghĩa dưỡng, kết hợp dân sự, hoặc địa vị pháp lý tương tự, hoặc những người mà chính họ thể hiện theo cách khác như một gia đình.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Familie</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Familie</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Familie.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Mehrere Personen, die durch Geburt, Eheschließung, Adoption, eingetragene Lebenspartnerschaft oder einen ähnlichen Rechtsstatus miteinander in Beziehung stehen oder sich in anderer Form als Familie präsentieren.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Familie</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Mehrere Personen, die durch Geburt, Eheschließung, Adoption, eingetragene Lebenspartnerschaft oder einen ähnlichen Rechtsstatus miteinander in Beziehung stehen oder sich in anderer Form als Familie präsentieren.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">família</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Dues o més persones relacionades pel naixement, el matrimoni, l’adopció, la unió civil o qualsevol altre estat legal similar, o que altrament es presenten com una família.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">família</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Dues o més persones relacionades pel naixement, el matrimoni, l’adopció, la unió civil o qualsevol altre estat legal similar, o que altrament es presenten com una família.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Famille</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Famille.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">familie</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">To eller flere personer som er beslektet ved fødsel, ekteskap, adopsjon, partnerskap, samboerskap eller annen juridisk status, eller som på annen måte presenterer seg som en familie.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Család</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">család</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Család.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Két vagy több személy, akik kapcsolatban állnak születés, házasság, polgári egyesülés vagy hasonló jogi státus révén, vagy akik máskülönben családként mutatják meg magukat.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Család</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Két vagy több személy, akik kapcsolatban állnak születés, házasság, polgári egyesülés vagy hasonló jogi státus révén, vagy akik máskülönben családként mutatják meg magukat.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: expression -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdfs:label xml:lang="en">expression</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An intellectual or artistic realization of a work in the form of alpha-numeric, musical or choreographic notation, sound, image, object, movement, etc., or any combination of such forms.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Expression</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">An intellectual or artistic realization of a work in the form of alpha-numeric, musical or choreographic notation, sound, image, object, movement, etc., or any combination of such forms.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">expression</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Réalisation intellectuelle ou artistique d’une œuvre sous forme de notation alphanumérique, musicale ou chorégraphique, de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Expression</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Réalisation intellectuelle ou artistique d’une œuvre sous forme de notation alphanumérique, musicale ou chorégraphique, de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Expresión</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Expresión</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">La realización intelectual o artística de una obra en la forma de notaciones alfanumérica, musical o coreográfica, de sonido, imagen, objeto, movimiento, etc. o de cualquier combinación de tales formas.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">La realización intelectual o artística de una obra en la forma de notaciones alfanumérica, musical o coreográfica, de sonido, imagen, objeto, movimiento, etc. o de cualquier combinación de tales formas.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">expressie</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een intellectuele of artistieke realisatie van een werk in de vorm van alfanumerieke, muzikale of choreografische notatie, geluid, beeld, object, beweging etc., of een combinatie van dergelijke vormen.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">expressie</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een intellectuele of artistieke realisatie van een werk in de vorm van alfanumerieke, muzikale of choreografische notatie, geluid, beeld, object, beweging etc., of een combinatie van dergelijke vormen.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:instructionNumber xml:lang="">5.1.2</rdakit:instructionNumber>
  <reg:name xml:lang="it">Espressione</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">espressione</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Espressione.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Realizzazione intellettuale o artistica di un'opera in forma di notazione alfanumerica, musicale o coreografica, suono, immagine, oggetto, movimento, etc. o in una qualsiasi combinazione di queste forme.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">espressione</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Realizzazione intellettuale o artistica di un'opera in forma di notazione alfanumerica, musicale o coreografica, suono, immagine, oggetto, movimento, etc. o in una qualsiasi combinazione di queste forme.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="sv">Uttryck</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="sv">Uttryck</rdakit:toolkitLabel>
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <reg:name xml:lang="en">Expression</reg:name>
  <reg:name xml:lang="el">Έκφραση</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">έκφραση</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Έκφραση.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Ένα πνευματικό περιεχόμενο ή μια καλλιτεχνική πραγμάτωση/υλοποίηση ενός έργου στη μορφή αλφαβητικής, αλφαριθμητικής, αριθμητικής ή χορογραφικής σημειογραφίας, ήχου, εικόνας, αντικειμένου, κίνησης κ.λπ. ή οποιοσδήποτε συνδυασμός αυτών των μορφών.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">έκφραση</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Ένα πνευματικό περιεχόμενο ή καλλιτεχνική πραγμάτωση/υλοποίηση ενός έργου στη μορφή αλφαβητικής, αλφαριθμητικής, αριθμητικής ή χορογραφικής σημειογραφίας, ήχου, εικόνας, αντικειμένου, κίνησης κ.λπ. ή οποιοσδήποτε συνδυασμός αυτών των μορφών.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Ekspressio</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">ekspressio</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Ekspressio.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Teoksen sisällön tiedollinen tai taiteellinen ilmenemis- tai esitysmuoto, joka voi olla muodoltaan kirjaimista ja numeroista koostuva, musiikkinuotinnos, tanssinotaatio, ääntä, kuva, esine, liikettä tai näiden yhdistelmä tms.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">ekspressio</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Teoksen sisällön tiedollinen tai taiteellinen ilmenemis- tai esitysmuoto, joka voi olla muodoltaan kirjaimista ja numeroista koostuva, musiikkinuotinnos, tanssinotaatio, ääntä, kuva, esine, liikettä tai näiden yhdistelmä tms.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Expressie</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Udtryk</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">udtryk</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Udtryk.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Den intellektuelle eller kunstneriske virkeliggørelse af et værk i form af alfanumerisk, musik- eller koreografinotation, en lyd, et billede, en genstand, en bevægelse etc., eller en kombination af sådanne former.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">udtryk</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Den intellektuelle eller kunstneriske virkeliggørelse af et værk i form af alfanumerisk, musik- eller koreografinotation, en lyd, et billede, en genstand, en bevægelse etc., eller en kombination af sådanne former.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">BiểuHiện</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">biểu hiện</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một thể hiện trí tuệ hoặc nghệ thuật của tác phẩm trong hình thái chữ cái-chữ số, ký hiệu âm nhạc hoặc nghệ thuật bố trí, âm thanh, hình ảnh, vật thể, động thái, vv..., hoặc tổ hợp bất kỳ của các hình thái đó.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">biểu hiện</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một thể hiện trí tuệ hoặc nghệ thuật của tác phẩm trong hình thái chữ cái-chữ số, ký hiệu âm nhạc hoặc nghệ thuật bố trí, âm thanh, hình ảnh, vật thể, động thái, vv..., hoặc tổ hợp bất kỳ của các hình thái đó.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Expression</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Expression</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine intellektuelle oder künstlerische Realisierung eines Werks in Form einer alphanumerischen, musikalischen oder choreografischen Notation, in Form von Ton, Bild, Gegenstand, Bewegung usw. oder einer Kombination solcher Formen.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Expression</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Eine intellektuelle oder künstlerische Realisierung eines Werks in Form einer alphanumerischen, musikalischen oder choreografischen Notation, in Form von Ton, Bild, Gegenstand, Bewegung usw. oder einer Kombination solcher Formen.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">expressió</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Realització intel·lectual or artística d’una obra en la forma de notació alfanumèrica, musical o coreogràfica, de so, d’imatge, d’objecte, de moviment, etc., o de qualsevol combinació d’aquestes formes.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">expressió</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Realització intel·lectual or artística d’una obra en la forma de notació alfanumèrica, musical o coreogràfica, de so, d’imatge, d’objecte, de moviment, etc., o de qualsevol combinació d’aquestes formes.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Expression</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">uttrykk</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En intellektuell eller kunstnerisk realisering av et verk i form av alfanumerisk, musikalsk eller koreografisk notasjon, lyd, bilde, gjenstand, bevegelse etc., eller enhver kombinasjon av slike former.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">KifejezésiForma</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">kifejezési forma</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/KifejezésiForma.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Egy mű szellemi vagy művészi megvalósítása alfanumerikus, zenei vagy koreografikus jelrendszerben, hangban, képben, objektumban, mozgásban stb., vagy ilyen formák bármely kombinációjában.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Kifejezési Forma</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Egy mű szellemi vagy művészi megvalósítása alfanumerikus, zenei vagy koreografikus jelrendszerben, hangban, képben, objektumban, mozgásban stb., vagy ilyen formák bármely kombinációjában.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: manifestation -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdfs:label xml:lang="en">manifestation</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A physical embodiment of an expression of a work.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Manifestation</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A physical embodiment of an expression of a work.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">manifestation</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Matérialisation d’une expression d’une œuvre.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Manifestation</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Matérialisation d’une expression d’une œuvre.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Manifestación</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Manifestación</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">La materialización física de una expresión de una obra.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">La materialización física de una expresión de una obra.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">manifestatie</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een fysieke belichaming van een expressie van een werk.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">manifestatie</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een fysieke belichaming van een expressie van een werk.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:instructionNumber xml:lang="">1.1.5</rdakit:instructionNumber>
  <reg:name xml:lang="it">Manifestazione</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">manifestazione</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestazione.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Materializzazione fisica di un'espressione di un'opera.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">manifestazione</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Materializzazione fisica di un'espressione di un'opera.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="sv">Manifestation</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="sv">Manifestation</rdakit:toolkitLabel>
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <reg:name xml:lang="en">Manifestation</reg:name>
  <reg:name xml:lang="el">Εκδήλωση</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">εκδήλωση</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Εκδήλωση.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Μια φυσική ενσωμάτωση/υλοποίηση της έκφρασης ενός έργου.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">εκδήλωση</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια φυσική ενσωμάτωση/υλοποίηση της έκφρασης ενός έργου.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Manifestaatio</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">manifestaatio</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestaatio.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Teoksen ekspression fyysinen ilmiasu.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">manifestaatio</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Teoksen ekspression fyysinen ilmiasu.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Manifestatie</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Manifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">manifestation</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Fysisk konkretisering af et udtryk.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">manifestation</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Fysisk konkretisering af et udtryk.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">BiểuThị</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">biểu thị</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một thể hiện vật lý của một biểu hiện của tác phẩm.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">biểu thị</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một thể hiện vật lý của một biểu hiện của tác phẩm.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Manifestation</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Manifestation</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine physische Verkörperung einer Expression eines Werks.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Manifestation</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Eine physische Verkörperung einer Expression eines Werks.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">manifestació</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Materialització física d’una expressió d’una obra.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">manifestació</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Materialització física d’una expressió d’una obra.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Manifestation</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">manifestasjon</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En konkret utforming av et uttrykk av et verk.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">MegjelenésiForma</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">megjelenési forma</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/MegjelenésiForma.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Egy mű kifejezési formájának fizikai megtestesülése.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Megjelenési Forma</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Egy mű kifejezési formájának fizikai megtestesülése.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: nomen -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10012">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:name xml:lang="en">Nomen</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">nomen</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.en" />
  <skos:definition xml:lang="en">A designation that refers to any RDA entity except a nomen.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="en">A designation includes a name, title, access point, identifier, and subject classification codes and headings.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A designation that refers to any RDA entity except a nomen.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <reg:name xml:lang="el">Όνομα</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">όνομα</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Όνομα.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Ένας προσδιορισμός που αναφέρεται σε μια οντότητα RDA.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="el">Ένας προσδιορισμός περιλαμβάνει ένα όνομα, έναν τίτλο, ένα σημείο πρόσβασης, ένα αναγνωριστικό και κώδικες θεματικής ταξινόμησης και επικεφαλίδες.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">όνομα</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Ένας προσδιορισμός που αναφέρεται σε μια οντότητα RDA.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Nomen</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">nomen</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Määrite, joka viittaa RDA-entiteettiin.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="fi">Nimitys sisältää nimen, nimekkeen, hakutiedon, tunnisteen, aiheenmukaisen luokituksen, sekä otsikon.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Määrite, joka viittaa RDA-entiteettiin.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Nomen</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="nl">nomen</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.nl" />
  <skos:definition xml:lang="nl">Een aanduiding die verwijst naar een RDA-entiteit.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een aanduiding die verwijst naar een RDA-entiteit.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="da">Nomen</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">nomen</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Betegnelse der refererer til en RDA entitet.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Betegnelse der refererer til en RDA entitet.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">DanhPháp</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">danh pháp</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một định danh đề cập tới một thực thể RDA.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">danh pháp</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một định danh đề cập tới một thực thể RDA.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">nomen</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Designació que es refereix a una entitat RDA.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="ca">Una designació inclou un nom, un títol, un punt d’accés, un identificador i els encapçalaments i els codis de la classificació de matèria.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Designació que es refereix a una entitat RDA.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Nomen</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fr">nomen</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.fr" />
  <skos:definition xml:lang="fr">Désignation qui référe à une entité RDA.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une désignation comprend un nom, un titre, un point d’accès, un identifiant, les codes de classification matière et les vedettes-matière.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Désignation qui réfère à une entité RDA.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En betegnelse som henviser til en RDA-entitet.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Nomen</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">nomen</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Egy megnevezés, amely egy RDA-entitásra utal.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="hu">Egy megnevezés magába foglal egy nevet, címet, elérési pontot, azonosítót, tárgyi osztályozási kódokat és rovatokat.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Nomen</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Egy megnevezés, amely egy RDA-entitásra utal.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: item -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdfs:label xml:lang="en">item</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A single exemplar or instance of a manifestation.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Item</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A single exemplar or instance of a manifestation.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">item</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Instance ou exemplaire isolé d’une manifestation.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Item</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Instance ou exemplaire isolé d’une manifestation.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Ítem</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Ítem</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">Un ejemplar individual o una instancia de una manifestación.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">Un ejemplar individual o una instancia de una manifestación.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">item</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een enkel exemplaar of instantie van een manifestatie.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">item</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een enkel exemplaar of instantie van een manifestatie.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:instructionNumber xml:lang="">1.1.5</rdakit:instructionNumber>
  <reg:name xml:lang="it">Item</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">item</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Singolo esemplare o istanza di una manifestazione.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">item</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Singolo esemplare o istanza di una manifestazione.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="sv">Exemplar</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="sv">Exemplar</rdakit:toolkitLabel>
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <reg:name xml:lang="en">Item</reg:name>
  <reg:name xml:lang="el">Αντίτυπο</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">αντίτυπο</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Αντίτυπο.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Ένα μεμονωμένο παράδειγμα ή στιγμιότυπο μιας εκδήλωσης.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">αντίτυπο</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Ένα μεμονωμένο παράδειγμα ή στιγμιότυπο μιας εκδήλωσης.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Kappale</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">kappale</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Kappale.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Manifestaation yksittäinen toteutuma.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">kappale</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Manifestaation yksittäinen toteutuma.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Item</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Eksemplar</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">eksemplar</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Eksemplar.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Enkelt forekomst af en manifestation</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">eksemplar</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Enkelt forekomst af en manifestation</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">Bản</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">bản</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một mẫu hoặc trường hợp đơn lẻ của biểu thị.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">bản</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một mẫu hoặc trường hợp đơn lẻ của biểu thị.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Exemplar</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Exemplar</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Exemplar.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Ein einzelnes Exemplar oder ein Beispiel einer Manifestation.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Exemplar</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein einzelnes Exemplar oder ein Beispiel einer Manifestation.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">ítem</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Exemplar sol o ocurrència d’una manifestació.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">ítem</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Exemplar sol o ocurrència d’una manifestació.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Item</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">eksemplar</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En enkelt forekomst av en manifestasjon.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Példány</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">példány</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Példány.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Egy megjelenési forma egyetlen példánya vagy előfordulása.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Példány</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Egy megjelenési forma egyetlen példánya vagy előfordulása.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: person -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdfs:label xml:lang="en">person</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">An individual human being who lives or is assumed to have lived.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Person</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">An individual human being who lives or is assumed to have lived.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">personne</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Être humain individuel qui vit ou est réputé avoir vécu.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Personne</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Être humain individuel qui vit ou est réputé avoir vécu.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Persona</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Persona</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">Un individuo o una identidad establecida por un individuo, ya sea solo o en colaboración con uno o más individuos.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">Un individuo o una identidad establecida por un individuo, ya sea solo o en colaboración con uno o más individuos.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">persoon</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een individu of een identiteit aangenomen door een individu, zowel alleen als in samenwerking met één of meer andere individuen.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">persoon</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een individu of een identiteit aangenomen door een individu, zowel alleen als in samenwerking met één of meer andere individuen.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:instructionNumber xml:lang="">8.1.2</rdakit:instructionNumber>
  <reg:name xml:lang="it">Persona</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">persona</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Persona.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Individuo o identità stabilita da un individuo (da solo o in collaborazione con altri individui).</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">persona</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Individuo o identità stabilita da un individuo (da solo o in collaborazione con altri individui).</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="sv">Person</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="sv">Person</rdakit:toolkitLabel>
  <reg:name xml:lang="en">Person</reg:name>
  <reg:name xml:lang="el">ΦυσικόΠρόσωπο</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">φυσικό πρόσωπο</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/ΦυσικόΠρόσωπο.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Ένα πρόσωπο ή ταυτότητα καθιερωμένη από πρόσωπο είτε μόνο του είτε σε συνεργασία με ένα ή περισσότερα πρόσωπα.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">φυσικό πρόσωπο</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Ένα πρόσωπο ή ταυτότητα καθιερωμένη από πρόσωπο είτε μόνο του είτε σε συνεργασία με ένα ή περισσότερα πρόσωπα.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Henkilo</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">henkilö</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Henkilo.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Yksilö tai yksilön (yksin tai yhdessä yhden tai useamman muun yksilön kanssa) luoma identiteetti.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">henkilö</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Yksilö tai yksilön (yksin tai yhdessä yhden tai useamman muun yksilön kanssa) luoma identiteetti.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Persoon</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Person</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">person</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Individ eller en identitet, der er oprettet af et eller flere individer, alene eller i samarbejde med en eller flere individer.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">person</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Individ eller en identitet, der er oprettet af et eller flere individer, alene eller i samarbejde med en eller flere individer.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">CáNhân</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">cá nhân</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một cá thể hoặc một nhận dạng được tạo ra bởi một cá thể, hoặc một mình hoặc kết hợp với một hoặc nhiều hơn cá thể khác.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">cá nhân</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một cá thể hoặc một nhận dạng được tạo ra bởi một cá thể, hoặc một mình hoặc kết hợp với một hoặc nhiều hơn cá thể khác.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Person</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Person</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Ein Individuum oder eine Identität, die sich ein Individuum gegeben hat (entweder alleine oder in Gemeinschaft mit einem Individuum oder mehreren anderen Individuen).</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Person</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Individuum oder eine Identität, die sich ein Individuum gegeben hat (entweder alleine oder in Gemeinschaft mit einem Individuum oder mehreren anderen Individuen).</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">persona</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Individu o identitat establerta per un individu, ja sigui sol o en col·laboració amb un o més individus.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">persona</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Individu o identitat establerta per un individu, ja sigui sol o en col·laboració amb un o més individus.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Personne</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Personne.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">person</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">Et individ eller en identitet skapt av et individ, enten alene eller i samarbeid med ett eller flere andre individer.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Személy</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">személy</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Személy.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Egy egyén vagy egy egyén által létrehozott személyazonosság, akár egyedül, akár egy vagy több másik egyénnel való együttműködésben.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Személy</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Egy egyén vagy egy egyén által létrehozott személyazonosság, akár egyedül, akár egy vagy több másik egyénnel való együttműködésben.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: place -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10009">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:name xml:lang="en">Place</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">place</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Place.en" />
  <skos:definition xml:lang="en">A given extent of space.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Place</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A given extent of space.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">plaats</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een bepaalde mate van ruimte.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">plaats</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een bepaalde mate van ruimte.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="it">Luogo</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">luogo</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Luogo.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Ubicazione identificata da un nome.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">luogo</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Ubicazione identificata da un nome.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <reg:name xml:lang="el">Τόπος</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">τόπος</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Τόπος.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Μια δεδομένη χωρική έκταση.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">τόπος</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια δεδομένη χωρική έκταση.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Paikka</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">paikka</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Paikka.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Sijainti, joka tunnetaan nimellä.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">paikka</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Sijainti, joka tunnetaan nimellä.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Plaats</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Place.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Sted</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">sted</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Sted.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Lokalitet, der defineres ved et navn.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">sted</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Lokalitet, der defineres ved et navn.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">ĐịaĐiểm</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">địa điểm</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một quy mô được nêu ra của không gian.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">địa điểm</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một quy mô được nêu ra của không gian.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="de">Eine Ortsangabe.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Eine Ortsangabe.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">lloc</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Extensió determinada d’espai.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">lloc</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Extensió determinada d’espai.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Lieu</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fr">lieu</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Lieu.fr" />
  <skos:definition xml:lang="fr">Portion d’espace déterminée.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Lieu</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Portion d’espace déterminée.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sted</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">Et bestemt omfang i rom.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Hely</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">hely</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Hely.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">A tér egy adott kiterjedése.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Hely</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">A tér egy adott kiterjedése.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: RDA entity -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:name xml:lang="en">RDAEntity</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">RDA entity</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntity.en" />
  <skos:definition xml:lang="en">An abstract class of key conceptual objects in the universe of human discourse that is a focus of interest to users of RDA metadata in a system for resource discovery.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">RDA Entity</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">An abstract class of key conceptual objects in the universe of human discourse that is a focus of interest to users of RDA metadata in a system for resource discovery.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10009" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10010" />
  <reg:hasSubClass rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10012" />
  <skos:scopeNote xml:lang="en">An RDA entity includes an agent, collective agent, corporate body, expression, family, item, manifestation, nomen, person, place, timespan, and work.</skos:scopeNote>
  <reg:name xml:lang="el">RDAΟντότητα</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">RDA οντότητα</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAΟντότητα.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Μια αφηρημένη τάξη σημαντικών εννοιολογικών αντικειμένων στο σύμπαν του ανθρώπινου λόγου, τα οποία αποτελούν εστία ενδιαφέροντος για τους χρήστες των RDA μεταδεδομένων στα πληροφοριακά συστήματα των βιβλιοθηκών.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="el">Μια οντότητα RDA περιλαμβάνει έναν φορέα, έναν συλλογικό φορέα, μια έκφραση, μια οικογένεια, ένα αντίτυπο, μια εκδήλωση, ένα όνομα, ένα φυσικό πρόσωπο, έναν τόπο, ένα χρονικό διάστημα και ένα έργο.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">RDA οντότητα</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια αφηρημένη τάξη σημαντικών εννοιολογικών αντικειμένων στο σύμπαν του ανθρώπινου λόγου, τα οποία αποτελούν εστία ενδιαφέροντος για τους χρήστες των RDA μεταδεδομένων στα πληροφοριακά συστήματα των βιβλιοθηκών.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">RDAEntiteetti</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">RDA-entiteetti</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntiteetti.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Inhimillisen diskurssin universumin keskeisten käsitteellisten objektien abstrakti luokka, joka on kirjaston tietojärjestelmissä olevan RDA-metatiedon käyttäjien kiinnostuksen kohde.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="fi">RDA-entiteettiin sisältyvät aikajakso, ekspressio, henkilö, kappale, kollektiivinen toimija, manifestaatio, nomen, paikka, suku, teos, toimija, sekä yhteisö.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">RDA-entiteetti</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Inhimillisen diskurssin universumin keskeisten käsitteellisten objektien abstrakti luokka, joka on kirjaston tietojärjestelmissä olevan RDA-metatiedon käyttäjien kiinnostuksen kohde.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">RDAEntiteit</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="nl">RDA-entiteit</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntity.nl" />
  <skos:definition xml:lang="nl">Een abstracte klasse van de belangrijkste conceptuele objecten in de wereld van het menselijk vertoog dat van belang is voor gebruikers van RDA-metadata in bibliotheeksystemen.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">RDA-entiteit</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een abstracte klasse van de belangrijkste conceptuele objecten in de wereld van het menselijk vertoog dat van belang is voor gebruikers van RDA-metadata in bibliotheeksystemen.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="da">RDAEntitet</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">RDA entitet</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntitet.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Abstrakt klasse af begrebsmæssige nøglekomponenter af interesse for brugere af RDA metadata i biblioteksinformationssystemer.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">RDA entitet</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Abstrakt klasse af begrebsmæssige nøglekomponenter af interesse for brugere af RDA metadata i biblioteksinformationssystemer.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">ThựcThểRDA</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">thực thể RDA</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một lớp trừu tượng của các đối tượng khái niệm chủ yếu của nhân loại được người dùng siêu dữ liệu RDA tập trung chú ý trong các hệ thống thông tin thư viện.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">thực thể RDA</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một lớp trừu tượng của các đối tượng khái niệm chủ yếu của nhân loại được người dùng siêu dữ liệu RDA tập trung chú ý trong các hệ thống thông tin thư viện.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">entitat RDA</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Classe abstracta dels objectes conceptuals clau en l’univers del discurs humà que és un centre d’interès per als usuaris de les metadades RDA en els sistemes d’informació bibliotecaris.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="ca">Una entitat RDA inclou un agent, un agent col·lectiu, una entitat corporativa, una expressió, una família, un ítem, una manifestació, un nomen, una persona, un lloc, un període de temps i una obra.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">entitat RDA</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Classe abstracta dels objectes conceptuals clau en l’univers del discurs humà que és un centre d’interès per als usuaris de les metadades RDA en els sistemes d’informació bibliotecaris.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">EntitéRDA</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fr">entité RDA</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/EntitéRda.fr" />
  <skos:definition xml:lang="fr">Classe abstraite d’objets conceptuels fondamentaux dans l’univers du discours humain qui constitue un centre d’intérêt pour les utilisateurs de métadonnées RDA dans un système de découverte de ressources.</skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="fr">Une entité RDA comprend un agent, un agent collectif, une collectivité, une expression, une famille, un item, un laps de temps, un lieu, une manifestation, un nomen, une œuvre et une personne.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Entité RDA</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Classe abstraite d’objets conceptuels fondamentaux dans l’univers du discours humain qui constitue un centre d’intérêt pour les utilisateurs de métadonnées RDA dans un système de découverte de ressources.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">RDA-entitet</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En abstrakt klasse med konseptuelle nøkkelobjekter innenfor menneskelig diskurs som er i fokus for brukere av RDA-metadata i biblioteksinformasjonssystemer.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">RDAEntitás</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">RDA entitás</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntitás.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">A fő fogalmi objektumok elvont osztálya az emberi diskurzus univerzumában, amely az RDA metaadatok használóinak érdeklődési középpontja a könyvtár-informatikai rendszerekben. </skos:definition>
  <skos:scopeNote xml:lang="hu">Egy RDA entitás magába foglal egy ágenst, egy kollektív ágenst, testületet, kifejezési formát, családot, példányt, megjelenési formát, noment, személyt, helyet, időtartamot és művet.</skos:scopeNote>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">RDAEntitás</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">A fő fogalmi objektumok elvont osztálya az emberi diskurzus univerzumában, amely az RDA metaadatok használóinak érdeklődési középpontja a könyvtár-informatikai rendszerekben. </rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>

<!-- Class: timespan -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10010">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:name xml:lang="en">Timespan</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="en">timespan</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Timespan.en" />
  <skos:definition xml:lang="en">A temporal extent having a beginning, an end and a duration.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Timespan</rdakit:toolkitLabel>
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A temporal extent having a beginning, an end and a duration.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="el">ΧρονικόΔιάστημα</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">χρονικό διάστημα</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/ΧρονικόΔιάστημα.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Μια χρονική έκταση με αρχή, τέλος και διάρκεια.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">χρονικό διάστημα</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια χρονική έκταση με αρχή, τέλος και διάρκεια.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Ajanjakso</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">ajanjakso</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Ajanjakso.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Aikaväli, jolla on alku, loppu ja kesto.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">ajanjakso</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aikaväli, jolla on alku, loppu ja kesto.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Tijdspanne</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="nl">tijdspanne</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Timespan.nl" />
  <skos:definition xml:lang="nl">Een tijdsmaat die een begin heeft, een eind en een duur.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">tijdspanne</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een tijdsmaat die een begin heeft, een eind en een duur.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="da">Periode</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">periode</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Periode.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Tidsrum med begyndelse, varighed og afslutning.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">periode</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Tidsrum med begyndelse, varighed og afslutning.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">KhoảngThờiGian</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">khoảng thời gian</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một quy mô thời gian có bắt đầu, kết thúc và khoảng thời gian.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">khoảng thời gian</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một quy mô thời gian có bắt đầu, kết thúc và khoảng thời gian.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">període de temps</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Extensió temporal que té un principi, un final i una durada.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">període de temps</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Extensió temporal que té un principi, un final i una durada.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">LapsDeTemps</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fr">laps de temps</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/LapsDeTemps.fr" />
  <skos:definition xml:lang="fr">Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Laps de temps</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">tidsrom</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">Et omfang av tid med en begynnelse, varighet og slutt.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Időszak</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">időszak</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Időszak.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Időbeli kiterjedés, amelynek kezdete, vége és időtartama van.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Időszak</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Időbeli kiterjedés, amelynek kezdete, vége és időtartama van.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:altLabel xml:lang="en">time-span</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<!-- Class: work -->
<rdf:Description rdf:about="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001">
  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/" />
  <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001" />
  <rdfs:label xml:lang="en">work</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="en">A distinct intellectual or artistic creation, that is, the intellectual or artistic content.</skos:definition>
  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class" />
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Work.en" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">Work</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A distinct intellectual or artistic creation, that is, the intellectual or artistic content.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="fr">œuvre</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="fr">Création intellectuelle ou artistique déterminée, c’est-à-dire le contenu intellectuel ou artistique.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">Œuvre</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Création intellectuelle ou artistique déterminée, c’est-à-dire le contenu intellectuel ou artistique.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="es">Obra</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">Obra</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="es">Una creación intelectual o artística distintiva, i.e., el contenido intelectual o artístico.</rdakit:toolkitDefinition>
  <skos:definition xml:lang="es">Una creación intelectual o artística distintiva, i.e., el contenido intelectual o artístico.</skos:definition>
  <rdfs:label xml:lang="nl">werk</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="nl">Een onderscheidbare intellectuele of artistieke creatie, dit wil zeggen, de intellectuele of artistieke content.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="nl">werk</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="nl">Een onderscheidbare intellectuele of artistieke creatie, dit wil zeggen, de intellectuele of artistieke content.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdakit:instructionNumber xml:lang="">5.1.2</rdakit:instructionNumber>
  <reg:name xml:lang="it">Opera</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="it">opera</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Opera.it" />
  <skos:definition xml:lang="it">Creazione intellettuale o artistica distinta (cioè contenuto artistico o intellettuale).</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">opera</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="it">Creazione intellettuale o artistica distinta (cioè contenuto artistico o intellettuale).</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="sv">Verk</rdfs:label>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="sv">Verk</rdakit:toolkitLabel>
  <reg:name xml:lang="en">Work</reg:name>
  <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013" />
  <reg:name xml:lang="el">Έργο</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="el">έργο</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Έργο.el" />
  <skos:definition xml:lang="el">Μια διακριτή διανοητική/πνευματική ή καλλιτεχνική δημιουργία, δηλαδή το πνευματικό ή καλλιτεχνικό περιεχόμενο.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">έργο</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια διακριτή διανοητική/πνευματική ή καλλιτεχνική δημιουργία, δηλαδή το πνευματικό ή καλλιτεχνικό περιεχόμενο.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fi">Teos</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="fi">teos</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Teos.fi" />
  <skos:definition xml:lang="fi">Itsenäinen tiedollinen tai taiteellinen sisältö.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">teos</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Itsenäinen tiedollinen tai taiteellinen sisältö.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="nl">Werk</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Work.nl" />
  <reg:name xml:lang="da">Værk</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="da">værk</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Værk.da" />
  <skos:definition xml:lang="da">Selvstændig intellektuel eller kunstnerisk frembringelse, fx det intellektuelle eller kunstneriske indhold.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">værk</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Selvstændig intellektuel eller kunstnerisk frembringelse, fx det intellektuelle eller kunstneriske indhold.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="vi">TácPhẩm</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="vi">tác phẩm</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="vi">Một sáng tạo nghệ thuật hoặc trí tuệ riêng biệt, nghĩa là, nội dung nghệ thuật hoặc trí tuệ.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">tác phẩm</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Một sáng tạo nghệ thuật hoặc trí tuệ riêng biệt, nghĩa là, nội dung nghệ thuật hoặc trí tuệ.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="de">Werk</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="de">Werk</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Werk.de" />
  <skos:definition xml:lang="de">Eine individuelle intellektuelle oder künstlerische Schöpfung, d. h. der intellektuelle oder künstlerische Inhalt.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Werk</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Eine individuelle intellektuelle oder künstlerische Schöpfung, d. h. der intellektuelle oder künstlerische Inhalt.</rdakit:toolkitDefinition>
  <rdfs:label xml:lang="ca">obra</rdfs:label>
  <skos:definition xml:lang="ca">Creació intel·lectual o artística distinta, és a dir, el contingut intel·lectual o artístic.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">obra</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Creació intel·lectual o artística distinta, és a dir, el contingut intel·lectual o artístic.</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="fr">Œuvre</reg:name>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Œuvre.fr" />
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">verk</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">Et distinkt intellektuell eller kunstnerisk arbeid (dvs. det intellektuelle eller kunstneriske innholdet).</rdakit:toolkitDefinition>
  <reg:name xml:lang="hu">Mű</reg:name>
  <rdfs:label xml:lang="hu">mű</rdfs:label>
  <reg:lexicalAlias rdf:resource="http://rdaregistry.info/Elements/c/Mű.hu" />
  <skos:definition xml:lang="hu">Különálló szellemi vagy művészi alkotás, azaz az intellektuális vagy művészi tartalom.</skos:definition>
  <rdakit:toolkitLabel xml:lang="hu">Mű</rdakit:toolkitLabel>
  <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="hu">Különálló szellemi vagy művészi alkotás, azaz az intellektuális vagy művészi tartalom.</rdakit:toolkitDefinition>
</rdf:Description>


<!-- Status properties used in this document  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Published</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
</rdf:RDF>
