@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix finaf: <http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:finaf:> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix mts: <http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdaa: <http://rdaregistry.info/Elements/a/> .
@prefix rdac: <http://rdaregistry.info/Elements/c/> .
@prefix rdae: <http://rdaregistry.info/Elements/e/> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdam: <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .
@prefix rdan: <http://rdaregistry.info/Elements/n/> .
@prefix rdau: <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .
@prefix rdaw: <http://rdaregistry.info/Elements/w/> .
@prefix rdax: <http://rdaregistry.info/Elements/x/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix yso: <http://www.yso.fi/onto/yso/> .

finaf:000180886 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-04-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:12:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000471354623>,
        "Asteri ID: 000180886" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p2969,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1991" ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000104439,
        finaf:000184616 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Menneisyyden Vangit"@fi ;
    rdau:P61101 "Iskelmän tähtitaivas : 500 suomalaista viihdetaiteilijaa / Tony Latva, Petri Tuunainen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Menneisyyden Vangit"@fi .

finaf:000180920 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-08-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-03-01T11:11:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474700560>,
        "Asteri ID: 000180920" ;
    rdaa:P50022 yso:p18715,
        yso:p18718 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Ykä, Risto & Liisa"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m2088 ;
    rdaa:P50334 finaf:000117701,
        finaf:000119229,
        finaf:000196636 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Ykä, Risto ja Liisa"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Liisa_L%C3%A4%C3%A4veri'>Wikipedia</a>, katsottu 9.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Ykä, Risto & Liisa"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ykä, Risto ja Liisa"@fi .

finaf:000180969 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-03-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:06"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474700894>,
        "Asteri ID: 000180969" ;
    rdaa:P50022 yso:p1857,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50236 "1953/1987"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "orkesteri"@fi,
        "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000191809 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Matti Viljasen yhtye"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.discogs.com/artist/1175600'>Discogs</a>, katsottu 11.2.2019"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Matti Viljasen yhtye"@fi .

finaf:000181011 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-11-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:09"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469379434>,
        "Asteri ID: 000181011" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p2969 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "J. Karjalainen & Mustat Lasit"@fi,
        "Mustat Lasit"@fi ;
    rdaa:P50035 "Yhtyeen nimeä kantava esikoislevy julkaistiin vuonna 1981 (lähde: Wikipedia, katsottu 21.2.2017)."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000111376 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "J. Karjalainen ja Mustat Lasit"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/J._Karjalainen_ja_Mustat_lasit'>Wikipedia</a>, katsottu 21.2.2017"@fi,
        "Hankalat musiikkinimet, katsottu 22.2.2017 (J. Karjalainen & Mustat Lasit)"@fi ;
    skos:altLabel "J. Karjalainen & Mustat Lasit"@fi,
        "Mustat Lasit"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "J. Karjalainen ja Mustat Lasit"@fi .

finaf:000181150 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-08-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:22"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474701811>,
        "Asteri ID: 000181150" ;
    rdaa:P50022 yso:p18715,
        yso:p18718 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Ykä, Matti & Liisa"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m2088 ;
    rdaa:P50334 finaf:000072459,
        finaf:000196636 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Ykä, Matti ja Liisa"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Liisa_L%C3%A4%C3%A4veri'>Wikipedia</a>, katsottu 9.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Ykä, Matti & Liisa"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ykä, Matti ja Liisa"@fi .

finaf:000181170 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-11-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470860460>,
        "Asteri ID: 000181170" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Coitus Int. (yhtye)"@fi ;
    rdaa:P50035 "1970-luvun alkupuolella syntyi kokoonpano, Los Coitus Interruptus, jossa soittivat Juice Leskinen, Max Möller, Mikko Alatalo, Harri Rinne ja Pentti Penninkilampi. Yhtye toimi vuosina 1972-1975. Vähitellen yhtyeen rungosta muotoutui Juice Leskinen & Coitus Int. (lähde: Suomalaisen rockin tietosanakirja. A-L / Lehtonen)."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000050709 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Juice Leskinen & Coitus Int."@fi ;
    rdau:P61101 "Hankalat musiikkinimet (Juice Leskinen & Coitus Int.)"@fi,
        "Suomalaisen rockin tietosanakirja. A-L / Lehtonen"@fi ;
    skos:altLabel "Coitus Int. (yhtye)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Juice Leskinen & Coitus Int."@fi .

finaf:000181171 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470174196>,
        "Asteri ID: 000181171" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Juice Leskinen Slam –yhtye hajosi syyskuussa 1981 ja pian sen jälkeen Juice Leskinen perusti uuden kokoonpanon. Vanhasta yhtyeestä mukana oli Leskisen lisäksi Loueranta ja Sytelä. Uusia jäseniä olivat Anssi Tikanmäki, Antti Tammilehto ja Hannu Valtonen (lähde: Suomalaisen rockin tietosanakirja. A-L / Lehtonen)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1981" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000050709 ;
    rdaa:P50336 finaf:000180102 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Juice Leskinen Grand Slam"@fi ;
    rdau:P61101 "Hankalat musiikkinimet"@fi,
        "Suomalaisen rockin tietosanakirja. A-L / Lehtonen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Juice Leskinen Grand Slam"@fi .

finaf:000181179 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469409576>,
        "Asteri ID: 000181179" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p29762 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Solistina Pelle Miljoonan ohella Tumppi Varonen."@fi ;
    rdaa:P50037 "1993" ;
    rdaa:P50038 "2007" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000075225 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Pelle Miljoona & Rockers"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Pelle_Miljoona'>Wikipedia</a>, katsottu 3.4.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pelle Miljoona & Rockers"@fi .

finaf:000183562 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-10-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:07:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000183562" ;
    rdaa:P50012 finaf:000183563 ;
    rdaa:P50016 finaf:000183572 ;
    rdaa:P50022 yso:p8351 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1990 nimellä BMG Ariola Oy perustettu levy-yhtiö. Nimenä vuosina 2005-2009 SONY BMG Music Entertainment (Finland) Oy ja vuodesta 2009 alkaen Sony Music Entertainment Finland Oy. Yhtiöön sulautuivat vuonna 2000 Oy Bluebird Music Ab ja Lebaron Music Oy sekä vuonna 2002 Zen Garden Oy."@fi ;
    rdaa:P50037 "1995" ;
    rdaa:P50038 "2005" ;
    rdaa:P50237 "levy-yhtiö"@fi ;
    rdaa:P50302 finaf:000177506,
        finaf:000179857,
        finaf:000180187 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "BMG Finland"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://tietopalvelu.ytj.fi/yritystiedot.aspx?yavain=46961&tarkiste=57D8229673BE6AADF60180B80472C4B98EDF254F'>YTJ Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä</a>, katsottu 9.10.2017 (sulautuminen)"@fi,
        "Patentti- ja rekisterihalitus. Virre, katsottu 9.10.2017 (ajankohdat, nimenmuutokset)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "BMG Finland"@fi .

finaf:000183589 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2006-11-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-08T20:00:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492965706>,
        "Asteri ID: 000183589" ;
    rdaa:P50022 yso:p15521 ;
    rdaa:P50025 "Sub Urban Tribe"@fi,
        "Sub-Urban Tribe"@fi ;
    rdaa:P50037 "1994" ;
    rdaa:P50038 "2011" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Suburban Tribe"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suburban_Tribe'>Wikipedia</a>, katsottu 5.3.2018"@fi,
        "<a href='www.suburbantribe.com'>Yhtyeen kotisivu</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Sub Urban Tribe"@fi,
        "Sub-Urban Tribe"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suburban Tribe"@fi .

finaf:000191809 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-09-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-06T19:10:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000048197632>,
        "Asteri ID: 000191809" ;
    rdaa:P50095 finaf:000180967,
        finaf:000180968,
        finaf:000180969,
        finaf:000180971,
        finaf:000180972,
        "Matti Viljasen trio"@fi ;
    rdaa:P50100 yso:p1857,
        yso:p4484,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50104 mts:m2356,
        mts:m2589,
        mts:m2912,
        mts:m3287 ;
    rdaa:P50118 yso:p105326 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50120 "1987" ;
    rdaa:P50121 "1927" ;
    rdaa:P50318 finaf:000180967,
        finaf:000180968,
        finaf:000180969,
        finaf:000180970,
        finaf:000180971,
        finaf:000180972 ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Matti Johannes Viljanen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Viljanen, Matti, 1927-1987"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.discogs.com/artist/1175600'>Discogs</a>, katsottu 11.2.2019"@fi,
        "Populaarimusiikin museo -verkkosivut"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Viljanen, Matti, 1927-1987"@fi .

finaf:000193431 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2018-05-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-06T19:13:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000055207608>,
        "Asteri ID: 000193431" ;
    rdaa:P50100 yso:p12377,
        yso:p23218 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50104 mts:m2356,
        mts:m2589,
        mts:m2933,
        mts:m3166 ;
    rdaa:P50119 yso:p94320 ;
    rdaa:P50121 "1976" ;
    rdaa:P50411 "Ripatti, Sasu, 1976-"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000184107,
        finaf:000186316,
        finaf:000186826,
        finaf:000189584,
        finaf:000200074,
        finaf:000201368 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kaleva.fi/peto/muusikkoparin-suunnanmuutos/321348/'>Kaleva 25.7.2008</a>"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/artist/406'>Discogs</a>, katsottu 18.5.2018"@fi,
        "<a href='https://www.epressi.com/tiedotteet/kulttuuri-ja-taide/muusikko-sasu-ripatti-sai-pohjois-pohjanmaan-ja-kainuun-taidepalkinnon.html'>Taiteen edistämiskeskus. ePressi 8.12.2016</a>"@fi,
        "Vladislav Delay-kotisivut 17.1.2008"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ripatti, Sasu, 1976-"@fi .

finaf:000195605 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-06T19:16:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000130396905>,
        <http://viaf.org/viaf/79605819>,
        "Asteri ID: 000195605" ;
    rdaa:P50100 yso:p2969,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Halonen, K., 1953-"@fi,
        "Halonen, Kalervo, 1953-"@fi,
        "Halonen, Osmo Väinö Kalervo, 1953-"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2356,
        mts:m2589,
        mts:m2785,
        mts:m2933,
        mts:m3166 ;
    rdaa:P50109 "Manamansalo, Suomi"@fi ;
    rdaa:P50119 yso:p106819 ;
    rdaa:P50121 "1953" ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Osmo Väinö Kalervo Halonen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Halonen, Kassu, 1953-"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000186812,
        finaf:000194761,
        finaf:000194762,
        finaf:000200249,
        finaf:000202034,
        finaf:000203485 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001708'>Pomus</a>, katsottu 26.6.2018"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kassu_Halonen'>Wikipedia</a>, katsottu 9.3.2015 (Halombutah, Karl-Heinz, salanimi)"@fi,
        "Musiikin salanimiä ja nimimerkkejä / Harri Hirvi"@fi,
        "Suomalaisen musiikin tiedotuskeskuksen kotisivut"@fi,
        "Suomen äänitearkiston tietokanta vuosilta 1901-1999 (salanimet)"@fi ;
    skos:altLabel "Halonen, K., 1953-"@fi,
        "Halonen, Kalervo, 1953-"@fi,
        "Halonen, Osmo Väinö Kalervo, 1953-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Halonen, Kassu, 1953-"@fi .

finaf:000200082 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-11-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-01-02T10:08:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/000000013067344X>,
        "Asteri ID: 000200082" ;
    rdaa:P50095 "Moodmusic"@fi ;
    rdaa:P50100 yso:p12377,
        yso:p23218,
        yso:p29901 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> ;
    rdaa:P50103 "Lindblad, Klas-Henrik, 1973-"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2589,
        mts:m2933,
        mts:m3166,
        mts:m3287,
        mts:m3310 ;
    rdaa:P50109 yso:p94137 ;
    rdaa:P50121 "1973" ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Klas-Henrik Lindblad"@fi ;
    rdaa:P50411 "Lindblad, Klas, 1973-"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000184108,
        finaf:000186554,
        finaf:000187140,
        finaf:000189639,
        finaf:000189640,
        finaf:000200843 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Sasse_(musician)'>Wikipedia</a>, katsottu 25.10.2018"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/artist/90486'>Discogs</a>, katsottu 25.10.2018"@fi,
        "<a href='https://www.residentadvisor.net/dj/sasse/biography'>Klas Lindbladin verkkosivut</a>, katsottu 9.7.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Lindblad, Klas-Henrik, 1973-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lindblad, Klas, 1973-"@fi .

finaf:000200113 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-07T19:04:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000406618004>,
        "Asteri ID: 000200113" ;
    rdaa:P50100 yso:p1161,
        yso:p1857,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50104 mts:m2334,
        mts:m2522,
        mts:m2565,
        mts:m2589,
        mts:m2933 ;
    rdaa:P50118 yso:p94436 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50120 "1996" ;
    rdaa:P50121 "1922" ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Tapio Kullervo Lahtinen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Lahtinen, Tapio, 1922-1996"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000049660,
        finaf:000186083,
        finaf:000193428,
        finaf:000196203,
        finaf:000200262,
        finaf:000202037 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001433'>Populaarimusiikin museo -verkkosivut</a>, katsottu 27.9.2018"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lahtinen, Tapio, 1922-1996"@fi .

finaf:000211315 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2020-09-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-20T20:34:02"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000119390596>,
        <http://viaf.org/viaf/121134541>,
        "Asteri ID: 000211315" ;
    rdaa:P50022 yso:p4484 ;
    rdaa:P50025 "Lambert & Hendricks & Ross"@fi,
        "Lambert, Hendricks and Ross"@fi ;
    rdaa:P50035 "Lauluyhtyeen jäsenet: Dave Lambert, Jon Hendricks ja Annie Ross."@fi ;
    rdaa:P50037 "1957" ;
    rdaa:P50237 mts:m2088 ;
    rdaa:P50334 finaf:000195123,
        finaf:000211316,
        finaf:000211317 ;
    rdaa:P50350 yso:p105078 ;
    rdaa:P50407 "Lambert, Hendricks & Ross"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Lambert,_Hendricks_%26_Ross'>Wikipedia</a>, katsottu 17.9.2020"@fi,
        "Hankalat musiikkinimet (Lambert, Hendricks & Ross)"@fi ;
    skos:altLabel "Lambert & Hendricks & Ross"@fi,
        "Lambert, Hendricks and Ross"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lambert, Hendricks & Ross"@fi .

finaf:000212915 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2021-02-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-09T19:02:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000493436662>,
        "Asteri ID: 000212915" ;
    rdaa:P50022 yso:p11876 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Porin ev.lut. seurakuntayhtymä. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Porin evankelis-luterilainen seurakuntayhtymä. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Porin evankelisluterilainen seurakuntayhtymä. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko. Meri-Porin seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4676 ;
    rdaa:P50350 yso:p94351 ;
    rdaa:P50407 "Meri-Porin seurakunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.kirkkoporissa.fi/meri-porin-seurakunta'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 2.2.2021"@fi,
        "Toivon aalloilla, 2019"@fi ;
    skos:altLabel "Porin ev.lut. seurakuntayhtymä. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Porin evankelis-luterilainen seurakuntayhtymä. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Porin evankelisluterilainen seurakuntayhtymä. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Meri-Porin seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko. Meri-Porin seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Meri-Porin seurakunta"@fi .

rdaa:P50111 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has name of person"@en,
        "henkilön nimi"@fi,
        "har personnamn"@sv ;
    rdakit:hasElementType "3" ;
    rdakit:instructionNumber "9.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An appellation of person in natural language and phrasing used in common discourse."@en,
        "Sana, merkki tai joukko sanoja ja/tai merkkejä, joilla henkilö tunnetaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "name of person"@en,
        "henkilön nimi"@fi,
        "personnamn"@sv ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50103,
        rdaa:P50115,
        rdaa:P50117,
        rdaa:P50291,
        rdaa:P50292,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50103>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50111>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50117>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50111> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60368 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:henkilonNimi.fi,
        rdaa:nameOfPerson.en ;
    reg:name "nameOfPerson"@en,
        "henkilonNimi"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50382,
        rdaa:P50385 ;
    skos:definition "Relates a person to an appellation of person in natural language and phrasing used in common discourse."@en,
        "Liittää henkilön sanaan, merkkiin tai joukkoon sanoja ja/tai merkkejä, joilla henkilö tunnetaan."@fi .

rdaa:P50161 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator agent of expression of"@en,
        "tekijänä ekspressiossa"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that involves a responsibility of an agent for creation or contribution."@en,
        "Ekspressio, joka sisältää tekijyyden."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "creator agent of expression of"@en,
        "tekijänä ekspressiossa"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50134,
        rdaa:P50135,
        rdaa:P50136,
        rdaa:P50137,
        rdaa:P50139,
        rdaa:P50140,
        rdaa:P50141,
        rdaa:P50142,
        rdaa:P50143,
        rdaa:P50144,
        rdaa:P50145,
        rdaa:P50146,
        rdaa:P50147,
        rdaa:P50148,
        rdaa:P50150,
        rdaa:P50151,
        rdaa:P50154,
        rdaa:P50155,
        rdaa:P50156,
        rdaa:P50157,
        rdaa:P50158,
        rdaa:P50159,
        rdaa:P50160,
        rdaa:P50180,
        rdaa:P50183,
        rdaa:P50198,
        rdaa:P50212,
        rdaa:P50273,
        rdaa:P50625,
        rdaa:P50776,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50134>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50135>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50136>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50137>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50139>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50140>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50141>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50142>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50143>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50144>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50145>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50146>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50147>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50148>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50150>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50151>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50154>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50155>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50156>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50157>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50159>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50160>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50161>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50180>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50183>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50198>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50212>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50243>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50244>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50255>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50256>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50261>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50263>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50266>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50267>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50271>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50272>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50273>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50296>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50298>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50299>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50300>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50161>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50180>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50243>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50244>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50255>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50256>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50261>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50263>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50266>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50267>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50271>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50272>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50273>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50296>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50298>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50299>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50300> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorAgentOfExpressionOf.en,
        rdaa:tekijanaEkspressiossa.fi ;
    reg:name "creatorAgentOfExpressionOf"@en,
        "tekijanaEkspressiossa"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50306 ;
    skos:altLabel "contributor of"@en,
        "creator of expression of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to an expression that involves a responsibility of an agent for creation or contribution."@en,
        "Liittää toimijan ekspressioon, joka sisältää tekijyyden. Ekspression tekijöihin kuuluvat toimittajat, kääntäjät, musiikin sovittajat, esittäjät tms."@fi ;
    skos:scopeNote "Editors, translators, arrangers of music, performers, etc., are included."@en,
        "Ekspression tekijöihin kuuluvat toimittajat, kääntäjät, musiikin sovittajat, esittäjät tms."@fi .

rdaa:P50205 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is director agent of"@en,
        "ohjaajana taltioinnissa"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:instructionNumber "18.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of an agent for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc."@en,
        "Teos, joka sisältää elokuva-, radio- tai televisiotaltioinnin tms. yleistä johtamista."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "director agent of"@en,
        "ohjaajana taltioinnissa"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50048,
        rdaa:P50049,
        rdaa:P50050,
        rdaa:P50561,
        rdaa:P50712,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50048>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50049>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50050>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50205>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50205> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60673 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:directorAgentOf.en,
        rdaa:ohjaajanaTaltioinnissa.fi ;
    reg:name "directorAgentOf"@en,
        "ohjaajanaTaltioinnissa"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50305 ;
    skos:altLabel "director of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a work that involves a responsibility of an agent for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc."@en,
        "Liittää toimijan teokseen, joka sisältää elokuva-, radio- tai televisiotaltioinnin tms. yleistä johtamista."@fi .

rdaa:P50326 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related family of family"@en,
        "sukuun liittyvä suku"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A family who is associated with a family."@en,
        "Suku, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related family of family"@en,
        "sukuun liittyvä suku"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50053,
        rdaa:P50372,
        rdaa:P50422,
        rdaa:P50438,
        rdaa:P50443,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50053>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50326>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50372>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50326> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60454 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedFamilyOfFamily.en,
        rdaa:sukuunLiittyvaSuku.fi ;
    reg:name "relatedFamilyOfFamily"@en,
        "sukuunLiittyvaSuku"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50353,
        rdaa:P50362 ;
    skos:definition "Relates a family to a family who is associated with a family."@en,
        "Liittää suvun sukuun, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi .

rdaa:P50334 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related person of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä henkilö"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person who is associated with a corporate body."@en,
        "Henkilö, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related person of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä henkilö"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50028,
        rdaa:P50029,
        rdaa:P50030,
        rdaa:P50252,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50027>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50028>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50029>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50030>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50252>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50334>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50334> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60454 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedPersonOfCorporateBody.en,
        rdaa:yhteisoonLiittyvaHenkilo.fi ;
    reg:name "relatedPersonOfCorporateBody"@en,
        "yhteisoonLiittyvaHenkilo"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50333,
        rdaa:P50365 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a person who is associated with a corporate body."@en,
        "Liittää yhteisön henkilöön, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi .

rdaa:P50341 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related collective agent of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä yhteistoimija"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A collective agent who is associated with a collective agent."@en,
        "Yhteistoimija, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related collective agent of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä yhteistoimija"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50359,
        rdaa:P50362,
        rdaa:P50421,
        rdaa:P50423,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50341>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50349>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50353>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50341> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60454 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedCollectiveAgentOfCollectiveAgent.en,
        rdaa:yhteistoimijaanLiittyvaYhteistoimija.fi ;
    reg:name "relatedCollectiveAgentOfCollectiveAgent"@en,
        "yhteistoimijaanLiittyvaYhteistoimija"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50337,
        rdaa:P50358 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a collective agent who is associated with a collective agent."@en,
        "Liittää yhteistoimijan yhteistoimijaan, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi .

rdaa:P50451 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor to aggregated content of (Deprecated)"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50272,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50451>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50451> ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: .

rdaa:P50541 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is author person of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a person for creating a textual work."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "author person of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50532,
        rdaa:P50533,
        rdaa:P50534,
        rdaa:P50557,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50541> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60663 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:authorPersonOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50195,
        rdaa:P50542 ;
    skos:definition "Relates a person to a work that involves a responsibility of a person for creating a textual work."@en .

rdaa:P50550 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is producer person of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a person for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "producer person of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50547,
        rdaa:P50551,
        rdaa:P50552,
        rdaa:P50553,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50550> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60668 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:producerPersonOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50201,
        rdaa:P50542 ;
    skos:definition "Relates a person to a work that involves a responsibility of a person for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    skos:scopeNote "A producer is generally responsible for fundraising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc."@en .

rdaa:P50625 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator person of expression of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that involves a responsibility of a person for creation or contribution."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator person of expression of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50624,
        rdaa:P50626,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50625> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorPersonOfExpressionOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50161,
        rdaa:P50312 ;
    skos:definition "Relates a person to an expression that involves a responsibility of a person for creation or contribution."@en ;
    skos:scopeNote "Editors, translators, arrangers of music, performers, etc., are included."@en .

rdaa:P50645 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator collective agent of manifestation of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that involves a responsibility of a collective agent for creation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator collective agent of manifestation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50650,
        rdaa:P50658,
        rdaa:P50701,
        rdaa:P50796,
        rdaa:P50947,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50645> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorCollectiveAgentOfManifestationOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50364,
        rdaa:P50477 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a manifestation that involves a responsibility of a collective agent for creation."@en .

rdaa:P50743 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is conductor collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a collective agent of leading of a performing group in a musical or dramatic presentation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "conductor collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50726,
        rdaa:P50740,
        rdaa:P50894,
        rdaa:P51045,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50743> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60016 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:conductorCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50070,
        rdaa:P50754 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an expression that includes a contribution by a collective agent of leading of a performing group in a musical or dramatic presentation."@en .

rdaa:P50746 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is audio engineer collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a collective agent of managing the technical aspects of sound during the processes of recording, mixing, and reproduction."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "audio engineer collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50748,
        rdaa:P50768,
        rdaa:P50897,
        rdaa:P51048,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50746> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60884 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:audioEngineerCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50296,
        rdaa:P50774 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an expression that includes a contribution by a collective agent of managing the technical aspects of sound during the processes of recording, mixing, and reproduction."@en .

rdaa:P50781 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is curator collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that involves a responsibility of a collective agent for conceiving or managing the aggregation of an item in an exhibition or collection."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "curator collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50786,
        rdaa:P50791,
        rdaa:P50932,
        rdaa:P51083,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50781> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60604 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:curatorCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50133,
        rdaa:P50363 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an item that involves a responsibility of a collective agent for conceiving or managing the aggregation of an item in an exhibition or collection."@en .

rdaa:P50783 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is former owner collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that involves a responsibility of a collective agent for former legal possession."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "former owner collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50790,
        rdaa:P50792,
        rdaa:P50934,
        rdaa:P51085,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50783> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60630 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:formerOwnerCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50163,
        rdaa:P50785 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an item that involves a responsibility of a collective agent for former legal possession."@en .

rdaa:P50785 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is owner collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that involves a responsibility of a collective agent for legal possession."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "owner collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50782,
        rdaa:P50783,
        rdaa:P50936,
        rdaa:P51087,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50785> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60632 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:ownerCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50165,
        rdaa:P50363 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an item that involves a responsibility of a collective agent for legal possession."@en .

rdaa:P50843 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is author corporate body of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a corporate body for creating a textual work."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "author corporate body of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50834,
        rdaa:P50835,
        rdaa:P50836,
        rdaa:P50859,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50843> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60663 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:authorCorporateBodyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50692,
        rdaa:P50844 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a work that involves a responsibility of a corporate body for creating a textual work."@en .

rdaa:P50852 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is producer corporate body of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a corporate body for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "producer corporate body of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50849,
        rdaa:P50853,
        rdaa:P50854,
        rdaa:P50855,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50852> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60668 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:producerCorporateBodyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50701,
        rdaa:P50844 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a work that involves a responsibility of a corporate body for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    skos:scopeNote "A producer is generally responsible for fundraising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc."@en .

rdaa:P50927 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator corporate body of expression of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that involves a responsibility of a corporate body for creation or contribution."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator corporate body of expression of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50926,
        rdaa:P50928,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50927> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorCorporateBodyOfExpressionOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50330,
        rdaa:P50776 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an expression that involves a responsibility of a corporate body for creation or contribution."@en ;
    skos:scopeNote "Editors, translators, arrangers of music, performers, etc., are included."@en .

rdaa:P50994 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is author family of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a family for creating a textual work."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "author family of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50985,
        rdaa:P50986,
        rdaa:P50987,
        rdaa:P51010,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50994> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60663 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:authorFamilyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50692,
        rdaa:P50995 ;
    skos:definition "Relates a family to a work that involves a responsibility of a family for creating a textual work."@en .

rdaa:P51003 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is producer family of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a family for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "producer family of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51000,
        rdaa:P51004,
        rdaa:P51005,
        rdaa:P51006,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P51003> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60668 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:producerFamilyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50701,
        rdaa:P50995 ;
    skos:definition "Relates a family to a work that involves a responsibility of a family for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    skos:scopeNote "A producer is generally responsible for fundraising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc."@en .

rdaa:P51078 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator family of expression of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that involves a responsibility of a family for creation or contribution."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator family of expression of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51077,
        rdaa:P51079,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P51078> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorFamilyOfExpressionOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50321,
        rdaa:P50776 ;
    skos:definition "Relates a family to an expression that involves a responsibility of a family for creation or contribution."@en ;
    skos:scopeNote "Editors, translators, arrangers of music, performers, etc., are included."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/p/P70014> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related person of place"@en,
        "paikkaan liittyvä henkilö"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person who is associated with a place."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "related person of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70014>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70025>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70026>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70027>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/datatype/P70014> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61011 ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/p/paikkaanLiittyvaHenkilo.fi>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/relatedPersonOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedPersonOfPlace"@en,
        "paikkaanLiittyvaHenkilo"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10009 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/p/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70008>,
        rdax:P00007 ;
    skos:definition "Relates a place to a person who is associated with a place."@en,
        "Liittää paikan henkilöön, johon kuvailun kohteena oleva paikka liittyy."@fi .

rdau:P60006 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is collector of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50635,
        rdaa:P50786,
        rdaa:P50937,
        rdaa:P51088 ;
    reg:lexicalAlias rdau:collectorOf.en ;
    reg:name "collectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60604 ;
    owl:inverseOf rdau:P60066 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource brought together with resources from various sources that are arranged, described, and catalogued as a collection."@en .

rdau:P60007 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is collection registrar of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50640,
        rdaa:P50791,
        rdaa:P50942,
        rdaa:P51093 ;
    reg:lexicalAlias rdau:collectionRegistrarOf.en ;
    reg:name "collectionRegistrarOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60604 ;
    owl:inverseOf rdau:P60067 ;
    skos:definition "Relates a curator to a resource that is listed or inventoried in an aggregate resource such as a collection of resources."@en .

rdau:P60008 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is depositor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50638,
        rdaa:P50789,
        rdaa:P50940,
        rdaa:P51091 ;
    reg:lexicalAlias rdau:depositorOf.en ;
    reg:name "depositorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60628 ;
    owl:inverseOf rdau:P60068 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is deposited into the custody of another agent without transferring ownership."@en .

rdau:P60009 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is film director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50562,
        rdaa:P50713,
        rdaa:P50864,
        rdaa:P51015 ;
    reg:lexicalAlias rdau:filmDirectorOf.en ;
    reg:name "filmDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60673 ;
    owl:inverseOf rdau:P60084 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for the general management and supervision of a filmed performance."@en .

rdau:P60010 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is radio director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50563,
        rdaa:P50714,
        rdaa:P50865,
        rdaa:P51016 ;
    reg:lexicalAlias rdau:radioDirectorOf.en ;
    reg:name "radioDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60673 ;
    owl:inverseOf rdau:P60085 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for the general management and supervision of a radio program."@en .

rdau:P60011 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is television director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50564,
        rdaa:P50715,
        rdaa:P50866,
        rdaa:P51017 ;
    reg:lexicalAlias rdau:televisionDirectorOf.en ;
    reg:name "televisionDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60673 ;
    owl:inverseOf rdau:P60086 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for the general management and supervision of a television program."@en .

rdau:P60012 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is donor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50639,
        rdaa:P50790,
        rdaa:P50941,
        rdaa:P51092 ;
    reg:lexicalAlias rdau:donorOf.en ;
    reg:name "donorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60630 ;
    owl:inverseOf rdau:P60091 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource donated to another owner."@en .

rdau:P60013 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is seller of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50641,
        rdaa:P50792,
        rdaa:P50943,
        rdaa:P51094 ;
    reg:lexicalAlias rdau:sellerOf.en ;
    reg:name "sellerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60630 ;
    owl:inverseOf rdau:P60092 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is sold to another owner who is an agent."@en .

rdau:P60019 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is dancer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50577,
        rdaa:P50728,
        rdaa:P50879,
        rdaa:P51030 ;
    reg:lexicalAlias rdau:dancerOf.en ;
    reg:name "dancerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60144 ;
    skos:definition "Relates a performer who contributes to a resource by dancing in a musical, dramatic, etc., presentation to a resource."@en .

rdau:P60020 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is instructor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50619,
        rdaa:P50770,
        rdaa:P50921,
        rdaa:P51072 ;
    reg:lexicalAlias rdau:instructorOf.en ;
    reg:name "instructorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60145 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of teaching or providing a demonstration."@en .

rdau:P60021 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is host of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50590,
        rdaa:P50741,
        rdaa:P50892,
        rdaa:P51043 ;
    reg:lexicalAlias rdau:hostOf.en ;
    reg:name "hostOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60146 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of leading a program, often broadcast, that includes other guests, performers, and other agents."@en .

rdau:P60022 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is moderator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50591,
        rdaa:P50742,
        rdaa:P50893,
        rdaa:P51044 ;
    reg:lexicalAlias rdau:moderatorOf.en ;
    reg:name "moderatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60147 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of leading a program, often broadcast, where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion."@en .

rdau:P60023 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is puppeteer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50596,
        rdaa:P50747,
        rdaa:P50898,
        rdaa:P51049 ;
    reg:lexicalAlias rdau:puppeteerOf.en ;
    reg:name "puppeteerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60148 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of manipulating, controlling, or directing puppets or marionettes in a moving image production or a musical or dramatic presentation or entertainment"@en .

rdau:P60024 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is panelist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50600,
        rdaa:P50751,
        rdaa:P50902,
        rdaa:P51053 ;
    reg:lexicalAlias rdau:panelistOf.en ;
    reg:name "panelistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60149 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of participating in a program, often broadcast, where topics are discussed, usually with participation of experts in fields related to the discussion."@en .

rdau:P60025 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is instrumentalist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50604,
        rdaa:P50755,
        rdaa:P50906,
        rdaa:P51057 ;
    reg:lexicalAlias rdau:instrumentalistOf.en ;
    reg:name "instrumentalistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60150 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of playing a musical instrument."@en .

rdau:P60026 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is commentator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50606,
        rdaa:P50757,
        rdaa:P50908,
        rdaa:P51059 ;
    reg:lexicalAlias rdau:commentatorOf.en ;
    reg:name "commentatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60151 ;
    skos:definition "Relates a performer who contributes to a resource by providing interpretation, analysis, or a discussion of the subject matter on a recording, film, or other audiovisual medium to a resource."@en .

rdau:P60027 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is voice actor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50607,
        rdaa:P50758,
        rdaa:P50909,
        rdaa:P51060 ;
    reg:lexicalAlias rdau:voiceActorOf.en ;
    reg:name "voiceActorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60017 ;
    owl:inverseOf rdau:P60152 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of providing the voice for characters in radio and audio productions and for animated characters in moving image resources, as well as voice-overs in radio and television commercials, dubbed expressions, etc."@en .

rdau:P60028 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is narrator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50608,
        rdaa:P50759,
        rdaa:P50910,
        rdaa:P51061 ;
    reg:lexicalAlias rdau:narratorOf.en ;
    reg:name "narratorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60153 ;
    skos:definition "Relates a performer who contributes to a resource by reading aloud or giving an account of an act, occurrence, course of events, etc. to a resource."@en .

rdau:P60029 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is storyteller of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50601,
        rdaa:P50752,
        rdaa:P50903,
        rdaa:P51054 ;
    reg:lexicalAlias rdau:storytellerOf.en ;
    reg:name "storytellerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60154 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of performance of relaying an original story with dramatic or theatrical interpretation."@en .

rdau:P60030 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is speaker of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50616,
        rdaa:P50767,
        rdaa:P50918,
        rdaa:P51069 ;
    reg:lexicalAlias rdau:speakerOf.en ;
    reg:name "speakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60155 ;
    skos:definition "Relates a performer who contributes to a resource by speaking words, such as a lecture, speech, etc. to a resource."@en .

rdau:P60031 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is singer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50602,
        rdaa:P50753,
        rdaa:P50904,
        rdaa:P51055 ;
    reg:lexicalAlias rdau:singerOf.en ;
    reg:name "singerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60156 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of performance of voice, with or without instrumental accompaniment, to produce music."@en .

rdau:P60033 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is film producer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50551,
        rdaa:P50702,
        rdaa:P50853,
        rdaa:P51004 ;
    reg:lexicalAlias rdau:filmProducerOf.en ;
    reg:name "filmProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60668 ;
    owl:inverseOf rdau:P60169 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for most of the business aspects of the production of a film."@en .

rdau:P60034 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is radio producer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50552,
        rdaa:P50703,
        rdaa:P50854,
        rdaa:P51005 ;
    reg:lexicalAlias rdau:radioProducerOf.en ;
    reg:name "radioProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60668 ;
    owl:inverseOf rdau:P60170 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for most of the business aspects of the production of a radio program."@en .

rdau:P60035 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is television producer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50553,
        rdaa:P50704,
        rdaa:P50855,
        rdaa:P51006 ;
    reg:lexicalAlias rdau:televisionProducerOf.en ;
    reg:name "televisionProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60668 ;
    owl:inverseOf rdau:P60171 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for most of the business aspects of the production of a television program."@en .

rdau:P60053 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has identifier for agent"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:identifierForAgent.en ;
    reg:name "identifierForAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60919 ;
    owl:inverseOf rdau:P60937 ;
    skos:definition "Relates an agent to an appellation of agent that consists of a code, number, or other string, usually independent of natural language and social naming conventions, used to identify an agent."@en .

rdau:P60076 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has period of activity of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:periodOfActivityOfAgent.en ;
    reg:name "periodOfActivityOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60324 ;
    owl:inverseOf rdau:P60990 ;
    skos:definition "Relates an agent to a date or range of dates indicative of a period in which an agent was active in its primary field of endeavour."@en .

rdau:P60101 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is part of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20074,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40009>,
        rdam:P30020,
        rdau:P60100,
        rdau:P60192,
        rdau:P60193,
        rdau:P60194,
        rdau:P60317 ;
    reg:lexicalAlias rdau:partOfResource.en ;
    reg:name "partOfResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60714 ;
    owl:inverseOf rdau:P60249 ;
    skos:altLabel "is contained in resource"@en ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that has another resource as a discrete component."@en .

rdau:P60119 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has variant name of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:variantNameOfAgent.en ;
    reg:name "variantNameOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60368 ;
    owl:inverseOf rdau:P60921 ;
    skos:definition "Relates an agent to a name of agent that is not selected for preference in a specific application or context."@en .

rdau:P60190 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is description of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdau:P60239,
        rdau:P60255,
        rdau:P60288,
        rdau:P60292,
        rdau:P60298,
        rdaw:P10265,
        rdaw:P10271,
        rdaw:P10277,
        rdaw:P10325,
        rdaw:P10326,
        rdaw:P10327,
        rdaw:P10360,
        rdaw:P10600,
        rdaw:P10601,
        rdaw:P10602 ;
    reg:lexicalAlias rdau:descriptionOf.en ;
    reg:name "descriptionOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60805 ;
    owl:inverseOf rdau:P60215 ;
    skos:definition "Relates a resource to an entity that is described by a resource."@en .

rdau:P60249 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has part resource"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20145,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40034>,
        rdam:P30033,
        rdau:P60183,
        rdau:P60207,
        rdau:P60240,
        rdau:P60300,
        rdau:P60316 ;
    reg:lexicalAlias rdau:partResource.en ;
    reg:name "partResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60714 ;
    owl:inverseOf rdau:P60101 ;
    skos:altLabel "is container of resource"@en ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is a discrete component of another resource."@en .

rdau:P60350 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has digital file characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty rdam:P30124,
        rdau:P60059,
        rdau:P60093,
        rdau:P60314,
        rdau:P60323,
        rdau:P60519,
        rdau:P60551,
        rdau:P60587 ;
    reg:lexicalAlias rdau:digitalFileCharacteristic.en ;
    reg:name "digitalFileCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    skos:definition "Relates a resource to a technical specification relating to a digital encoding of text, image, audio, video, and other types of data in a resource."@en .

rdau:P60549 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has preferred name of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:preferredNameOfAgent.en ;
    reg:name "preferredNameOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60368 ;
    owl:inverseOf rdau:P60927 ;
    skos:definition "Relates an agent to a name of agent who is selected for preference in a specific application or context."@en .

rdau:P60603 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is dedicator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50566,
        rdaa:P50717,
        rdaa:P50868,
        rdaa:P51019 ;
    reg:lexicalAlias rdau:dedicatorOf.en ;
    reg:name "dedicatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60375 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is assigned as an acknowledgement of the inspiration or support of a related agent."@en .

rdau:P60606 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is animator of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60660 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50587,
        rdaa:P50738,
        rdaa:P50889,
        rdaa:P51040 ;
    reg:lexicalAlias rdau:animatorOf.en ;
    reg:name "animatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60378 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of giving apparent movement to inanimate objects or drawings."@en ;
    skos:scopeNote "Creation of the drawings that are animated is excluded."@en .

rdau:P60609 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is draftsman of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50594,
        rdaa:P50745,
        rdaa:P50896,
        rdaa:P51047 ;
    reg:lexicalAlias rdau:draftsmanOf.en ;
    reg:name "draftsmanOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60381 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of making detailed plans or drawings for buildings, ships, aircraft, machines, objects, etc."@en .

rdau:P60610 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is transcriber of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60607 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50622,
        rdaa:P50773,
        rdaa:P50924,
        rdaa:P51075 ;
    reg:lexicalAlias rdau:transcriberOf.en ;
    reg:name "transcriberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60382 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of writing down or notating previously unwritten or unnotated content, or by changing it from one system of notation to another."@en ;
    skos:scopeNote "Transcription of a musical resource for a different instrument or performing group is excluded."@en .

rdau:P60611 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is musical director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50576,
        rdaa:P50727,
        rdaa:P50878,
        rdaa:P51029 ;
    reg:lexicalAlias rdau:musicalDirectorOf.en ;
    reg:name "musicalDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60383 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of coordinating the activities of composers, sound editors, and sound mixers for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

rdau:P60612 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is costume designer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50582,
        rdaa:P50733,
        rdaa:P50884,
        rdaa:P51035 ;
    reg:lexicalAlias rdau:costumeDesignerOf.en ;
    reg:name "costumeDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60384 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of designing costumes for a moving image production or for a musical or dramatic presentation or entertainment."@en .

rdau:P60613 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is translator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50585,
        rdaa:P50736,
        rdaa:P50887,
        rdaa:P51038 ;
    reg:lexicalAlias rdau:translatorOf.en ;
    reg:name "translatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60385 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of expressing the linguistic content of the work in a different language."@en ;
    skos:scopeNote "Translation of linguistic content between forms of the same language from different time periods is included."@en .

rdau:P60614 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is art director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50599,
        rdaa:P50750,
        rdaa:P50901,
        rdaa:P51052 ;
    reg:lexicalAlias rdau:artDirectorOf.en ;
    reg:name "artDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60386 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of overseeing artists and craftspeople who build sets for moving image productions."@en .

rdau:P60616 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is court reporter of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50605,
        rdaa:P50756,
        rdaa:P50907,
        rdaa:P51058 ;
    reg:lexicalAlias rdau:courtReporterOf.en ;
    reg:name "courtReporterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60388 ;
    skos:definition "Relates an agent who contributes to a resource by preparing a court's opinions for publication to a resource."@en .

rdau:P60622 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is abridger of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60663 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50615,
        rdaa:P50766,
        rdaa:P50917,
        rdaa:P51068 ;
    reg:lexicalAlias rdau:abridgerOf.en ;
    reg:name "abridgerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60394 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of shortening another resource without changing the general meaning or manner of presentation."@en .

rdau:P60623 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is recording engineer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50617,
        rdaa:P50768,
        rdaa:P50919,
        rdaa:P51070 ;
    reg:lexicalAlias rdau:recordingEngineerOf.en ;
    reg:name "recordingEngineerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60395 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of supervising the technical aspects of the audio content of a recording session."@en .

rdau:P60625 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is recordist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50620,
        rdaa:P50771,
        rdaa:P50922,
        rdaa:P51073 ;
    reg:lexicalAlias rdau:recordistOf.en ;
    reg:name "recordistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60397 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of using a recording device to capture sound or video during a recording session, including field recordings of natural sounds, folkloric events, music, or other performances."@en .

rdau:P60627 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is stage director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50586,
        rdaa:P50737,
        rdaa:P50888,
        rdaa:P51039 ;
    reg:lexicalAlias rdau:stageDirectorOf.en ;
    reg:name "stageDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60399 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of general management and supervision of a stage performance."@en .

rdau:P60635 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is broadcaster of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50493,
        rdaa:P50644,
        rdaa:P50795,
        rdaa:P50946 ;
    reg:lexicalAlias rdau:broadcasterOf.en ;
    reg:name "broadcasterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60670 ;
    owl:inverseOf rdau:P60407 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for broadcasting to an audience via radio, television, webcast, etc."@en .

rdau:P60636 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is film distributor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50496,
        rdaa:P50647,
        rdaa:P50798,
        rdaa:P50949 ;
    reg:lexicalAlias rdau:filmDistributorOf.en ;
    reg:name "filmDistributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60667 ;
    owl:inverseOf rdau:P60408 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for distribution of a moving image to theatres or other channels."@en .

rdau:P60637 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is book designer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50509,
        rdaa:P50660,
        rdaa:P50811,
        rdaa:P50962 ;
    reg:lexicalAlias rdau:bookDesignerOf.en ;
    reg:name "bookDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60409 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for the entire graphic design of a book, including arrangement of type and illustration, choice of materials, and process used."@en .

rdau:P60638 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is engraver of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50495,
        rdaa:P50646,
        rdaa:P50797,
        rdaa:P50948 ;
    reg:lexicalAlias rdau:engraverOf.en ;
    reg:name "engraverOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60410 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for cutting letters, figures, etc., on a surface such as a wooden or metal plate used for printing."@en .

rdau:P60639 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is braille embosser of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50498,
        rdaa:P50649,
        rdaa:P50800,
        rdaa:P50951 ;
    reg:lexicalAlias rdau:brailleEmbosserOf.en ;
    reg:name "brailleEmbosserOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60411 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for embossing braille cells using a stylus, special embossing printer, or other device."@en .

rdau:P60640 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is printmaker of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50500,
        rdaa:P50651,
        rdaa:P50802,
        rdaa:P50953 ;
    reg:lexicalAlias rdau:printmakerOf.en ;
    reg:name "printmakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60412 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for making a relief, intaglio, or planographic printing surface."@en .

rdau:P60641 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is caster of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50502,
        rdaa:P50653,
        rdaa:P50804,
        rdaa:P50955 ;
    reg:lexicalAlias rdau:casterOf.en ;
    reg:name "casterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60413 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for pouring a liquid or molten substance into a mold and leaving it to solidify to take the shape of the mold."@en .

rdau:P60642 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is lithographer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50503,
        rdaa:P50654,
        rdaa:P50805,
        rdaa:P50956 ;
    reg:lexicalAlias rdau:lithographerOf.en ;
    reg:name "lithographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60414 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for preparing a stone or plate for lithographic printing."@en ;
    skos:scopeNote "A lithographer includes a graphic artist creating a design directly on the surface from which printing will be done."@en .

rdau:P60643 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is platemaker of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50504,
        rdaa:P50655,
        rdaa:P50806,
        rdaa:P50957 ;
    reg:lexicalAlias rdau:platemakerOf.en ;
    reg:name "platemakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60415 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for preparing plates used in the production of printed images or text."@en .

rdau:P60644 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is etcher of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50508,
        rdaa:P50659,
        rdaa:P50810,
        rdaa:P50961 ;
    reg:lexicalAlias rdau:etcherOf.en ;
    reg:name "etcherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60416 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for subjecting metal, glass, or some other surface used for printing, to acid or another corrosive substance."@en .

rdau:P60645 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is collotyper of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50510,
        rdaa:P50661,
        rdaa:P50812,
        rdaa:P50963 ;
    reg:lexicalAlias rdau:collotyperOf.en ;
    reg:name "collotyperOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60417 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for using a photomechanical process for making prints directly from a hardened film of gelatin or other colloid that has ink-receptive and ink-repellent surfaces."@en .

rdau:P60646 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is printer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50501,
        rdaa:P50652,
        rdaa:P50803,
        rdaa:P50954 ;
    reg:lexicalAlias rdau:printerOf.en ;
    reg:name "printerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60418 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for manufacturing printed text, notated music, etc., from type or plates, such as a book, newspaper, magazine, broadside, score, etc."@en .

rdau:P60647 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is presenter of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50626,
        rdaa:P50777,
        rdaa:P50928,
        rdaa:P51079 ;
    reg:lexicalAlias rdau:presenterOf.en ;
    reg:name "presenterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60419 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource with an \"X presents:\" credit in a resource of a moving image for an agent who is probably associated with production, finance, or distribution in some way."@en .

rdau:P60650 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is illuminator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50637,
        rdaa:P50788,
        rdaa:P50939,
        rdaa:P51090 ;
    reg:lexicalAlias rdau:illuminatorOf.en ;
    reg:name "illuminatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60421 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is decorated using precious metals or colour, often with elaborate designs and motifs."@en .

rdau:P60651 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is editor of moving image resource of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50573,
        rdaa:P50724,
        rdaa:P50875,
        rdaa:P51026 ;
    reg:lexicalAlias rdau:editorOfMovingImageResourceOf.en ;
    reg:name "editorOfMovingImageResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60422 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution tof assembling, arranging, and trimming film, video, or other moving image formats, including both visual and audio aspects."@en .

rdau:P60652 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is programmer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50539,
        rdaa:P50690,
        rdaa:P50841,
        rdaa:P50992 ;
    reg:lexicalAlias rdau:programmerOf.en ;
    reg:name "programmerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60423 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for computer programming."@en .

rdau:P60653 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is designer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50543,
        rdaa:P50694,
        rdaa:P50845,
        rdaa:P50996 ;
    reg:lexicalAlias rdau:designerOf.en ;
    reg:name "designerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60424 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for design of an object."@en .

rdau:P60656 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is inventor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50526,
        rdaa:P50677,
        rdaa:P50828,
        rdaa:P50979 ;
    reg:lexicalAlias rdau:inventorOf.en ;
    reg:name "inventorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60427 ;
    skos:definition "Relates an agent who is responsible for creating a new device or process to a resource."@en .

rdau:P60657 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is compiler of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60621 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50560,
        rdaa:P50711,
        rdaa:P50862,
        rdaa:P51013 ;
    reg:lexicalAlias rdau:compilerOf.en ;
    reg:name "compilerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60428 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for selecting, arranging, aggregating, and editing data and information for a resource such as a bibliography or a directory."@en .

rdau:P60665 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is filmmaker of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50530,
        rdaa:P50681,
        rdaa:P50832,
        rdaa:P50983 ;
    reg:lexicalAlias rdau:filmmakerOf.en ;
    reg:name "filmmakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60436 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for an independent or personal film."@en .

rdau:P60666 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is production designer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50583,
        rdaa:P50734,
        rdaa:P50885,
        rdaa:P51036 ;
    reg:lexicalAlias rdau:productionDesignerOf.en ;
    reg:name "productionDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60437 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of designing the overall visual appearance of a moving image production."@en .

rdau:P60667 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is distributor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50199,
        rdaa:P50497,
        rdaa:P50648,
        rdaa:P50799,
        rdaa:P50950,
        rdau:P60636 ;
    reg:lexicalAlias rdau:distributorOf.en ;
    reg:name "distributorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60438 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for distribution."@en .

rdau:P60670 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is publisher of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50203,
        rdaa:P50507,
        rdaa:P50658,
        rdaa:P50809,
        rdaa:P50960,
        rdau:P60635 ;
    reg:lexicalAlias rdau:publisherOf.en ;
    reg:name "publisherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60444 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for publishing, releasing, or issuing."@en .

rdau:P60671 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is minute taker of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50609,
        rdaa:P50760,
        rdaa:P50911,
        rdaa:P51062 ;
    reg:lexicalAlias rdau:minuteTakerOf.en ;
    reg:name "minuteTakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60446 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of recording the minutes of a meeting."@en .

rdau:P60675 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has sponsored resource of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51100,
        rdaa:P51101,
        rdaa:P51102,
        rdaa:P51103 ;
    reg:lexicalAlias rdau:sponsoriedResourceOfAgent.en ;
    reg:name "sponsoredResourceOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60451 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource hat involves a responsibility of an agent for sponsoring some aspect of a resource,"@en ;
    skos:scopeNote "Includes funding research and sponsoring an event that is the basis of a resource."@en .

rdau:P60678 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is director of photography of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50537,
        rdaa:P50688,
        rdaa:P50839,
        rdaa:P50990 ;
    reg:lexicalAlias rdau:directorOfPhotographyOf.en ;
    reg:name "directorOfPhotographyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60452 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resoure that involves a responsibility of an agent for capturing images, either electronically or on film or video stock, and often selecting and arranging the lighting."@en .

rdau:P60690 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is addressee of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50523,
        rdaa:P50674,
        rdaa:P50825,
        rdaa:P50976 ;
    reg:lexicalAlias rdau:addresseeOf.en ;
    reg:name "addresseeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60456 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource or a portion of a resource that is addressed to an agent."@en .

rdau:P60692 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is binder of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50628,
        rdaa:P50779,
        rdaa:P50930,
        rdaa:P51081 ;
    reg:lexicalAlias rdau:binderOf.en ;
    reg:name "binderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60458 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for binding."@en .

rdau:P60698 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is defendant of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50090,
        rdaa:P50258,
        rdaa:P50259,
        rdau:P61093,
        rdau:P61095 ;
    reg:lexicalAlias rdau:defendantOf.en ;
    reg:name "defendantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60462 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for being accused in a criminal proceeding or sued in a civil proceeding."@en .

rdau:P60701 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is consultant of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50556,
        rdaa:P50707,
        rdaa:P50858,
        rdaa:P51009 ;
    reg:lexicalAlias rdau:consultantOf.en ;
    reg:name "consultantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60465 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for providing consultation services, and often making recommendations, to a creator of a resource."@en .

rdau:P60703 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is issuing body of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50546,
        rdaa:P50697,
        rdaa:P50848,
        rdaa:P50999 ;
    reg:lexicalAlias rdau:issuingBodyOf.en ;
    reg:name "issuingBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60467 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for issuing a resource, such as an official organ of the body."@en .

rdau:P60704 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is landscape architect of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50531,
        rdaa:P50682,
        rdaa:P50833,
        rdaa:P50984 ;
    reg:lexicalAlias rdau:landscapeArchitectOf.en ;
    reg:name "landscapeArchitectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60664 ;
    owl:inverseOf rdau:P60473 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for architectural aspects of landscaping."@en .

rdau:P60705 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is sculptor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50565,
        rdaa:P50716,
        rdaa:P50867,
        rdaa:P51018 ;
    reg:lexicalAlias rdau:sculptorOf.en ;
    reg:name "sculptorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60660 ;
    owl:inverseOf rdau:P60475 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for three-dimensional modeling, carving, or similar technique."@en .

rdau:P60706 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is screenwriter of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50532,
        rdaa:P50683,
        rdaa:P50834,
        rdaa:P50985 ;
    reg:lexicalAlias rdau:screenwriterOf.en ;
    reg:name "screenwriterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60663 ;
    owl:inverseOf rdau:P60476 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for authoring a screenplay, script, or scene."@en .

rdau:P60747 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is papermaker of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50506,
        rdaa:P50657,
        rdaa:P50808,
        rdaa:P50959 ;
    reg:lexicalAlias rdau:papermakerOf.en ;
    reg:name "papermakerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60669 ;
    owl:inverseOf rdau:P60746 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for producing paper."@en .

rdau:P60754 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is visual effects provider of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50581,
        rdaa:P50732,
        rdaa:P50883,
        rdaa:P51034 ;
    reg:lexicalAlias rdau:visualEffectsProviderOf.en ;
    reg:name "visualEffectsProviderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60748 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of designing and creating post-production visual effects."@en .

rdau:P60755 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is special effects provider of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50580,
        rdaa:P50731,
        rdaa:P50882,
        rdaa:P51033 ;
    reg:lexicalAlias rdau:specialEffectsProviderOf.en ;
    reg:name "specialEffectsProviderOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60749 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution designing and creating on-set special effects, such as on-set mechanical effects and in-camera optical effects."@en .

rdau:P60756 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is letterer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50584,
        rdaa:P50735,
        rdaa:P50886,
        rdaa:P51037 ;
    reg:lexicalAlias rdau:lettererOf.en ;
    reg:name "lettererOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60624 ;
    owl:inverseOf rdau:P60750 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of drawing text and graphic sound effects for a comic book, graphic novel, etc."@en .

rdau:P60757 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is rapporteur of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60708 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50557,
        rdaa:P50708,
        rdaa:P50859,
        rdaa:P51010 ;
    reg:lexicalAlias rdau:rapporteurOf.en ;
    reg:name "rapporteurOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60663 ;
    owl:inverseOf rdau:P60751 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for reporting on the proceedings of meetings of an organization."@en .

rdau:P60758 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is calligrapher of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50536,
        rdaa:P50687,
        rdaa:P50838,
        rdaa:P50989 ;
    reg:lexicalAlias rdau:calligrapherOf.en ;
    reg:name "calligrapherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60660 ;
    owl:inverseOf rdau:P60752 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for calligraphy where the focus of interest lies in the aesthetic value of the penmanship or graphic artistry, regardless of whether the same agent is also responsible for the inscribed text."@en .

rdau:P60759 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is book artist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50544,
        rdaa:P50695,
        rdaa:P50846,
        rdaa:P50997 ;
    reg:lexicalAlias rdau:bookArtistOf.en ;
    reg:name "bookArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60660 ;
    owl:inverseOf rdau:P60753 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for exploiting the book form or altering its physical structure"@en .

rdau:P60796 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has details of sound characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty rdau:P60771,
        rdau:P60783,
        rdau:P60794,
        rdau:P60797,
        rdau:P60798,
        rdau:P60799,
        rdau:P60800 ;
    reg:lexicalAlias rdau:detailsOfSoundCharacteristic.en ;
    reg:name "detailsOfSoundCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    skos:definition "Relates a resource to details of a technical specification relating to the encoding of sound in a resource."@en .

rdau:P60812 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is sound designer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50578,
        rdaa:P50729,
        rdaa:P50880,
        rdaa:P51031 ;
    reg:lexicalAlias rdau:soundDesignerOf.en ;
    reg:name "soundDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60811 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of designing and creating audio or sound components"@en .

rdau:P60814 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is lighting designer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50579,
        rdaa:P50730,
        rdaa:P50881,
        rdaa:P51032 ;
    reg:lexicalAlias rdau:lightingDesignerOf.en ;
    reg:name "lightingDesignerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60813 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of designing and creating lighting components."@en .

rdau:P60827 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is commissioning body of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50538,
        rdaa:P50689,
        rdaa:P50840,
        rdaa:P50991 ;
    reg:lexicalAlias rdau:commissioningBodyOf.en ;
    reg:name "commissioningBodyOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60826 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for commissioning a resource."@en .

rdau:P60829 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is software developer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50610,
        rdaa:P50761,
        rdaa:P50912,
        rdaa:P51063 ;
    reg:lexicalAlias rdau:softwareDeveloperOf.en ;
    reg:name "softwareDeveloperOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60828 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of researchig, designing, implementing, or testing software."@en .

rdau:P60837 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is researcher of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50558,
        rdaa:P50709,
        rdaa:P50860,
        rdaa:P51011 ;
    reg:lexicalAlias rdau:researchOf.en ;
    reg:name "researcherOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60836 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for research in support of a resource."@en .

rdau:P60839 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is colourist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50571,
        rdaa:P50722,
        rdaa:P50873,
        rdaa:P51024 ;
    reg:lexicalAlias rdau:colouristOf.en ;
    reg:name "colouristOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60838 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of applying colour to drawings, prints, photographs, maps, moving images, etc."@en .

rdau:P60841 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is makeup artist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50572,
        rdaa:P50723,
        rdaa:P50874,
        rdaa:P51025 ;
    reg:lexicalAlias rdau:makeupArtistOf.en ;
    reg:name "makeupArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60840 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of researching, designing, implementing, or testing software."@en .

rdau:P60843 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is choral conductor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50589,
        rdaa:P50740,
        rdaa:P50891,
        rdaa:P51042 ;
    reg:lexicalAlias rdau:choralConductorOf.en ;
    reg:name "choralConductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60016 ;
    owl:inverseOf rdau:P60842 ;
    skos:definition "Relates an agent to a musical resource that includes a contribution by an agent of leading a choral performing group in a musical or dramatic presentation."@en .

rdau:P60845 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is instrumental conductor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50575,
        rdaa:P50726,
        rdaa:P50877,
        rdaa:P51028 ;
    reg:lexicalAlias rdau:instrumentalConductorOf.en ;
    reg:name "instrumentalConductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60016 ;
    owl:inverseOf rdau:P60844 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of conducting and leading an instrumental performing group in a musical or dramatic presentation"@en .

rdau:P60850 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is organizer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50554,
        rdaa:P50705,
        rdaa:P50856,
        rdaa:P51007 ;
    reg:lexicalAlias rdau:organizerOf.en ;
    reg:name "organizerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60849 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for organizing a conference, exhibition, or other event that gives rise to a resource."@en .

rdau:P60852 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is censor of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60663 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50613,
        rdaa:P50764,
        rdaa:P50915,
        rdaa:P51066 ;
    reg:lexicalAlias rdau:censorOf.en ;
    reg:name "censorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60851 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution for revising the content for the purpose of suppressing parts deemed objectionable on moral, political, military, or other grounds, but leaving the nature and content substantially unchanged."@en ;
    skos:scopeNote "Substantial modification that results in the creation of a new resource is excluded."@en .

rdau:P60853 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has colleague"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50274,
        rdau:P60857,
        rdau:P60858,
        rdau:P60859,
        rdau:P60860 ;
    reg:lexicalAlias rdau:colleague.en ;
    reg:name "colleague"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60454 ;
    owl:inverseOf rdau:P60853 ;
    skos:definition "Relates an agent to a fellow member of a profession, staff, or academic faculty."@en .

rdau:P60870 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is editorial director of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60621 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50524,
        rdaa:P50675,
        rdaa:P50826,
        rdaa:P50977 ;
    reg:lexicalAlias rdau:editorialDirectorOf.en ;
    reg:name "editorialDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60869 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility other than creating for the content of a serial, integrating resource, or multipart monographic resource."@en .

rdau:P60872 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is founder agent of resource of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50545,
        rdaa:P50696,
        rdaa:P50847,
        rdaa:P50998 ;
    reg:lexicalAlias rdau:founderAgentOfResourceOf.en ;
    reg:name "founderAgentOfResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60871 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for establishing a serial, integrating resource, or multipart monograph."@en .

rdau:P60882 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is casting director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50549,
        rdaa:P50700,
        rdaa:P50851,
        rdaa:P51002 ;
    reg:lexicalAlias rdau:castingDirectorOf.en ;
    reg:name "castingDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60890 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for most aspects of assigning parts and duties to performers."@en .

rdau:P60883 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is audio producer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50547,
        rdaa:P50698,
        rdaa:P50849,
        rdaa:P51000 ;
    reg:lexicalAlias rdau:audioProducerOf.en ;
    reg:name "audioProducerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60668 ;
    owl:inverseOf rdau:P60889 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for managing most of the business aspects of an audio recording."@en .

rdau:P60887 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is dubbing director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50611,
        rdaa:P50762,
        rdaa:P50913,
        rdaa:P51064 ;
    reg:lexicalAlias rdau:dubbingDirectorOf.en ;
    reg:name "dubbingDirectorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60158 ;
    owl:inverseOf rdau:P60895 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that incorporates a contribution by an agent of an agent for the general management and supervision of the process of adding new dialogue or other sounds to complete a sound track."@en .

rdau:P60888 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is music programmer of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60655 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50621,
        rdaa:P50772,
        rdaa:P50923,
        rdaa:P51074 ;
    reg:lexicalAlias rdau:musicProgrammerOf.en ;
    reg:name "musicProgrammerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60158 ;
    owl:inverseOf rdau:P60894 ;
    skos:definition "Relates an agent to a musical resource that incorporates a contribution by an agent of using electronic audio devices or computer software to generate sounds."@en .

rdau:P61021 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedTimespanOfAgent.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61010 ;
    skos:definition "Relates an agent to a timespan that is associated with an agent."@en .

rdau:P61022 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related nomen of agent"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedNomenOfAgent.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61033 ;
    owl:inverseOf rdau:P61027 ;
    skos:definition "Relates an agent to an nomen that is associated with an agent."@en .

rdau:P61032 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is modifier of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50636,
        rdaa:P50787,
        rdaa:P50938,
        rdaa:P51089 ;
    reg:lexicalAlias rdau:modifierOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61009 ;
    owl:inverseOf rdau:P61031 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is changed by an agent without creating a new resource."@en .

rdau:P61078 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor agent to amalgamation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50624,
        rdaa:P50775,
        rdaa:P50926,
        rdaa:P51077 ;
    reg:lexicalAlias rdau:contributorAgentToAmalgamationOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P61078 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent to a seamless mix of kinds of content"@en .

rdau:P61079 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor agent to performance of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50623,
        rdaa:P50774,
        rdaa:P50925,
        rdaa:P51076 ;
    reg:lexicalAlias rdau:contributorAgentToPerformanceOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P61079 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent to a performance."@en .

rdau:P61080 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is editor of text of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50569,
        rdaa:P50720,
        rdaa:P50871,
        rdaa:P51022 ;
    reg:lexicalAlias rdau:editorOfTextOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P61080 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of amending text created by other agents in order to meet publication standards such as consistency, clarity, and style."@en .

rdau:P61081 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor agent to aggregate of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50521,
        rdaa:P50672,
        rdaa:P50823,
        rdaa:P50974 ;
    reg:lexicalAlias rdau:contributorAgentToAggregateOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P61081 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is an aggregate that includes a contribution by an agent."@en .

rdau:P61090 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is aggregator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50528,
        rdaa:P50679,
        rdaa:P50830,
        rdaa:P50981 ;
    reg:lexicalAlias rdau:aggregatorOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P61090 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for aggregation by selecting and arranging expressions of other resources."@en .

finaf:000000891 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000000891" ;
    rdaa:P50016 finaf:000032762 ;
    rdaa:P50025 "Elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi,
        "Helsingfors universitet. Institutionen för livsmedelskemi och -teknologi"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Maatalous-metsätieteellinen tiedekunta. Elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi,
        "Helsingin yliopiston elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi,
        "University of Helsinki. Department of Food Chemistry and Technology"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi ;
    skos:altLabel "Elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi,
        "Helsingfors universitet. Institutionen för livsmedelskemi och -teknologi"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Maatalous-metsätieteellinen tiedekunta. Elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi,
        "Helsingin yliopiston elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi,
        "University of Helsinki. Department of Food Chemistry and Technology"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Elintarvikekemian ja -teknologian laitos"@fi .

finaf:000001916 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000106696721>,
        "Asteri ID: 000001916" ;
    rdaa:P50025 "Centrallaboratorium"@fi,
        "FPPRI"@fi,
        "Finnisches Zellstoff- und Papierforschungsinstitut"@fi,
        "Finnish Pulp and Paper Research Institute"@fi,
        "Institut finlandais de recherches pour pâtes et papiers"@fi,
        "KCL"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Keskuslaboratorio"@fi ;
    skos:altLabel "Centrallaboratorium"@fi,
        "FPPRI"@fi,
        "Finnisches Zellstoff- und Papierforschungsinstitut"@fi,
        "Finnish Pulp and Paper Research Institute"@fi,
        "Institut finlandais de recherches pour pâtes et papiers"@fi,
        "KCL"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keskuslaboratorio"@fi .

finaf:000002000 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:03:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474378057>,
        "Asteri ID: 000002000" ;
    rdaa:P50025 "KVVY"@fi ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kokemäenjoen vesistön vesiensuojeluyhdistys"@fi ;
    skos:altLabel "KVVY"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kokemäenjoen vesistön vesiensuojeluyhdistys"@fi .

finaf:000002512 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:04:31"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474381854>,
        "Asteri ID: 000002512" ;
    rdaa:P50025 "Insinööritoimisto Liikennetekniikka"@fi,
        "LT"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4661 ;
    rdaa:P50407 "Liikennetekniikka"@fi ;
    skos:altLabel "Insinööritoimisto Liikennetekniikka"@fi,
        "LT"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Liikennetekniikka"@fi .

finaf:000002535 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474382048>,
        "Asteri ID: 000002535" ;
    rdaa:P50022 yso:p229 ;
    rdaa:P50025 "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Limingan seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50035 "Limingan seurakunta on Pohjanmaan vanhimpia seurakuntia; varhaisimmat asiakirjamaininnat ovat vuodelta 1477. Tätä ennen seurakunta kuului Saloisten (Salon) suurpitäjään. Myöhemmin Limingasta omiksi pitäjikseen erotetiin muun muassa Paltamo, Oulu, Muhos ja Kempele."@fi ;
    rdaa:P50037 "1477" ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p105171 ;
    rdaa:P50407 "Limingan seurakunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.liminganseurakunta.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 18.3.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Limingan seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Limingan seurakunta"@fi .

finaf:000002994 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-12-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:05:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474386081>,
        "Asteri ID: 000002994" ;
    rdaa:P50022 yso:p18434 ;
    rdaa:P50025 "Sirkat"@fi,
        "Sirkat (mieskuoro)"@fi ;
    rdaa:P50037 "1899" ;
    rdaa:P50237 "mieskuoro"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94173 ;
    rdaa:P50393 "Perustettu 1899"@fi ;
    rdaa:P50407 "Mieskuoro Sirkat"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.sirkat.fi/'>Mieskuoro Sirkkojen kotisivut</a>"@fi,
        "Jyväskylän naislaulajat 50 vuotta : laulua ja yhdessäoloa vuodesta 1952 vuoteen 2002, 2004"@fi ;
    skos:altLabel "Sirkat"@fi,
        "Sirkat (mieskuoro)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Mieskuoro Sirkat"@fi .

finaf:000003154 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-02-25T11:19:48"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406323839>,
        "Asteri ID: 000003154" ;
    rdaa:P50012 finaf:000004207 ;
    rdaa:P50016 finaf:000214195 ;
    rdaa:P50025 "Finnish Federation of the Visually Impaired"@fi,
        "Näkövammaisten keskusliitto ry"@fi,
        "Synskadades centralförbund"@fi ;
    rdaa:P50035 "Sokeain keskusliitto muutti nimensä Näkövammaisten keskusliitoksi 27. toukokuuta 1980. Vuoden 2016 alusta alkaen liiton nimi on ollut Näkövammaisten liitto ry. https://fi.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4k%C3%B6vammaisten_liitto"@fi ;
    rdaa:P50236 "1980/2016"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Näkövammaisten keskusliitto"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish Federation of the Visually Impaired"@fi,
        "Näkövammaisten keskusliitto ry"@fi,
        "Synskadades centralförbund"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Näkövammaisten keskusliitto"@fi .

finaf:000003303 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-10-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:05:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404403536>,
        "Asteri ID: 000003303" ;
    rdaa:P50025 "Oulun yliopiston humanistinen tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Humanities"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopisto. Humanistinen tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "Nordic Archaelogical Conference (22 : 2004 : Oulu). People, material culture and environment in the North : proceedings of the 22nd Nordic Archaelogical Conference, University of Oulu, 18-23 August 2004 / edited by Vesa-Pekka Herva, 2006"@fi ;
    skos:altLabel "Oulun yliopiston humanistinen tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Humanities"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopisto. Humanistinen tiedekunta"@fi .

finaf:000003700 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:06:30"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474391526>,
        "Asteri ID: 000003700" ;
    rdaa:P50025 "Borgå museum"@fi,
        "Borgå museum - Landskapsmuseum för östra Nyland"@fi,
        "Itä-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi,
        "Landskapsmuseum för östra Nyland"@fi,
        "Porvoon museo - Itä-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50407 "Porvoon museo"@fi ;
    skos:altLabel "Borgå museum"@fi,
        "Borgå museum - Landskapsmuseum för östra Nyland"@fi,
        "Itä-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi,
        "Landskapsmuseum för östra Nyland"@fi,
        "Porvoon museo - Itä-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Porvoon museo"@fi .

finaf:000004173 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:32"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000093795615>,
        "Asteri ID: 000004173" ;
    rdaa:P50022 yso:p2040,
        yso:p6119 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Institute for Migration"@fi,
        "Institute of Migration"@fi,
        "Instituto de Migración"@fi,
        "Migration Institute of Finland"@fi,
        "Migrationsinstitutet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Turussa vuonna 1974 toimintansa aloittanut Siirtolaisuusinstituutti on ainoa sekä muuttoliikkeiden tutkimiseen että dokumentoimiseen erikoistunut laitos Suomessa. Turun lisäksi instituutilla on toimintaa myös muualla Suomessa. Seinäjoelta käsin toimii Pohjanmaan muuttoliikkeisiin erikoistunut Pohjanmaan aluekeskus. Kruunupyyssä puolestaan sijaitsee ruotsinkieliseen Suomeen keskittynyt yksikkö, Centret för Svenskfinland. Siirtolaisuusinstituutti on valtakunnallinen laitos, joka saa pääasiallisen rahoituksensa opetus- ja kulttuuriministeriöltä."@fi ;
    rdaa:P50037 "1974" ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Siirtolaisuusinstituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.migrationinstitute.fi/fi'>Verkkosivut 15.5.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Institute for Migration"@fi,
        "Institute of Migration"@fi,
        "Instituto de Migración"@fi,
        "Migration Institute of Finland"@fi,
        "Migrationsinstitutet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Siirtolaisuusinstituutti"@fi .

finaf:000004675 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121761050>,
        "Asteri ID: 000004675" ;
    rdaa:P50012 finaf:000009808 ;
    rdaa:P50022 yso:p16484,
        yso:p6455,
        yso:p8400 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlands glasmuseum"@fi,
        "Finn Üvegmúzeum"@fi,
        "Finnisches Glasmuseum"@fi,
        "Finnish Glass Museum"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen lasimuseo perustettu 1961 ja nimitetty valtakunnalliseksi erikoismuseoksi 1994"@fi ;
    rdaa:P50037 "1961" ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen lasimuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.suomenlasimuseo.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 16.7.2018"@fi,
        "Anyag és jelentés : finn üvegművészet, Tampere régió = Material & message : Finnish glass, Tampere region / [a katalógust szerkesztette = luettelon toimitus = catalog edition: Pataki Judit] ; [kiadják = julkaisijat = publishers: = Budapestin taideteollisuusmuseo = Museum on Applied Art, Budapest, Vapriikki Múzeumközpont, Tampere = Museokeskus Vapriikki = Museum Centre Vapriikki, Tampere, Finn Üvegmúzeum = Suomen lasimuseo = Finnish Glass Museum], 2003"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands glasmuseum"@fi,
        "Finn Üvegmúzeum"@fi,
        "Finnisches Glasmuseum"@fi,
        "Finnish Glass Museum"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen lasimuseo"@fi .

finaf:000004828 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-04-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:01:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000004828" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010622,
        finaf:000010623 ;
    rdaa:P50016 finaf:000004826 ;
    rdaa:P50025 "Finlands flickscoutunion"@fi,
        "SPTJ"@fi ;
    rdaa:P50035 "Edeltäviä järjestöja: Marttatyttöjen partioliitto (1944-1964), liittyi myöhemmin Suomen partiotyttöjärjestöön."@fi ;
    rdaa:P50037 "1943" ;
    rdaa:P50038 "1972" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50336 finaf:000005037,
        finaf:000008004,
        finaf:000010624,
        finaf:000010626,
        finaf:000030902 ;
    rdaa:P50407 "Suomen partiotyttöjärjestö"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands flickscoutunion"@fi,
        "SPTJ"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen partiotyttöjärjestö"@fi .

finaf:000005370 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T12:17:06"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123146254>,
        "Asteri ID: 000005370" ;
    rdaa:P50012 finaf:000006517 ;
    rdaa:P50013 finaf:000194506 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50025 "Tammerfors universitet"@fi,
        "Universitas Tamperensis"@fi,
        "University of Tampere"@fi,
        "Universität Tampere"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aimmat nimenmuodot: Kansalaiskorkeakoulu (1925–1930, toimi Helsinginssä), Yhteiskunnallinen Korkeakoulu (1930–1966, muutti Helsingistä Tampereelle 1960)."@fi,
        "Tampereen yliopisto (lyhenne TaY tai UTA) oli vuosina 1925–2018 toiminut yliopisto, jonka pääpaikka oli Tampereella vuodesta 1960. Sen toiminnot siirtyivät 1.1.2019 uuteen samannimiseen yliopistoon, johon myös Tampereen teknillinen yliopisto liittyi."@fi ;
    rdaa:P50037 "1966" ;
    rdaa:P50038 "2018" ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Tampereen yliopisto (1966-2018)"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Tampereen_yliopisto_(1925%E2%80%932018)'>Wikipedia</a>, katsottu 28.3.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Tammerfors universitet"@fi,
        "Universitas Tamperensis"@fi,
        "University of Tampere"@fi,
        "Universität Tampere"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen yliopisto (1966-2018)"@fi .

finaf:000005569 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000005569" ;
    rdaa:P50013 finaf:000009554 ;
    rdaa:P50022 yso:p1186,
        yso:p4785 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Confederation of Finnish Industry"@fi,
        "Industrins centralförbund"@fi,
        "Industrins i Finland centralförbund"@fi,
        "TKL (Teollisuuden keskusliitto)"@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000004970,
        finaf:000024974 ;
    rdaa:P50236 "1976/1993"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "1921- Suomen tuontiteollisuusliitto, 1924- Suomen teollisuusliitto. 1918- Suomen puunjalostusteollisuuden keskusliitto, 1973- Suomen metsäteollisuuden keskusliitto. 1945- Suomen pienteollisuuden keskusliitto, 1948- Teollisuuden harjoittajain liitto. Vuonna 1976 Suomen teollisuusliitto ja Teollisuuden harjoittajain liitto yhdityivät Teollisuuden keskusliitoksi. Teollisuuden keskusliitto ja Suomen työnantajain keskusliitto yhdistyivät 1993 Teollisuuden ja työnantajain keskusliitoksi, joka yhdistyi Palvelutyönanatajain kanssa Elinkeinoelämän keskusliitoksi 2005"@fi ;
    rdaa:P50407 "Teollisuuden keskusliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "Mansner, Markku. Suurlakosta Euroopan unioniin : vuosisata työnantajatoimintaa / Markku Mansner, 2007"@fi ;
    skos:altLabel "Confederation of Finnish Industry"@fi,
        "Industrins centralförbund"@fi,
        "Industrins i Finland centralförbund"@fi,
        "TKL (Teollisuuden keskusliitto)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Teollisuuden keskusliitto"@fi .

finaf:000005659 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-10-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:09:59"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474405238>,
        "Asteri ID: 000005659" ;
    rdaa:P50025 "Dickursby församling"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Tikkurilan seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tikkurilan seurakunta"@fi ;
    skos:altLabel "Dickursby församling"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Tikkurilan seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tikkurilan seurakunta"@fi .

finaf:000005805 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:10:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474406409>,
        "Asteri ID: 000005805" ;
    rdaa:P50025 "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Turun tuomiokirkkoseurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Turun tuomiokirkkoseurakunta"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Turun tuomiokirkkoseurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun tuomiokirkkoseurakunta"@fi .

finaf:000006675 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:02:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000006675" ;
    rdaa:P50016 finaf:000009994 ;
    rdaa:P50025 "Allergisjukhuset"@fi,
        "HUCS. Allergisjukhuset"@fi,
        "HYKS. Allergiasairaala"@fi,
        "Helsingfors universitetscentralsjukhus. Allergisjukhuset"@fi,
        "Helsingin yliopistollinen keskussairaala. Allergiasairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Allergiasairaala"@fi ;
    skos:altLabel "Allergisjukhuset"@fi,
        "HUCS. Allergisjukhuset"@fi,
        "HYKS. Allergiasairaala"@fi,
        "Helsingfors universitetscentralsjukhus. Allergisjukhuset"@fi,
        "Helsingin yliopistollinen keskussairaala. Allergiasairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Allergiasairaala"@fi .

finaf:000007506 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:13:04"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474419525>,
        "Asteri ID: 000007506" ;
    rdaa:P50025 "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Tammelan seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tammelan seurakunta"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Tammelan seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tammelan seurakunta"@fi .

finaf:000007711 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-01-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:02:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000007711" ;
    rdaa:P50012 finaf:000007712,
        finaf:000015954,
        finaf:000037188 ;
    rdaa:P50016 finaf:000013112 ;
    rdaa:P50025 "Finnischer Theaterverband"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50393 "Suomen näyttelijäliitto perustettu 27.5.1913, Suomen työväen näyttämöiden liitto Tampereelle 7.12.1917, perustettu uudelleen 1920 nimellä Työväen näyttämöiden liitto, Suomen näyttämöiden liitto Helsinkiin 4.3.1922 ja Suomen teatteriliitto 15.4.1965"@fi ;
    rdaa:P50407 "Suomen näyttämöiden liitto"@fi ;
    skos:altLabel "Finnischer Theaterverband"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen näyttämöiden liitto"@fi .

finaf:000009097 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-10-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-07-19T17:44:30"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000009097" ;
    rdaa:P50016 finaf:000026642 ;
    rdaa:P50025 "JL (Jyväskylän lyseo)"@fi ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi,
        "lyseo"@fi ;
    rdaa:P50393 "Toiminnassa Jyväskylän lyseo -nimellä 1873-1973"@fi ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän lyseo"@fi ;
    rdau:P61101 "Hokkanen, Tauno. \"Mitä olisimme nähneet...\" : koulumuistoja Jyväskylän lyseosta 1940-luvulta / Tauno Hokkanen, Pentti Pesonen, 2003"@fi ;
    skos:altLabel "JL (Jyväskylän lyseo)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän lyseo"@fi .

finaf:000009250 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-11-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:01:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492929414>,
        "Asteri ID: 000009250",
        "Y-tunnus: 0144649-3" ;
    rdaa:P50008 finaf:000031943 ;
    rdaa:P50012 finaf:000006337,
        finaf:000009482 ;
    rdaa:P50022 yso:p19053,
        yso:p3058 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "MTK-Varsinais-Suomi"@fi ;
    rdaa:P50035 "Teoksen \"Tuottajan asialla 1917-1992\" mukaan alkuperäinen järjestö on perustettu 4.9.1917. Aiempia nimimuotoja: Lounais-Suomen maataloustuottajain piiriliitto 1928-1932, Varsinais-Suomen maataloustuottajain liitto 1932-1953, Maataloustuottajain Varsinais-Suomen liitto 1953-."@fi ;
    rdaa:P50037 "1917" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Maataloustuottajain Varsinais-Suomen liitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.mtk.fi/liitot/varsinaissuomi'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 8.1.2017"@fi ;
    skos:altLabel "MTK-Varsinais-Suomi"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maataloustuottajain Varsinais-Suomen liitto"@fi .

finaf:000009554 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-11-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:16:33"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000009554" ;
    rdaa:P50013 finaf:000033386 ;
    rdaa:P50022 yso:p1186 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Confederation of Finnish Industry and Employers"@fi,
        "Industrins och arbetsgivarnas centralförbund"@fi,
        "TT (Teollisuuden ja työnantajain keskusliitto)"@fi,
        "Zentralverband der finnischen Arbeitgeber und Industrie"@fi ;
    rdaa:P50035 "1907- Suomen yleinen työnantajaliitto, 1918 Suomen työnanatajain keskusliitto, 1993-. Palvelutyönantajat ry ja Teollisuuden ja työantajain keskusliitto yhdistyivät Elinkeinoelämän keskusliitoksi 2005"@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000004995,
        finaf:000005569 ;
    rdaa:P50236 "1993/2004"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Teollisuuden ja työnantajain keskusliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "Mansner, Markku. Suurlakosta Euroopan unioniin : vuosisata työnantajatoimintaa / Markku Mansner, 2007"@fi ;
    skos:altLabel "Confederation of Finnish Industry and Employers"@fi,
        "Industrins och arbetsgivarnas centralförbund"@fi,
        "TT (Teollisuuden ja työnantajain keskusliitto)"@fi,
        "Zentralverband der finnischen Arbeitgeber und Industrie"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Teollisuuden ja työnantajain keskusliitto"@fi .

finaf:000010061 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-01-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:03:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000010061" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010060,
        finaf:000018715 ;
    rdaa:P50237 "lukio"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000010059 ;
    rdaa:P50393 "Tampereen klassillisen lyseon toiminta Tampereen reaalilyseon rinnakkaisosastona alkoi 1.9.1901. - Tampereen klassillinen koulu 1901-1973, Tampereen klassillinen yhteislyseo 1973-1976, Kyttälän koulu 1976-1978, Tampereen klassillinen koulu 1978-, Tampereen klassillinen lukio 1976-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tampereen klassillinen lukio"@fi ;
    rdau:P61101 "Itkonen, Uolevi. Clasu ja Tampere, 2001"@fi,
        "Klassillisen koulun kotisivu 29.10.2002"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen klassillinen lukio"@fi .

finaf:000010573 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-03-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:03:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492929705>,
        "Asteri ID: 000010573" ;
    rdaa:P50012 finaf:000002527,
        finaf:000006730,
        finaf:000010572 ;
    rdaa:P50025 "Forskningscentralen LIKES"@fi,
        "Likes Research Center"@fi,
        "Likes Research Center for Sport and Health Sciences"@fi,
        "Likes-tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Liikunnan ja terveyden tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Forskningscentralen LIKES"@fi,
        "Likes Research Center"@fi,
        "Likes Research Center for Sport and Health Sciences"@fi,
        "Likes-tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Liikunnan ja terveyden tutkimuskeskus"@fi .

finaf:000011087 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-09-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-01T22:02:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000111935619>,
        "Asteri ID: 000011087",
        "Y-tunnus: 0835106-7" ;
    rdaa:P50022 yso:p10611 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finnish Youth Research Society"@fi,
        "Molodjožnoje Issledovatelskoje Obštšestvo Finljandii"@fi,
        "Suomen nuorisotutkimusseura"@fi,
        "Ungdomsforskningssällskapet"@fi,
        "Молодежное Исследовательское Общество Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Nuorisotutkimusseura ry. (Finnish Youth Research Society) on vuonna 1988 rekisteröity yhdistys, jonka tarkoituksena on edistää monitieteistä nuorisotutkimusta Suomessa ja kansainvälisesti. Opetus- ja kulttuuriministeriö tukee Nuorisotutkimusseuran toimintaa veikkausvoittovaroilla."@fi ;
    rdaa:P50037 "1988" ;
    rdaa:P50237 mts:m594 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Nuorisotutkimusseura"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.nuorisotutkimusseura.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 29.4.2019"@fi,
        "Salomäki, Hanna. Tosi rakkaus odottaa : seksuaalieettinen nuortenliike Suomessa / Hanna Salomäki, 2004"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish Youth Research Society"@fi,
        "Molodjožnoje Issledovatelskoje Obštšestvo Finljandii"@fi,
        "Suomen nuorisotutkimusseura"@fi,
        "Ungdomsforskningssällskapet"@fi,
        "Молодежное Исследовательское Общество Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Nuorisotutkimusseura"@fi .

finaf:000012270 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:04:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474453838>,
        "Asteri ID: 000012270" ;
    rdaa:P50022 yso:p8434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Teekkarikvartetti Hummeripojat"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kvartetin jäsenet: Ilkka Aaltonen, Pasi Himanen, Lauri Kärnä ja Timo Ranta-aho."@fi ;
    rdaa:P50112 finaf:000026187 ;
    rdaa:P50236 "1986/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "laulukvartetti"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Hummeripojat"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.hummeripojat.fi/iaaltonen/musiikki/kuoro/hummeripojat.html'>Ilkka Aaltosen sivusto</a>, katsottu 3.2.2017"@fi ;
    skos:altLabel "Teekkarikvartetti Hummeripojat"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hummeripojat"@fi .

finaf:000013275 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-09-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:04:33"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000013275" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035087 ;
    rdaa:P50025 "Sydvästra Finlands miljöcentral"@fi ;
    rdaa:P50035 "Alueelliset ympäristökeskukset aloittivat toimintansa 1.3.1995. Vuonna 2010 perustettiin Elinkeino-, liikenne- ja ympäristökeskukset, jotka korvasivat alueelliset ympäristökeskukset."@fi ;
    rdaa:P50037 "1995" ;
    rdaa:P50038 "2010" ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lounais-Suomen ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Sydvästra Finlands miljöcentral"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lounais-Suomen ympäristökeskus"@fi .

finaf:000016479 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-11-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:05:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492938505>,
        "Asteri ID: 000016479" ;
    rdaa:P50012 finaf:000016476,
        finaf:000016477,
        finaf:000016478 ;
    rdaa:P50237 "lukio"@fi ;
    rdaa:P50407 "Espoonlahden lukio"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Espoonlahden lukio"@fi .

finaf:000016661 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-09-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-01-20T14:28:13"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492931602>,
        "Asteri ID: 000016661" ;
    rdaa:P50013 finaf:000029752 ;
    rdaa:P50022 yso:p13913 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "TU (Toimihenkilöunioni)"@fi,
        "Tjänstemannaunionen"@fi ;
    rdaa:P50035 "Toimihenkilöunioni TU ry (lyh. TU, ruots. Tjänstemannaunionen, engl. Union of Salaried Employees TU) oli toimihenkilöiden muodostama ammattiliitto vuosina 2001–2011. Vuoden 2011 alusta Toimihenkilöunioni ja Ammattiliitto Suora yhdistyivät ja uuden ammattiliiton nimeksi tuli Ammattiliitto Pro."@fi,
        "Toimihenkilöunioni ry perustettiin 2001 neljän ammattiliiton fuusiona: Teknisten liitto (TL), Suomen Teollisuustoimihenkilöiden liitto (STL), Rakennusteknisten Ammattiliitto (RAL) ja Svenska Tekniska Funktionärsförbundet i Finland (STAF)."@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000003891,
        finaf:000005546,
        finaf:000008503,
        finaf:000031224 ;
    rdaa:P50236 "2001/2011"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Toimihenkilöunioni"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Toimihenkil%C3%B6unioni_TU'>Wikipedia</a>, katsottu 19.1.2021"@fi ;
    skos:altLabel "TU (Toimihenkilöunioni)"@fi,
        "Tjänstemannaunionen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Toimihenkilöunioni"@fi .

finaf:000016686 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-04-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:11:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000016686" ;
    rdaa:P50237 mts:m818 ;
    rdaa:P50407 "Radio City"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Radio City"@fi .

finaf:000016784 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-06-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:02:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000016784" ;
    rdaa:P50012 finaf:000016778 ;
    rdaa:P50014 finaf:000016779,
        finaf:000016780 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Peruskoulujärjestelmään siirtymisen yhteydessä 1977 tuli Helsingin kaksoisyhteislyseosta Hykkylän ylä-aste ja Hykkylän lukio."@fi,
        "Viipurin reaalikoulu 1874-1884, Viipurin alkeiskoulu 1884-1891, Viipurin reaalilyseo 1891-1914, Viipurin suomalainen lyseo 1914-1930, Viipurin kaksoislyseo 1930-1940 ja 1942-1944, Viipurin kaksoisyhteislyseo 1940-1942 ja 1944-1945, Helsingin kaksoisyhteislyseo 1945-1977, Hykkylän yläaste 1977-1989, Hykkylän lukio 1977-1989, Käpylän lukio 1989-1999, Käpylän yläasteen koulu 1989-, Helsingin luonnontiedelukio 1999-"@fi ;
    rdaa:P50236 "1945/1976"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "lyseo"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaksoisyhteislyseo"@fi ;
    rdau:P61101 "Lähde: Tirkkonen, Jari: Viipurin reaalikoulusta Helsingin kaksoisyhteislyseoksi, Hykkylästä Käpylän yläasteeksi ja lukioksi. 2000"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaksoisyhteislyseo"@fi .

finaf:000016971 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-10-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-04-01T15:36:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000049293175X>,
        "Asteri ID: 000016971",
        "Y-tunnus: 0201472-1" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001942 ;
    rdaa:P50022 yso:p2045,
        yso:p2304,
        yso:p5640,
        yso:p8777 ;
    rdaa:P50025 "Andningsförbundet HELI"@fi,
        "Heli (järjestö)"@fi,
        "Hengitysliitto HELI"@fi,
        "Hengitysliitto ry"@fi ;
    rdaa:P50236 "2000/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m594,
        "kustantaja"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Hengitysliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Hengitysliitto'>Wikipedia</a>, katsottu 21.1.2021"@fi,
        "<a href='https://www.hengitysliitto.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 21.1.2021"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 21.1.2021"@fi ;
    skos:altLabel "Andningsförbundet HELI"@fi,
        "Heli (järjestö)"@fi,
        "Hengitysliitto HELI"@fi,
        "Hengitysliitto ry"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hengitysliitto"@fi .

finaf:000016996 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-10-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:05:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000016996" ;
    rdaa:P50016 finaf:000016997,
        finaf:000016998,
        finaf:000016999,
        finaf:000017000 ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi,
        "lyseo"@fi ;
    rdaa:P50393 "Porin lyseo 1879-1974, Teljän yläaste 1974-1989, Teljän lukio 1974-1979, Porin lyseon yläaste 1990-, Porin lyseon lukio 1979-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Porin lyseo"@fi ;
    rdau:P61101 "Lähde: Ennekari, Risto & Lod, Erkki: Porin lyseo 1879-1999"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Porin lyseo"@fi .

finaf:000017421 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474491041>,
        "Asteri ID: 000017421" ;
    rdaa:P50022 yso:p2841 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Yhtye soittaa perinteistä ja uudempaa kansanmusiikkia sekä omia kansanmusiikkisävellyksiään. Yhtye esiintyy vaihtelevilla kokoonpanoilla."@fi ;
    rdaa:P50037 "1975" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Leikarit"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.leikarit.fi/'>Yhtyeen kotisivut</a>, katsottu 11.7.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Leikarit"@fi .

finaf:000018046 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:02:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469242155>,
        "Asteri ID: 000018046" ;
    rdaa:P50022 yso:p10920,
        yso:p16293,
        yso:p25076,
        yso:p401 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Helsinkiläinen vuonna 1971 perustettu teatteri on yksi Suomen vanhimmista ryhmämuotoisista teattereista. Teatteri tuottaa erilaisia produktioita ja musiikkiteatteria, joihin kuuluu erilaisia musiikkiesityksiä. Teatterin lauluja lauletaan edelleen kaikkialla Suomessa ja jokainen KOMin sukupolvi kirjoittaa omat laulunsa. (lähde: Teatterin kotisivut)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1971" ;
    rdaa:P50237 mts:m898 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "KOM-teatteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kom-teatteri.fi/esittely.html'>Teatterin kotisivut</a>, katsottu 12.5.2017"@fi,
        "Laatufilosofia suomalaisessa taideorganisaatiossa / Samu Forsblom. - Helsinki, 2001"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "KOM-teatteri"@fi .

finaf:000019158 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-04-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:06:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492939647>,
        "Asteri ID: 000019158" ;
    rdaa:P50012 finaf:000019159,
        finaf:000019160,
        finaf:000019161 ;
    rdaa:P50025 "Oulu Conservatoire"@fi ;
    rdaa:P50393 "Oulun musiikkiopisto 1952-1960, Oulun kaupungin musiikkiopisto 1961-1978, Oulun kaupungin konservatorio 1978-1989, Oulun konservatorio 1990-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun konservatorio"@fi ;
    rdau:P61101 "Jakkula, Virva. Oulun konservatorio 1952-2002 / [teksti: Virva Jakkula], 2002"@fi ;
    skos:altLabel "Oulu Conservatoire"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun konservatorio"@fi .

finaf:000019510 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-08-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-17T10:48:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000019510" ;
    rdaa:P50013 finaf:000014623 ;
    rdaa:P50232 finaf:000019511 ;
    rdaa:P50237 "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50393 "Kouvolan kauppakoulu aloitti toimintansa 15.9.1950 ; nimenmuutokset: 1956- Kouvolan kauppaoppilaitos, 1975- Kouvolan liiketalouden ja ulkomaankaupan instituutti. Kouvolan seudun ammattiopisto aloitti toimintansa 1.7.1995 yhdistämällä Pohjois-Kymenlaaksossa toimivat oppilaitokset. Tähän Kouvolan seudun kuntayhtymän ylläpitämään oppilaitokseen kuuluu Kouvolan liiketalousinstituutti, Kouvolan muotoiluinstituutti, Kuusankosken terveysalan instituutti ja Elimäen sosiaalialan instituutti. - Kymenlaakson ammattikorkeakoulu aloitti toimintansa 1.8.1996"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kouvolan seudun ammattiopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "Hintsala-Kauppi, Salme. Kauppaopetusta 50 vuotta Kouvolassa : 1950-2000, (2000)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kouvolan seudun ammattiopisto"@fi .

finaf:000019571 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-08-23T15:12:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000019571" ;
    rdaa:P50016 finaf:000019572 ;
    rdaa:P50022 yso:p11934,
        yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Drällskolan"@fi,
        "Handarbetsskolan i Åbo"@fi,
        "Slöjde-skolan"@fi,
        "Slöjdskolan (Turku)"@fi,
        "Åbo väv- och syskola"@fi ;
    rdaa:P50035 "Perustettu vuonna 1821. Lukuisia nimenmuutoksia sen jälkeen."@fi ;
    rdaa:P50236 "1821/1950"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Åbo kvinnliga hemslöjdsskola"@fi ;
    rdau:P61101 "De första 180 åren av slöjd, hantverk, formgivning i Åbo, 2002"@fi ;
    skos:altLabel "Drällskolan"@fi,
        "Handarbetsskolan i Åbo"@fi,
        "Slöjde-skolan"@fi,
        "Slöjdskolan (Turku)"@fi,
        "Åbo väv- och syskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Åbo kvinnliga hemslöjdsskola"@fi .

finaf:000020532 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-05-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:18:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474514901>,
        "Asteri ID: 000020532" ;
    rdaa:P50025 "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Isonkyrön seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Isonkyrön seurakunta"@fi ;
    rdau:P61101 "Isonkyrön vanhan kirkon seinämaalaukset, 2003"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Isonkyrön seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Isonkyrön seurakunta"@fi .

finaf:000020741 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-07-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:18:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474516544>,
        "Asteri ID: 000020741" ;
    rdaa:P50237 mts:m257 ;
    rdaa:P50407 "Nuorisopsykoterapia-säätiö"@fi ;
    rdau:P61101 "Ikonen, Pentti. Psykoanalyyttisia tutkielmia . 2, 2004"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Nuorisopsykoterapia-säätiö"@fi .

finaf:000021267 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-01-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:19:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474520404>,
        "Asteri ID: 000021267" ;
    rdaa:P50025 "Giellagas Institute"@fi,
        "Giellagas-instituutti"@fi,
        "Oulu universitehta. Giellagas-instituhtta"@fi,
        "Oulun yliopiston Giellagas-instituutti"@fi,
        "University of Oulu. Giellagas-instituutti"@fi ;
    rdaa:P50237 "instituutti"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopisto. Giellagas-instituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "Publications of the Giellagas Institute, 2004"@fi ;
    skos:altLabel "Giellagas Institute"@fi,
        "Giellagas-instituutti"@fi,
        "Oulu universitehta. Giellagas-instituhtta"@fi,
        "Oulun yliopiston Giellagas-instituutti"@fi,
        "University of Oulu. Giellagas-instituutti"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopisto. Giellagas-instituutti"@fi .

finaf:000025451 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:08:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000025451" ;
    rdaa:P50012 finaf:000025450 ;
    rdaa:P50016 finaf:000025452,
        finaf:000025453 ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi,
        "yhteiskoulu"@fi ;
    rdaa:P50393 "Orimattilan yhteislyseo 1923-1939, Orimattilan yhteiskoulu 1939-1970, Orimattilan kunnallinen keskikoulu ja lukio 1970-1973, sittemmin Orimattilan peruskoulun yläaste ja lukio sekä Erkko-lukio"@fi ;
    rdaa:P50407 "Orimattilan yhteiskoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Käkelänkujalta Kaunon kasvattamat : OYK 1951-1956 Orimattilan yhteiskoulu / [työryhmä: Pekka Salo ... et al.]"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Orimattilan yhteiskoulu"@fi .

finaf:000026392 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2008-07-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-01-11T13:10:06"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492933114>,
        "Asteri ID: 000026392" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000305 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246 ;
    rdaa:P50025 "Chydenius (yliopistokeskus)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Chydenius-instituutti on vuodesta 1991 Jyväskylän yliopiston täydennyskoulutuskeskukseen kuuluva laitos. Tätä ennen se oli itsenäinen, Chydenius-instituutin kannatusyhdistyksen hallinnoima laitos. Nimimuoto Kokkolan yliopistokeskus Chydenius otettiin käyttöön 14.3.2007"@fi ;
    rdaa:P50236 "2007/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi,
        "yliopistokeskus"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94217 ;
    rdaa:P50407 "Kokkolan yliopistokeskus Chydenius"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kokkolan_yliopistokeskus'>Wikipedia</a>, katsottu 11.1.2021"@fi,
        "<a href='https://www.chydenius.fi/fi'>Kotisivut</a>, katsottu 11.1.2021"@fi,
        "Valtakunnallinen opettajankoulutuksen konferenssi 2006 Kokkola. Paikoillanne, valmiit, nyt!, 2008: t.p. (Eila Aarnos)"@fi ;
    skos:altLabel "Chydenius (yliopistokeskus)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kokkolan yliopistokeskus Chydenius"@fi .

finaf:000026831 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-11-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:56:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492933165>,
        "Asteri ID: 000026831",
        "Y-tunnus: 0922484-4" ;
    rdaa:P50012 finaf:000003541,
        finaf:000003544 ;
    rdaa:P50022 yso:p12275,
        yso:p2275 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Council of Oulu Region"@fi,
        "Regional Council of Northern Ostrobothnia"@fi,
        "Regional'nyj Soûz Severnoj Poh''ânmaa"@fi,
        "Regionalnyj Sojuz Severnoj Pohjanmaa"@fi,
        "Sojuz Severnoj Pohjanmaa"@fi,
        "Soûz Severnoj Poh''ânmaa"@fi,
        "Союз Северной Похъянмаа"@fi ;
    rdaa:P50035 "Pohjois-Pohjanmaan seutukaavaliitto ja maakuntaliito yhdistyivät 1993"@fi ;
    rdaa:P50037 "1993" ;
    rdaa:P50237 mts:m4703 ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50407 "Pohjois-Pohjanmaan liitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.pohjois-pohjanmaa.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 27.9.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Council of Oulu Region"@fi,
        "Regional Council of Northern Ostrobothnia"@fi,
        "Regional'nyj Soûz Severnoj Poh''ânmaa"@fi,
        "Regionalnyj Sojuz Severnoj Pohjanmaa"@fi,
        "Sojuz Severnoj Pohjanmaa"@fi,
        "Soûz Severnoj Poh''ânmaa"@fi,
        "Союз Северной Похъянмаа"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pohjois-Pohjanmaan liitto"@fi .

finaf:000026897 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-11-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492933173>,
        "Asteri ID: 000026897" ;
    rdaa:P50012 finaf:000026896 ;
    rdaa:P50013 finaf:000011429 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50038 "1992" ;
    rdaa:P50237 "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50301 finaf:000000046 ;
    rdaa:P50350 yso:p94224 ;
    rdaa:P50393 "Kotkan teknillinen oppilaitos, Kotkan metsä- ja puutalousoppilaitos ja Kotkan merenkulkuoppilaitos yhdistyneet Kotkan ammattikorkeakouluksi 1992"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kotkan merenkulkuoppilaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kotkan merenkulkuoppilaitos"@fi .

finaf:000027334 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-05-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-09T17:57:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000102867685>,
        "Asteri ID: 000027334",
        "Y-tunnus: 0202238-5" ;
    rdaa:P50012 finaf:000004786 ;
    rdaa:P50017 finaf:000037320 ;
    rdaa:P50022 yso:p4785,
        yso:p965 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlands olympiska kommitté"@fi,
        "Finnish Olympic Committee"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen Olympiakomitea on valtakunnallinen liikunta- ja urheilujärjestö, joka toimii sen hyväksi, että suomalaiset liikkuisivat enemmän ja menestyisivät huippu-urheilussa."@fi ;
    rdaa:P50236 "2004/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m594 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen olympiakomitea"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Olympiakomitea'>Wikipedia</a>, katsottu 13.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands olympiska kommitté"@fi,
        "Finnish Olympic Committee"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen olympiakomitea"@fi .

finaf:000027387 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-04-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:08:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000027387" ;
    rdaa:P50016 finaf:000158285 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/rus>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Joensuu Art Museum"@fi,
        "Joensuu Museums. Joensuu Art Museum"@fi,
        "Joensuun museot. Joensuun taidemuseo"@fi,
        "Muzei izobrazitelnogo iskusstva Joensuu"@fi,
        "Muzej izobrazitel'nogo iskusstva Joènsuu"@fi,
        "Музей изобразительного искусства Йоэнсуу"@fi ;
    rdaa:P50236 "1962/2012"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m1553,
        "taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94166 ;
    rdaa:P50407 "Joensuun taidemuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.jns.fi/taidemuseo'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Kotisivu 30.4.2003, 8.4.2015"@fi ;
    skos:altLabel "Joensuu Art Museum"@fi,
        "Joensuu Museums. Joensuu Art Museum"@fi,
        "Joensuun museot. Joensuun taidemuseo"@fi,
        "Muzei izobrazitelnogo iskusstva Joensuu"@fi,
        "Muzej izobrazitel'nogo iskusstva Joènsuu"@fi,
        "Музей изобразительного искусства Йоэнсуу"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Joensuun taidemuseo"@fi .

finaf:000029488 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-02-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-07-19T17:45:01"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000120549744>,
        "Asteri ID: 000029488" ;
    rdaa:P50025 "FN"@fi,
        "Forende nationer"@fi,
        "Forente nasjoner"@fi,
        "Förenta nationerna"@fi,
        "Naciones Unidas"@fi,
        "Nations Unies"@fi,
        "Nazioni Unite"@fi,
        "UN (United Nations)"@fi,
        "United Nations"@fi,
        "Vereinigte Nationen"@fi,
        "Vereinte Nationen"@fi,
        "Verenigde Natiens"@fi,
        "YK (Yhdistyneet kansakunnat)"@fi ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50407 "Yhdistyneet kansakunnat"@fi ;
    skos:altLabel "FN"@fi,
        "Forende nationer"@fi,
        "Forente nasjoner"@fi,
        "Förenta nationerna"@fi,
        "Naciones Unidas"@fi,
        "Nations Unies"@fi,
        "Nazioni Unite"@fi,
        "UN (United Nations)"@fi,
        "United Nations"@fi,
        "Vereinigte Nationen"@fi,
        "Vereinte Nationen"@fi,
        "Verenigde Natiens"@fi,
        "YK (Yhdistyneet kansakunnat)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Yhdistyneet kansakunnat"@fi .

finaf:000030162 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2011-05-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:01:00"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000030162" ;
    rdaa:P50012 finaf:000030163 ;
    rdaa:P50016 finaf:000030161 ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi,
        "lyseo"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun lyseo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://fi.wikipedia.org/wiki/Oulun_Lyseon_lukio'>Katsottu 3.5.2011:</a>"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun lyseo"@fi .

finaf:000031070 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000031070" ;
    rdaa:P50016 finaf:000031071 ;
    rdaa:P50022 yso:p1263 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Kommunernas pensionsförsäkring"@fi,
        "Local Government Pensions Institution"@fi ;
    rdaa:P50035 "Nimenmuutos Kevaksi 1.1.2011."@fi ;
    rdaa:P50038 "2010" ;
    rdaa:P50237 "julkisoikeudellinen yhteisö"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kuntien eläkevakuutus"@fi ;
    skos:altLabel "Kommunernas pensionsförsäkring"@fi,
        "Local Government Pensions Institution"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuntien eläkevakuutus"@fi .

finaf:000031755 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:01:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000031755" ;
    rdaa:P50016 finaf:000031756 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50037 "1930" ;
    rdaa:P50237 mts:m400 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Tampereen kaupunginorkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://tamperefilharmonia.fi/orkesteri/'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 7.8.2017"@fi,
        "Aplodi, 1990-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen kaupunginorkesteri"@fi .

finaf:000031995 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:11:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000458951618>,
        "Asteri ID: 000031995" ;
    rdaa:P50012 finaf:000031996 ;
    rdaa:P50025 "Institute of Adult Education in Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50236 "1961/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "aikuisopisto"@fi,
        "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin aikuisopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "Elämää varten, 2011: t.p. (Helsingin aikuisopisto)"@fi,
        "Yhteisön kotisivut, katsottu 2.2.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Institute of Adult Education in Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin aikuisopisto"@fi .

finaf:000032278 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-03-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:37:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474600367>,
        "Asteri ID: 000032278" ;
    rdaa:P50025 "Frenckell, J. C. (yhtiö)"@fi,
        "J. C. Frenckell ja poika (yhtiö)"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m941 ;
    rdaa:P50336 finaf:000028436,
        finaf:000028437,
        finaf:000032279,
        finaf:000032280,
        finaf:000174546,
        finaf:000174547 ;
    rdaa:P50393 "Yhtiöön kuului alunperin kirjapaino, kirjakauppa ja paperitehdas, myöhemmin myös muita toimialoja. Perustettu 1814 kun Johan Christopher Frenckell (1757-1818) otti poikansa Johan Christopher Frenckellin (1789-1844) yhtiökumppanikseen. Vuonna 1844 yhtiön johtaminen jaettiin kolmen pojan kesken: Johan Christopher Frenckell (1819-1856) hoiti Turun kirjapainoa ja -kauppaa, Frans Frenckell Tampereen paperitehdasta ja Reinhold Frenckell Helsingin kirjapainoa ja -kauppaa. 1856 Frans Frenckell lunasti yrityksen koko toiminnan itselleen. Vuonna 1900 Helsingin kirjapainosta muodostettiin oma osakeyhtiö ja J. C. Frenckell & sonin toiminta jatkui Tampereen paperitehtaassa. Paperitehdas myytiin Rosenlewille vuonna 1920, joka lakkautti sen 1929."@fi ;
    rdaa:P50407 "J. C. Frenckell & son (yhtiö)"@fi ;
    skos:altLabel "Frenckell, J. C. (yhtiö)"@fi,
        "J. C. Frenckell ja poika (yhtiö)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "J. C. Frenckell & son (yhtiö)"@fi .

finaf:000032395 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-07-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000032395" ;
    rdaa:P50012 finaf:000032394,
        finaf:000032463,
        finaf:000032464 ;
    rdaa:P50022 yso:p8423,
        yso:p8424 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Ruralia-institutet"@fi,
        "Helsingin yliopiston Ruralia-instituutti"@fi,
        "Ruralia-instituutti"@fi,
        "University of Helsinki. Ruralia Institute"@fi ;
    rdaa:P50035 "Ruralia-instituutti on Helsingin yliopiston maatalous-metsätieteellisen tiedekunnan osasto, jolla on toimipaikat Mikkelissä ja Seinäjoella."@fi ;
    rdaa:P50037 "2005" ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50350 yso:p94289 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Ruralia-instituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.helsinki.fi/fi/ruralia-instituutti/instituutti'>Yhteisön kotisivu 7.7.2005</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Ruralia-institutet"@fi,
        "Helsingin yliopiston Ruralia-instituutti"@fi,
        "Ruralia-instituutti"@fi,
        "University of Helsinki. Ruralia Institute"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Ruralia-instituutti"@fi .

finaf:000032522 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-04-06T16:05:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000094639067>,
        "Asteri ID: 000032522",
        "Y-tunnus: 0215289-2" ;
    rdaa:P50012 finaf:000038157 ;
    rdaa:P50016 finaf:000019752 ;
    rdaa:P50025 "FIMET (Metalliteollisuuden keskusliitto)"@fi,
        "Federation of Finnish Metal, Engineering and Electrotechnical Industries (Metalliteollisuuden keskusliitto)"@fi,
        "MET (Metalliteollisuuden keskusliitto)"@fi,
        "Metallindustrins centralförbund"@fi,
        "Zentralverband der Finnischen Metall-, Maschinenbau- und Elektrotechnischen Industrie"@fi ;
    rdaa:P50035 "Nimimuoto oli poissa käytöstä 1990-1991, jolloin käytettiin muotoa Suomen metalli-, kone- ja sähköteknisen teollisuuden keskusliitto, nimi Metalliteollisuuden keskusliitto uudelleen voimaan keväällä 1992. Nimi muuttui Teknologiateollisuus ry:ksi toukokuussa 2002"@fi ;
    rdaa:P50236 "1993/2002"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m594 ;
    rdaa:P50407 "Metalliteollisuuden keskusliitto"@fi ;
    skos:altLabel "FIMET (Metalliteollisuuden keskusliitto)"@fi,
        "Federation of Finnish Metal, Engineering and Electrotechnical Industries (Metalliteollisuuden keskusliitto)"@fi,
        "MET (Metalliteollisuuden keskusliitto)"@fi,
        "Metallindustrins centralförbund"@fi,
        "Zentralverband der Finnischen Metall-, Maschinenbau- und Elektrotechnischen Industrie"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Metalliteollisuuden keskusliitto"@fi .

finaf:000032682 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-01-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000032682" ;
    rdaa:P50016 finaf:000209919 ;
    rdaa:P50022 yso:p2849 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Institutionen för ekonomi"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Maatalous-metsätieteellinen tiedekunta. Taloustieteen laitos"@fi,
        "Helsingin yliopiston taloustieteen laitos"@fi,
        "Taloustieteen laitos (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "University of Helsinki. Department of Economics and Management (1992-2018)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Sisältänyt vuodesta 1992 alkaen oppiaineet: elintarvike-ekologia, kodin taloustiede, maankäytön ekonomia, maatalousekonomia, maatalouspolitiikka, maanviljelystalous, markkinointi, neuvontaoppi, yksityismetsätalous."@fi ;
    rdaa:P50037 "1992" ;
    rdaa:P50038 "2018" ;
    rdaa:P50232 finaf:000000954,
        finaf:000000956,
        finaf:000000962,
        finaf:000007260 ;
    rdaa:P50237 "yliopiston laitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Taloustieteen laitos"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Institutionen för ekonomi"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Maatalous-metsätieteellinen tiedekunta. Taloustieteen laitos"@fi,
        "Helsingin yliopiston taloustieteen laitos"@fi,
        "Taloustieteen laitos (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "University of Helsinki. Department of Economics and Management (1992-2018)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Taloustieteen laitos"@fi .

finaf:000032946 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-06-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:39:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000047460371X>,
        "Asteri ID: 000032946" ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "EMO"@fi,
        "Espoo Music Institute"@fi ;
    rdaa:P50237 "musiikkioppilaitos"@fi,
        "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Espoon musiikkiopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "Prima vista, 1976-1998: t.p. (Espoon musiikkiopisto)"@fi,
        "Yhteisön kotisivut, katsottu 11.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "EMO"@fi,
        "Espoo Music Institute"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Espoon musiikkiopisto"@fi .

finaf:000033238 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:09"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948754>,
        "Asteri ID: 000033238" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033239 ;
    rdaa:P50025 "Borgå stad"@fi,
        "City of Porvoo"@fi,
        "Porvoo"@fi ;
    rdaa:P50035 "Porvoon maalaiskunta liitettiin Porvooseen 1. tammikuuta 1997"@fi ;
    rdaa:P50236 "1380/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Porvoon kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Borgå stad"@fi,
        "City of Porvoo"@fi,
        "Porvoo"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Porvoon kaupunki"@fi .

finaf:000033348 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-05-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949132>,
        "Asteri ID: 000033348" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033349 ;
    rdaa:P50025 "Lappo (kaupunki)"@fi,
        "Lappo stad"@fi,
        "Lapua (kaupunki)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1965 Lapuasta tuli kauppala. Vuonna 1977 Lapua sai kaupunginoikeudet"@fi ;
    rdaa:P50236 "1977/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Lapuan kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Lappo (kaupunki)"@fi,
        "Lappo stad"@fi,
        "Lapua (kaupunki)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapuan kaupunki"@fi .

finaf:000033612 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-09-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000049294944X>,
        "Asteri ID: 000033612" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033001,
        finaf:000033613 ;
    rdaa:P50025 "Kajaani"@fi,
        "Kajana"@fi,
        "Stadt Kajaani"@fi,
        "Town of Kajaani"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kajaanin maalaiskunta liitettiin pakkoliitoksella Kajaanin kaupunkiin 1977. Vuolijoen kunta liitettiin Kajaanin kaupunkiin vuoden 2007 alussa"@fi ;
    rdaa:P50236 "1651/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50350 yso:p94181 ;
    rdaa:P50407 "Kajaanin kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Kajaani"@fi,
        "Kajana"@fi,
        "Stadt Kajaani"@fi,
        "Town of Kajaani"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kajaanin kaupunki"@fi .

finaf:000034858 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-11-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-09-28T15:06:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000106676632>,
        "Asteri ID: 000034858" ;
    rdaa:P50025 "City of Helsinki Urban Facts"@fi,
        "City of Helsinki. Information Management Center"@fi,
        "Helsingfors stad. Faktacentralen"@fi,
        "Helsingfors stads faktacentral"@fi,
        "Helsingfors. Faktacentralen"@fi,
        "Helsingin kaupungin tietokeskus"@fi,
        "Helsinki City Urban Facts"@fi,
        "Helsinki. Tietokeskus"@fi,
        "Informacionnyj centr Helʹsinki"@fi,
        "Информационный центр Хельсинки"@fi ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupunki. Tietokeskus"@fi ;
    skos:altLabel "City of Helsinki Urban Facts"@fi,
        "City of Helsinki. Information Management Center"@fi,
        "Helsingfors stad. Faktacentralen"@fi,
        "Helsingfors stads faktacentral"@fi,
        "Helsingfors. Faktacentralen"@fi,
        "Helsingin kaupungin tietokeskus"@fi,
        "Helsinki City Urban Facts"@fi,
        "Helsinki. Tietokeskus"@fi,
        "Informacionnyj centr Helʹsinki"@fi,
        "Информационный центр Хельсинки"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupunki. Tietokeskus"@fi .

finaf:000034870 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-11-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034870" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034869 ;
    rdaa:P50025 "CKP"@fi,
        "Centralkriminalpolisen"@fi,
        "Finland. Centralkriminalpolisen"@fi,
        "Finland. National Bureau of Investigation"@fi,
        "Finnland. Zentralkriminalpolizei"@fi,
        "KRP"@fi,
        "National Bureau of Investigation"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Keskusrikospoliisi"@fi,
        "Suomi. Keskusrikospoliisi"@fi,
        "Zentralkriminalpolizei"@fi ;
    rdaa:P50407 "Keskusrikospoliisi"@fi ;
    rdau:P61101 "Rikostorjunnan etulinjassa : Keskusrikospoliisi 80 vuotta, 2006"@fi ;
    skos:altLabel "CKP"@fi,
        "Centralkriminalpolisen"@fi,
        "Finland. Centralkriminalpolisen"@fi,
        "Finland. National Bureau of Investigation"@fi,
        "Finnland. Zentralkriminalpolizei"@fi,
        "KRP"@fi,
        "National Bureau of Investigation"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Keskusrikospoliisi"@fi,
        "Suomi. Keskusrikospoliisi"@fi,
        "Zentralkriminalpolizei"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keskusrikospoliisi"@fi .

finaf:000034889 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000403852399>,
        "Asteri ID: 000034889" ;
    rdaa:P50025 "City of Helsinki. City Planning Department"@fi,
        "Helsingfors stad. Stadsplaneringskontoret"@fi,
        "Helsingfors stads stadsplaneringskontor"@fi,
        "Helsingfors stadsplaneringskontor"@fi,
        "Helsingin kaupungin kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi,
        "Helsingin kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi,
        "Helsinki City Planning Department"@fi,
        "Helsinki City Planning Office"@fi,
        "Helsinki. Kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi,
        "KSV (Helsingin kaupungin kaupunkisuunnitteluvirasto)"@fi,
        "Kaupunkisuunnitteluvirasto (Helsinki)"@fi,
        "Services d'urbanisme de la ville de Helsinki"@fi,
        "Stadtplanungsamt der Stadt Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50237 "virasto"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupunki. Kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "Helsinki Eastern Harbour Sörnäistenranta and Hermanninranta : invited architectural ideas competition 22.10.2004-8.4.2005 : competition brief, 2004"@fi ;
    skos:altLabel "City of Helsinki. City Planning Department"@fi,
        "Helsingfors stad. Stadsplaneringskontoret"@fi,
        "Helsingfors stads stadsplaneringskontor"@fi,
        "Helsingfors stadsplaneringskontor"@fi,
        "Helsingin kaupungin kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi,
        "Helsingin kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi,
        "Helsinki City Planning Department"@fi,
        "Helsinki City Planning Office"@fi,
        "Helsinki. Kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi,
        "KSV (Helsingin kaupungin kaupunkisuunnitteluvirasto)"@fi,
        "Kaupunkisuunnitteluvirasto (Helsinki)"@fi,
        "Services d'urbanisme de la ville de Helsinki"@fi,
        "Stadtplanungsamt der Stadt Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupunki. Kaupunkisuunnitteluvirasto"@fi .

finaf:000035069 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-05-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-09-28T16:28:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000405091319>,
        "Asteri ID: 000035069" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035070,
        finaf:000035071,
        finaf:000035072 ;
    rdaa:P50016 finaf:000184464 ;
    rdaa:P50025 "Agentstvo transporta"@fi,
        "Finland. Trafikverket"@fi,
        "Finnish Transport Agency"@fi,
        "Liikenne- ja viestintäministeriö. Liikennevirasto"@fi,
        "Suomi. Liikennevirasto"@fi,
        "Trafikverket (Finland)"@fi,
        "Агентство транспорта"@fi ;
    rdaa:P50035 "Liikennevirasto on Liikenne- ja viestintäministeriön alainen virasto. Muodostui, kun liikennehallinnon kolme väylävirastoa: Ratahallintokeskus, Merenkulkulaitos ja Tiehallinto yhdistettiin vuoden 2010 alussa."@fi ;
    rdaa:P50236 "2010/2018"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Liikennevirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.liikennevirasto.fi/etusivu'>Verkkosivut 20.6.2018</a>"@fi,
        "Liikenneviraston tilastoja, 2010-"@fi ;
    skos:altLabel "Agentstvo transporta"@fi,
        "Finland. Trafikverket"@fi,
        "Finnish Transport Agency"@fi,
        "Liikenne- ja viestintäministeriö. Liikennevirasto"@fi,
        "Suomi. Liikennevirasto"@fi,
        "Trafikverket (Finland)"@fi,
        "Агентство транспорта"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Liikennevirasto"@fi .

finaf:000035075 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:49"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035075" ;
    rdaa:P50013 finaf:000039378 ;
    rdaa:P50022 yso:p1446 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Konsumentverket"@fi,
        "Finnish Consumer Agency"@fi,
        "KOV"@fi,
        "Konsumentverket (Finland)"@fi,
        "National Consumer Administration (Finland)"@fi,
        "Suomi. Kuluttajavirasto"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Kuluttajavirasto"@fi,
        "Verbraucherbehörde (Finnland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kuluttajavirasto kuuluu Kauppa ja teollisuusministeriön toimialaan. Kilpailuvirastosta ja Kuluttajavirastosta muodostettiin vuoden 2013 alussa uusi virasto, Kilpailu- ja kuluttajavirasto (KKV)."@fi ;
    rdaa:P50236 "../2012"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kuluttajavirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "Finnish Consumer Agency's guidelines for the promotion of safety in program services, 2003"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Konsumentverket"@fi,
        "Finnish Consumer Agency"@fi,
        "KOV"@fi,
        "Konsumentverket (Finland)"@fi,
        "National Consumer Administration (Finland)"@fi,
        "Suomi. Kuluttajavirasto"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Kuluttajavirasto"@fi,
        "Verbraucherbehörde (Finnland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuluttajavirasto"@fi .

finaf:000035119 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-03-21T10:56:22"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492933931>,
        "Asteri ID: 000035119" ;
    rdaa:P50012 finaf:000004056 ;
    rdaa:P50022 yso:p11537 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/sme>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/smn>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/sms>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-5/smi> ;
    rdaa:P50025 "Sametinget"@fi,
        "Sámediggi"@fi,
        "Sámi Parliament"@fi,
        "Sämitigge"@fi,
        "Sää'mte'ǧǧ"@fi ;
    rdaa:P50035 "Saamelaiskäräjiä koskeva laki tuli voimaan 1.1.1996. Samalla Saamelaisvaltuuskunnan jäsenistä tuli Saamelaiskäräjien jäseniä"@fi,
        "Saamelaiskäräjät on vuoden 1996 alussa omalla laillaan perustettu saamelaisten itsehallintoelin. Saamelaiskäräjien edeltäjänä vuosina 1973 – 1995 toimi saamelaisvaltuuskunta, joka oli perustettu siitä annetulla valtioneuvoston asetuksella."@fi ;
    rdaa:P50236 "1996/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4691 ;
    rdaa:P50350 yso:p105976 ;
    rdaa:P50407 "Saamelaiskäräjät"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.samediggi.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Sametinget"@fi,
        "Sámediggi"@fi,
        "Sámi Parliament"@fi,
        "Sämitigge"@fi,
        "Sää'mte'ǧǧ"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Saamelaiskäräjät"@fi .

finaf:000035214 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-02-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-03-14T14:50:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000050636745X>,
        "Asteri ID: 000035214" ;
    rdaa:P50025 "Pohjola (yhtiö)"@fi,
        "Pohjola Group"@fi,
        "Pohjola-bolagen"@fi ;
    rdaa:P50035 "Pohjola-yhtiöt on muodostettu 1975, ja se käsittää 1991 Pohjolan konsernin ja Suomi-yhtiön konsernin. Pohjola-konserniin kuuluvat Vakuutusosakeyhtiö Pohjola ja sen tytäryhtiöt Eläkevakuutusosakeyhtiö Ilmarinen ja Vakuutusosakeyhtiö Eurooppalainen. Suomi-yhtiön konserniin kuuluvat Keskinäinen henkivakuutusyhtiö Suomi ja sen tytäryhtiö Henkivakuutusosakeyhtiö Salama. - Lähde: Lyytinen, Eino: Pohjola-yhtiöt sata vuotta"@fi ;
    rdaa:P50037 "1975" ;
    rdaa:P50237 mts:m941 ;
    rdaa:P50241 finaf:000035637 ;
    rdaa:P50301 finaf:000035213 ;
    rdaa:P50336 finaf:000035192,
        finaf:000035325,
        finaf:000037542 ;
    rdaa:P50407 "Pohjola-yhtiöt"@fi ;
    skos:altLabel "Pohjola (yhtiö)"@fi,
        "Pohjola Group"@fi,
        "Pohjola-bolagen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pohjola-yhtiöt"@fi .

finaf:000035289 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035289" ;
    rdaa:P50016 finaf:000034903 ;
    rdaa:P50025 "Agricultural Economics Research Institute of Finland"@fi,
        "Agricultural Economics Research Institute, Finland"@fi,
        "Finland. Agricultural Economics Research Institute"@fi,
        "Finland. Lantbruksekonomiska forskningsanstalten"@fi,
        "Institut für Landwirtschaftsökonomie"@fi,
        "Lefa"@fi,
        "MTTL"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos"@fi,
        "Suomi. Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50393 "Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos (MTTL) ja Maatalouden tutkimuskeskus (MTT) yhdistyneet 1.3.2001 Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskukseksi. MTTL jatkaa toimintaansa uuden tutkimuskeskuksen yksikkönä nimellä: Taloustutkimus (MTTL)"@fi ;
    rdaa:P50407 "Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:altLabel "Agricultural Economics Research Institute of Finland"@fi,
        "Agricultural Economics Research Institute, Finland"@fi,
        "Finland. Agricultural Economics Research Institute"@fi,
        "Finland. Lantbruksekonomiska forskningsanstalten"@fi,
        "Institut für Landwirtschaftsökonomie"@fi,
        "Lefa"@fi,
        "MTTL"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos"@fi,
        "Suomi. Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos"@fi .

finaf:000035792 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-10-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035792" ;
    rdaa:P50012 finaf:000027806,
        finaf:000027810,
        finaf:000035793 ;
    rdaa:P50016 finaf:000027808,
        finaf:000027809 ;
    rdaa:P50237 "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50393 "Oppilaitoksen nimenmuutokset: Viipurin musiikkikoulu 1918-1923, Viipurin musiikkikoulu 1923-1963, Lahden musiikkiopisto 1963-1977, Päijät-Hämeen konservatorio 1977-2003, Lahden konservatorio 2003-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lahden musiikkiopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "Häyrynen, Antti. Taidetta tulosvastuulla, 2008: t.p. (Taidetta tulosvastuulla : Lahden konservatorion tie Viipurista Lahteen / [teksti:] Antti Häyrynen ; [historiatoimikunta: Ville Marjomäki ... et al.]. [Lahti] : Lahden musiikkiopisto : Lahden konservatorio,)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lahden musiikkiopisto"@fi .

finaf:000036532 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-03-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:45:16"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000036532" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036533,
        finaf:000036534 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Lapland Environment Centre"@fi,
        "Finland. Lapland Regional Environment Centre"@fi,
        "Finland. Lapplands miljöcentral"@fi,
        "Lappland birasguovddáš"@fi,
        "Suomi. Lapin ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50393 "Alueelliset ympäristökeskukset aloittivat toimintansa 1.3.1995"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lapin ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Lapland Environment Centre"@fi,
        "Finland. Lapland Regional Environment Centre"@fi,
        "Finland. Lapplands miljöcentral"@fi,
        "Lappland birasguovddáš"@fi,
        "Suomi. Lapin ympäristökeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapin ympäristökeskus"@fi .

finaf:000036801 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-11-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:13:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492951312>,
        "Asteri ID: 000036801" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036800 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Sisäasiainministeriö. Helsingin poliisilaitos"@fi,
        "Suomi. Helsingin poliisilaitos"@fi ;
    rdaa:P50236 "2009/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "poliisilaitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin poliisilaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Wikipedia, katsottu 9.11.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Sisäasiainministeriö. Helsingin poliisilaitos"@fi,
        "Suomi. Helsingin poliisilaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin poliisilaitos"@fi .

finaf:000036904 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-03-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:45:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000036904" ;
    rdaa:P50016 finaf:000159606 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Statens konstmuseum"@fi,
        "Opetusministeriö. Valtion taidemuseo"@fi,
        "Suomi. Valtion taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50035 "1.1.2014 Valtion taidemuseosta tuli Kansallisgalleria. Kansallisgalleria on julkisoikeudellinen säätiö, mutta kokoelma jäi valtion omistukseen kansallisomaisuudeksi. Museoyksiköinä jatkavat Ateneumin taidemuseo, Nykytaiteen museo Kiasma ja Sinebrychoffin taidemuseo."@fi ;
    rdaa:P50236 "1991/2013"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m1553,
        "taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50393 "Perustettu 1.9.1991"@fi ;
    rdaa:P50407 "Valtion taidemuseo"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Statens konstmuseum"@fi,
        "Opetusministeriö. Valtion taidemuseo"@fi,
        "Suomi. Valtion taidemuseo"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Valtion taidemuseo"@fi .

finaf:000036908 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:45:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000036908" ;
    rdaa:P50008 finaf:000159606 ;
    rdaa:P50012 finaf:000036907 ;
    rdaa:P50022 yso:p2739 ;
    rdaa:P50025 "Finlands konstakademi. Sinebrychoffs konstmuseum"@fi,
        "Konstmuseet Sinebrychoff"@fi,
        "Musée des beaux-arts Sinebrychoff"@fi,
        "Sinebrychoff Art Museum"@fi,
        "Sinebrychoffs konstmuseum"@fi,
        "Suomen taideakatemia. Sinebrychoffin taidemuseo"@fi,
        "Suomi. Opetusministeriö. Sinebrychoffin taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50035 "Sinebrychoffin taidemuseo otti 1.9.1991 nimekseen Ulkomaisen taiteen museo Sinebrychoff, mutta otti uudelleen käyttöön nimimuodon Sinebrychoffin taidemuseo kesällä 2000."@fi,
        "Sinebrychoffin taidemuseo, Ateneumin taidemuseo ja Nykytaiteen museo Kiasma ovat Kansallisgallerian museot."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1553,
        "taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Sinebrychoffin taidemuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "Maailmankuvan heijastumia : Euroopan grafiikan mestareita Rembrandtista Goyaan = Reflections of a world view : master European prints from Rembrandt to Goya / toimittaja = editor: Virpi Harju ; [artikkelit = articles: Erkki Anttonen ... et al.] ; [käännökset = translations: Käännös-Aazet oy] ; [valokuvat = photographs: Kirsi Halkola], 2006"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands konstakademi. Sinebrychoffs konstmuseum"@fi,
        "Konstmuseet Sinebrychoff"@fi,
        "Musée des beaux-arts Sinebrychoff"@fi,
        "Sinebrychoff Art Museum"@fi,
        "Sinebrychoffs konstmuseum"@fi,
        "Suomen taideakatemia. Sinebrychoffin taidemuseo"@fi,
        "Suomi. Opetusministeriö. Sinebrychoffin taidemuseo"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Sinebrychoffin taidemuseo"@fi .

finaf:000036977 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-04-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000036977" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036978,
        finaf:000036981,
        finaf:000036982 ;
    rdaa:P50025 "Suomi. Tiehallinto. Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi,
        "Tiehallinto. Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi,
        "Tielaitos. Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi ;
    skos:altLabel "Suomi. Tiehallinto. Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi,
        "Tiehallinto. Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi,
        "Tielaitos. Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kaakkois-Suomen tiepiiri"@fi .

finaf:000037118 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:16"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406249499>,
        "Asteri ID: 000037118" ;
    rdaa:P50025 "Lapin sairaanhoitopiiri. Lapin keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Lapin sairaanhoitopiiri. Lapin keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lapin keskussairaala"@fi ;
    skos:altLabel "Lapin sairaanhoitopiiri. Lapin keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Lapin sairaanhoitopiiri. Lapin keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapin keskussairaala"@fi .

finaf:000037138 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-03-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037138" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036516,
        finaf:000036517 ;
    rdaa:P50016 finaf:000037137 ;
    rdaa:P50025 "Centr okružaûŝej sredy gubernii Severnaâ Kareliâ"@fi,
        "Finland. North Karelia Regional Environment Centre"@fi,
        "North Karelia Regional Environment Centre"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Karjalan ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50393 "Alueelliset ympäristökeskukset aloittivat toimintansa 1.3.1995"@fi ;
    rdaa:P50407 "Pohjois-Karjalan ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Centr okružaûŝej sredy gubernii Severnaâ Kareliâ"@fi,
        "Finland. North Karelia Regional Environment Centre"@fi,
        "North Karelia Regional Environment Centre"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Karjalan ympäristökeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pohjois-Karjalan ympäristökeskus"@fi .

finaf:000037262 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-07-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:14:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492951611>,
        "Asteri ID: 000037262" ;
    rdaa:P50012 finaf:000031225 ;
    rdaa:P50025 "Finnish Confederation of Professionals STTK"@fi,
        "STTK"@fi,
        "Tjänstemannacentralorganisationen STTK"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50407 "Toimihenkilökeskusjärjestö STTK"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish Confederation of Professionals STTK"@fi,
        "STTK"@fi,
        "Tjänstemannacentralorganisationen STTK"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Toimihenkilökeskusjärjestö STTK"@fi .

finaf:000037370 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2008-07-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:40"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037370" ;
    rdaa:P50012 finaf:000037366,
        finaf:000037367,
        finaf:000037369 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Immigration Service"@fi,
        "Finland. Migrationsverket"@fi,
        "Finnish Immigration Service"@fi,
        "Migrationsverket (Finland)"@fi,
        "Office National de l'Immigration (Finlande)"@fi,
        "Suomi. Maahanmuuttovirasto"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50393 "Ulkomaalaiskeskus jaettiin 1995 Ulkomaalaisvirastoksi ja sisäasiainministeriön ulkomaalaisosastoksi. Vuodesta 2008 Maahanmuuttovirasto."@fi ;
    rdaa:P50407 "Maahanmuuttovirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "Norrback, Ole. Maahanmuuttohallinnon ja Maahanmuuttoviraston toiminnan kehittäminen, 2008: t.p. (Sisäasiainministeriö)"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Immigration Service"@fi,
        "Finland. Migrationsverket"@fi,
        "Finnish Immigration Service"@fi,
        "Migrationsverket (Finland)"@fi,
        "Office National de l'Immigration (Finlande)"@fi,
        "Suomi. Maahanmuuttovirasto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maahanmuuttovirasto"@fi .

finaf:000037425 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-05-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:14:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492934141>,
        "Asteri ID: 000037425" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000416 ;
    rdaa:P50025 "Federation of Mother and Child Homes and Shelters"@fi,
        "Förbundet för mödra- och skyddshem"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50407 "Ensi- ja turvakotien liitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.ensijaturvakotienliitto.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Federation of Mother and Child Homes and Shelters"@fi,
        "Förbundet för mödra- och skyddshem"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ensi- ja turvakotien liitto"@fi .

finaf:000037428 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-02-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:04:16"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037428",
        "Y-tunnus: 0116712-8" ;
    rdaa:P50022 yso:p4785,
        yso:p5249 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Martat (yhdistys)"@fi,
        "Martha Organization"@fi,
        "Martharörelsen"@fi,
        "Suomalainen Marttaliitto"@fi ;
    rdaa:P50035 "Marttaliitto eli Martat on vuonna 1899 perustettu suomalainen kotitalousneuvontaa antava kansalaisjärjestö, joka edistää kotien ja perheiden hyvinvointia ja kotitalouden arvostusta. Nimenmuoto Marttaliitto ollut käytössä vuodesta 1924, jolloin kaksikielinen Martta-yhdistys jakautui suomenkieliseksi ja ruotsinkieliseksi järjestöksi."@fi ;
    rdaa:P50229 finaf:000000614 ;
    rdaa:P50236 "1924/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Lähde: Marttajärjestö tutuksi. Marttaliitto, 1992."@fi ;
    rdaa:P50407 "Marttaliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.martat.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Martat (yhdistys)"@fi,
        "Martha Organization"@fi,
        "Martharörelsen"@fi,
        "Suomalainen Marttaliitto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Marttaliitto"@fi .

finaf:000037449 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2011-08-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-26T11:05:05"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000087288983>,
        "Asteri ID: 000037449",
        "Y-tunnus: 0170776-1" ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/rus>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finljandskaja Pravoslavnaja Tserkov"@fi,
        "Finlândskaâ Pravoslavnaâ Cerkov'"@fi,
        "Orthodox Church of Finland"@fi,
        "Ortodoksinen kirkko (Suomi)"@fi,
        "Ortodoxa kyrkan i Finland"@fi,
        "Suomen ortodoksinen kirkkokunta"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen ortodoksinen kirkko kuuluu autonomisena kirkkona Konstantinopolin ekumeeniseen patriarkaattiin."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4734 ;
    rdaa:P50350 yso:p94234 ;
    rdaa:P50407 "Suomen ortodoksinen kirkko"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.ort.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Finljandskaja Pravoslavnaja Tserkov"@fi,
        "Finlândskaâ Pravoslavnaâ Cerkov'"@fi,
        "Orthodox Church of Finland"@fi,
        "Ortodoksinen kirkko (Suomi)"@fi,
        "Ortodoxa kyrkan i Finland"@fi,
        "Suomen ortodoksinen kirkkokunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen ortodoksinen kirkko"@fi .

finaf:000037466 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:14:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492951742>,
        "Asteri ID: 000037466" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036461 ;
    rdaa:P50025 "Information Centre of the Evangelical-Lutheran Church in Finland"@fi,
        "Informationszentrum der evangelisch-lutherischen Kirche Finnlands"@fi,
        "KT (Kirkon tiedotuskeskus)"@fi,
        "Kyrkans informationscentral"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Kirkon tiedotuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 2017 Kirkon tiedotuskeskus täyttää 50 vuotta. KT:n nimi vaihtuu 1.9.2017, uusi nimi on Kirkon viestintä."@fi ;
    rdaa:P50037 "1967" ;
    rdaa:P50237 "kirkon toimielin"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kirkon tiedotuskeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "Veikkola, Juhani: Viisi vuosikymmentä kirkollista pioneerityötä. 1969"@fi ;
    skos:altLabel "Information Centre of the Evangelical-Lutheran Church in Finland"@fi,
        "Informationszentrum der evangelisch-lutherischen Kirche Finnlands"@fi,
        "KT (Kirkon tiedotuskeskus)"@fi,
        "Kyrkans informationscentral"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Kirkon tiedotuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kirkon tiedotuskeskus"@fi .

finaf:000037832 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-27T17:56:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469899587>,
        "Asteri ID: 000037832" ;
    rdaa:P50022 yso:p2969,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50025 "D'Islanders"@fi,
        "The Islanders"@fi ;
    rdaa:P50035 "The Islanders-yhtyeen perustajajäsenet: Stig Selin, Pepe Willberg, Kaj Wallin, Erkki Tanninen"@fi ;
    rdaa:P50037 "1963" ;
    rdaa:P50095 "Andy & The Islanders"@fi,
        "Danny & The Islanders"@fi,
        "Kirka & The Islanders"@fi ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Islanders"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/The_Islanders'>Wikipedia</a>, katsottu 28.11.2012 (The Islanders on suomalainen popyhtye, joka perustettiin 1960-luvun alussa Helsingissä.)"@fi,
        "Kai vielä muistat sen, 2012: t.p. (Kai vielä muistat sen / Pepe Willberg, Georg Lindström. Helsinki : Readme.fi,)"@fi,
        "Pomus.net, katsottu 23.12. 2014"@fi ;
    skos:altLabel "D'Islanders"@fi,
        "The Islanders"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Islanders"@fi .

finaf:000038122 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469230269>,
        "Asteri ID: 000038122" ;
    rdaa:P50022 yso:p181,
        yso:p1857,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Lasse Hoikka perusti yhtyeen vuonna 1978 yhdessä hanuristi Tapani Peuran ja basisti Juha Salmivuoren kanssa (lähde: Yhtyeen kotisivut)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1978" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50336 finaf:000180934 ;
    rdaa:P50350 yso:p94382 ;
    rdaa:P50407 "Souvarit"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://souvarit.net/'>Yhtyeen kotisivut</a>, katsottu 25.8.2017"@fi,
        "Kai tiedät Souvarit, 2012: t.p. (Souvarit)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Souvarit"@fi .

finaf:000038231 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-07-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:48:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000038231",
        "Y-tunnus: 0937073-7" ;
    rdaa:P50022 yso:p12275 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Lappi Lihttu"@fi,
        "Lapplands förbund"@fi,
        "Regional Council of Lapland"@fi ;
    rdaa:P50035 "Lapin liitto on Suomen pohjoisimman ja maantieteellisesti laajimman maakunnan kehittäjä, kaavoittaja ja edunvalvoja. Lapin liitto on kuntayhtymä, jonka omistajia ovat kaikki Lapin 21 kuntaa."@fi ;
    rdaa:P50037 "1995" ;
    rdaa:P50232 finaf:000002410,
        finaf:000038230 ;
    rdaa:P50238 "kuntayhtymä"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94382 ;
    rdaa:P50407 "Lapin liitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.lappi.fi/lapinliitto/fi'>Verkkosivut</a>, katsottu 11.9.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Lappi Lihttu"@fi,
        "Lapplands förbund"@fi,
        "Regional Council of Lapland"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapin liitto"@fi .

finaf:000039125 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-04-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:04:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000039125" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035083 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Safety Technology Authority"@fi,
        "Finland. Säkerhetsteknikcentralen"@fi,
        "Suomi. Turvatekniikan keskus"@fi,
        "TUKES"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Turvatekniikan keskus"@fi ;
    rdaa:P50407 "Turvatekniikan keskus"@fi ;
    rdau:P61101 "Kotisivu, 21.1.2011"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Safety Technology Authority"@fi,
        "Finland. Säkerhetsteknikcentralen"@fi,
        "Suomi. Turvatekniikan keskus"@fi,
        "TUKES"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Turvatekniikan keskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turvatekniikan keskus"@fi .

finaf:000039378 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-06-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:50:11"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000039378" ;
    rdaa:P50022 yso:p1446,
        yso:p16774 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "FCCA (Finnish Competition and Consumer Authority)"@fi,
        "Finnish Competition and Consumer Authority"@fi,
        "KKV (Kilpailu- ja kuluttajavirasto)"@fi,
        "Konkurrens- och konsumentverket"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kilpailuvirastosta ja Kuluttajavirastosta muodostettiin vuoden 2013 alussa uusi virasto, Kilpailu- ja kuluttajavirasto (KKV). Tehtävänä kilpailu- ja kuluttajapolitiikan toteuttaminen, markkinoiden toimivuuden varmistaminen, kilpailulain ja EU:n kilpailusääntöjen täytäntöönpano sekä kuluttajan taloudellisen ja oikeudellisen aseman turvaaminen, kuluttaja-asiamiehen valvontatehtävät"@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000035075,
        finaf:000035077 ;
    rdaa:P50236 "2013/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kilpailu- ja kuluttajavirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kkv.fi/'>Viraston kotisivut 14.6.2013</a>"@fi,
        "Kilpailu- ja kuluttajaviraston selvityksiä, 2013-: t.p. (Kilpailu- ja kuluttajavirasto)"@fi ;
    skos:altLabel "FCCA (Finnish Competition and Consumer Authority)"@fi,
        "Finnish Competition and Consumer Authority"@fi,
        "KKV (Kilpailu- ja kuluttajavirasto)"@fi,
        "Konkurrens- och konsumentverket"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kilpailu- ja kuluttajavirasto"@fi .

finaf:000041797 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:07:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000465628472>,
        "Asteri ID: 000041797" ;
    rdaa:P50095 "Musiikki-Fazer"@fi ;
    rdaa:P50100 yso:p1857,
        yso:p19968,
        yso:p24644,
        yso:p7177,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Helena Eeva, 1923-1960"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2343,
        mts:m2933,
        mts:m3285 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 "Metsäpirtti, Suomi"@fi ;
    rdaa:P50120 "1960" ;
    rdaa:P50121 "1923" ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Aune Helena Eeva"@fi ;
    rdaa:P50411 "Eeva, Helena, 1923-1960"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000063896,
        finaf:000154423,
        finaf:000154424,
        finaf:000192342,
        finaf:000192343,
        finaf:000201420,
        finaf:000202091 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001869'>Pomus</a>, katsottu 8.8.2018"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helena_Eeva'>Wikipedia</a>, katsottu 8.8.2018"@fi,
        "<a href='www.toivokarki.net'>Toivo Kärki -sivusto, ylläpitäjä Kalervo Kärki</a>"@fi,
        "Kaipuun kukka, 2013"@fi ;
    skos:altLabel "Helena Eeva, 1923-1960"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Eeva, Helena, 1923-1960"@fi .

finaf:000043959 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1982-08-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:10:03"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000026626176>,
        "Asteri ID: 000043959" ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50104 mts:m2565,
        mts:m3004 ;
    rdaa:P50115 "Tuuri Kaleva"@fi ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94173 ;
    rdaa:P50120 "1991" ;
    rdaa:P50121 "1922" ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Tuuri Heporauta"@fi ;
    rdaa:P50411 "Heporauta, Tuuri, 1922-1991"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000077482,
        finaf:000077483,
        finaf:000077485,
        finaf:000077486,
        finaf:000077487,
        finaf:000077488,
        finaf:000079519 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Tuuri_Heporauta'>Wikipedia</a>, katsottu 7.4.2020 (Tuuri Kaleva Heporauta (5. elokuuta 1922 Jyväskylä – 10. joulukuuta 1991 Helsinki)[1] oli suomalainen kirjailija ja mainostoimittaja. Hän käytti myös nimimerkkejä Oswald Barne, Harry Jarvinen, Pentti Kari, Arne Krassler, Helmuth Schultze ja Jaakko Tierna.)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Heporauta, Tuuri, 1922-1991"@fi .

finaf:000050709 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:18:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000371891237>,
        "Asteri ID: 000050709" ;
    rdaa:P50095 finaf:000181169,
        finaf:000181170,
        finaf:000181171,
        "Juice"@fi ;
    rdaa:P50100 yso:p1882,
        yso:p2969 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Juice, 1950-2006"@fi,
        "Leskinen, Juhani Juice, 1950-2006"@fi,
        "Leskinen, Juhani, 1950-2006"@fi,
        "Leskinen, Pauli Matti Juhani, 1950-2006"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2355,
        mts:m2589,
        mts:m2933,
        mts:m2993,
        mts:m3004,
        mts:m3080 ;
    rdaa:P50118 yso:p94436 ;
    rdaa:P50119 yso:p94168 ;
    rdaa:P50120 "2006" ;
    rdaa:P50121 "1950" ;
    rdaa:P50318 finaf:000181169,
        finaf:000181170,
        finaf:000181171,
        finaf:000181172 ;
    rdaa:P50395 "Nimi vuoteen 2006 asti: Pauli Matti Juhani Leskinen"@fi,
        "Todellinen nimi: Juhani Juice Leskinen, ent. Pauli Matti Juhani Leskinen"@fi,
        "Täydellinen nimi: Juhani Juice Leskinen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Leskinen, Juice, 1950-2006"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000193224,
        finaf:000195825 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.discogs.com/artist/378839'>Discogs</a>, katsottu 11.5.2019 (toiset identiteetit)"@fi,
        "Biografiakeskuksen verkkosivusto, katsottu 10.10.2014"@fi,
        "Helsingin Sanomat 26.11.2006"@fi,
        "Ilta-Sanomat 27.11.2006"@fi ;
    skos:altLabel "Juice, 1950-2006"@fi,
        "Leskinen, Juhani Juice, 1950-2006"@fi,
        "Leskinen, Juhani, 1950-2006"@fi,
        "Leskinen, Pauli Matti Juhani, 1950-2006"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Leskinen, Juice, 1950-2006"@fi .

finaf:000058012 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-01-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-16T08:53:47"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000023572125>,
        "Asteri ID: 000058012" ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50100 yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Salmi, Veikko Olavi, 1942-2020"@fi,
        "Salmi, Veikko, 1942-2020"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2522,
        mts:m2666,
        mts:m2933 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94148 ;
    rdaa:P50120 "2020" ;
    rdaa:P50121 "1942" ;
    rdaa:P50318 finaf:000176802 ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Veikko Olavi Salmi"@fi ;
    rdaa:P50411 "Salmi, Vexi, 1942-2020"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000077556,
        finaf:000077566,
        finaf:000077567,
        finaf:000189928,
        finaf:000193100,
        finaf:000197572 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Vexi_Salmi'>Wikipedia</a>, katsottu 8.9.2020 (Veikko Olavi ”Vexi” Salmi (21. syyskuuta 1942 Hämeenlinna – 8. syyskuuta 2020 Helsinki) oli suomalainen levytuottaja ja iskelmäsanoittaja.)"@fi ;
    skos:altLabel "Salmi, Veikko Olavi, 1942-2020"@fi,
        "Salmi, Veikko, 1942-2020"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Salmi, Vexi, 1942-2020"@fi .

finaf:000065158 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-01T22:04:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000117469161>,
        "Asteri ID: 000065158" ;
    rdaa:P50100 yso:p17741,
        yso:p1857,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50103 "De Godzinskij, Žorž, 1914-1994"@fi,
        "De Godzinsky, George, 1914-1994"@fi,
        "Gode, 1914-1994"@fi,
        "Godzinskij, Žorž de, 1914-1994"@fi,
        "Godzinsky, Georg de, 1914-1994"@fi,
        "Годзинский, Жорж де, 1914-1994"@fi,
        "Де Годзинский, Жорж, 1914-1994"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2356,
        mts:m2434,
        mts:m2589,
        mts:m2771,
        mts:m3287 ;
    rdaa:P50118 yso:p94105 ;
    rdaa:P50119 yso:p105354 ;
    rdaa:P50120 "1994" ;
    rdaa:P50121 "1914" ;
    rdaa:P50318 finaf:000181054,
        finaf:000181055,
        finaf:000181056,
        finaf:000181057 ;
    rdaa:P50411 "Godzinsky, George de, 1914-1994"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000196183,
        finaf:000196184,
        finaf:000200228 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001437'>Populaarimusiikin museo -internetsivusto, tarkistettu 8.6.2018</a>"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/George_de_Godzinsky'>Wikipedia</a>, katsottu 31.1.2019 (elinvuodet)"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/artist/852712'>Discogs</a>, katsottu 8.6.2018 (Mielk-identiteetti)"@fi,
        "Helsingin Sanomat 25.5.1994"@fi ;
    skos:altLabel "De Godzinskij, Žorž, 1914-1994"@fi,
        "De Godzinsky, George, 1914-1994"@fi,
        "Gode, 1914-1994"@fi,
        "Godzinskij, Žorž de, 1914-1994"@fi,
        "Godzinsky, Georg de, 1914-1994"@fi,
        "Годзинский, Жорж де, 1914-1994"@fi,
        "Де Годзинский, Жорж, 1914-1994"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Godzinsky, George de, 1914-1994"@fi .

finaf:000068209 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-10-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-02T19:03:02"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000484377322>,
        "Asteri ID: 000068209" ;
    rdaa:P50100 yso:p1896,
        yso:p4,
        yso:p80,
        yso:p9586 ;
    rdaa:P50103 "Heino, Kaarina, 1949-2006"@fi,
        "Kaari, Jouni, 1949-2006"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2522,
        mts:m3004 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50120 "2006" ;
    rdaa:P50121 "1949" ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Kari Nenonen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Nenonen, Kari, 1949-2006"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000044633,
        finaf:000054644,
        finaf:000101701,
        finaf:000101702,
        finaf:000101703,
        finaf:000101704,
        finaf:000101705 ;
    rdau:P61101 "Helsingin Sanomat 28.11.2006"@fi ;
    skos:altLabel "Heino, Kaarina, 1949-2006"@fi,
        "Kaari, Jouni, 1949-2006"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Nenonen, Kari, 1949-2006"@fi .

finaf:000072435 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-10-31"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-01T22:04:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000079525598>,
        "Asteri ID: 000072435" ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50100 yso:p1161,
        yso:p4 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Laitinen, Aarne, 1904-1961"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2565,
        mts:m3004 ;
    rdaa:P50118 yso:p108130 ;
    rdaa:P50119 yso:p105909 ;
    rdaa:P50120 "1961" ;
    rdaa:P50121 "1904" ;
    rdaa:P50395 "Outsider on Aarne Haapakosken, Seppo Tuiskun ja Martti Löfbergin yhteinen salanimi"@fi,
        "Todellinen nimi: Aarne Haapakoski"@fi ;
    rdaa:P50411 "Haapakoski, Aarne, 1904-1961"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000072420,
        finaf:000072436,
        finaf:000077579,
        finaf:000077580,
        finaf:000077581,
        finaf:000081693,
        finaf:000109467 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Outsider'>Wikipedia</a>, katsottu 27.4.2020 (Outsider, oikealta nimeltään Aarne Viktor Haapakoski (vuoteen 1935[1] Laitinen) (18. maaliskuuta 1904 Pieksämäen maalaiskunta – 24. tammikuuta 1961 Málaga, Espanja), oli suomalainen kirjailija ja toimittaja.)"@fi ;
    skos:altLabel "Laitinen, Aarne, 1904-1961"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Haapakoski, Aarne, 1904-1961"@fi .

finaf:000111676 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:50:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474649195>,
        "Asteri ID: 000111676" ;
    rdaa:P50022 yso:p2969 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Alivaltiosihteeri aloitti yhtyeenä mutta on sittemmin keskittynyt kuva-, ääni- ja tekstimateriaalin tuottamiseen (lähde: yhtyeen Facebook-sivut)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1985" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100,
        mts:m942 ;
    rdaa:P50334 finaf:000071456,
        finaf:000071457,
        finaf:000111647,
        finaf:000192778 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Alivaltiosihteeri (ryhmä)"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Alivaltiosihteeri_%28huumoriryhm%C3%A4%29'>Wikipedia</a>, katsottu 4.3.2016 (perustamisvuosi ja -paikka)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Alivaltiosihteeri (ryhmä)"@fi .

finaf:000153910 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-11-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:04:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000153910" ;
    rdaa:P50012 finaf:000180836 ;
    rdaa:P50016 finaf:000180835 ;
    rdaa:P50022 yso:p2969 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> ;
    rdaa:P50035 "Yhtye perustettiin 1980-luvun alussa nimellä Paul Oxley's Radio. Nimi vaihdettiin myöhemmin muotoon Paul Oxley's Unit ja sen jälkeen vielä uudelleen nimeen Unit 6. Yhtyeen jäsenet olivat brittiläiset Paul Oxley (Malcolm Campbell) ja Brian Hammond, sekä suomalaiset Ulf Enberg, Kjell Ekholm ja Janne Romberg."@fi ;
    rdaa:P50037 "1980" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000186547 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Paul Oxley's Unit"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.pauloxleysunit.com/about.html'>Yhtyeen verkkosivut</a>, katsottu 4.1.2018"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Paul_Oxley%E2%80%99s_Unit'>Wikipedia, Paul Oxley's Unit</a>, katsottu 7.8.2017"@fi,
        "Letters to my idol, cop. 2013"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Paul Oxley's Unit"@fi .

finaf:000156846 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2014-11-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-02-11T10:32:38"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000506122751>,
        "Asteri ID: 000156846" ;
    rdaa:P50011 finaf:000020740,
        finaf:000036925 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finnish education evaluation centre"@fi,
        "Karvi (Kansallinen koulutuksen arviointikeskus)"@fi,
        "Nationella centret för utbildningsutvärdering"@fi ;
    rdaa:P50035 "Arviointikeskus aloitti toimintansa 1.5.2014. Arviointikeskus muodostettiin yhdistämällä Korkeakoulujen arviointineuvoston, Koulutuksen arviointineuvoston ja Opetushallituksen arviointitoiminnot."@fi ;
    rdaa:P50037 "2014" ;
    rdaa:P50237 mts:m4691 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kansallinen koulutuksen arviointikeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.karvi.fi'>Kotisivut 7.11.2014</a>"@fi,
        "Julkaisut, 2014-"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish education evaluation centre"@fi,
        "Karvi (Kansallinen koulutuksen arviointikeskus)"@fi,
        "Nationella centret för utbildningsutvärdering"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kansallinen koulutuksen arviointikeskus"@fi .

finaf:000157589 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:01:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470836145>,
        "Asteri ID: 000157589" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Yhtye perustettiin vuonna 1997 ensimmäisen albumin, Pulu, levytysten yhteydessä. Yhtye jäi tauolle vuonna 2006 (lähde: Wikipedia)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1997" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000103392 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Ismo Alanko Säätiö"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Ismo_Alanko_S%C3%A4%C3%A4ti%C3%B6'>Wikipedia</a>, katsottu 18.9.2017"@fi,
        "Sanat, cop. 2013"@fi,
        "Wikipedia, 28.1.2015"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ismo Alanko Säätiö"@fi .

finaf:000174551 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-03-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:06:59"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000174551" ;
    rdaa:P50012 finaf:000174548 ;
    rdaa:P50025 "Cuning. kirj. präntäj. Henr. Christ. Merckelin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuning. tryk (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuningallin. kirjan präntäj. Henr. C. Merckellin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuningallinen kirjain pränti (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuningallinen kirjain präntäjä (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Henr. C. Merckellin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Henr. Christ. Merckelin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Henrich C. Merckels enckas boktryckeri (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Kongl. boktryckeriet (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Kongl. tryckeriet (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Königl. Buchdruckerey (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Merckel, Henr. Christ.:n leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Merckel, Henrich C.:s encka (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Merckell, Henr. C.:n leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Sahl. H. C. Merckells boktryckerie (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Sahl. Merckells boktryckerie (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Typis Merckelianis (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000105133,
        finaf:000139546,
        finaf:000139568,
        "Merckell, Johan Christopher, 1717-"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000174550 ;
    rdaa:P50393 "Suomen kuninkaallinen kirjapaino. Kirjapainot Tukholmassa ja Turussa. Turussa painoa hoitivat faktorit Franz Philip Paulssen vuoteen 1734, Olof Hessling vuosina 1735-1737 ja Johan Christopher Merckell."@fi ;
    rdaa:P50407 "Henric Christopher Merckellin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi ;
    rdau:P61101 "Gardberg, Carl-Rudolf. Kirjapainotaito Suomessa. 2, Uudenkaupungin rauhasta Turun paloon, 1957"@fi,
        "Klemming, G. E. Svensk boktryckeri-historia 1483-1883, 1883"@fi ;
    skos:altLabel "Cuning. kirj. präntäj. Henr. Christ. Merckelin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuning. tryk (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuningallin. kirjan präntäj. Henr. C. Merckellin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuningallinen kirjain pränti (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Cuningallinen kirjain präntäjä (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Henr. C. Merckellin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Henr. Christ. Merckelin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Henrich C. Merckels enckas boktryckeri (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Kongl. boktryckeriet (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Kongl. tryckeriet (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Königl. Buchdruckerey (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Merckel, Henr. Christ.:n leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Merckel, Henrich C.:s encka (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Merckell, Henr. C.:n leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Sahl. H. C. Merckells boktryckerie (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Sahl. Merckells boktryckerie (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi,
        "Typis Merckelianis (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Henric Christopher Merckellin leski (kirjapaino, Turku, 1730-1742)"@fi .

finaf:000175310 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-03-14T13:01:48"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000117034096>,
        "Asteri ID: 000175310" ;
    rdaa:P50012 finaf:000007555 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50025 "TFO (Turun filharmoninen orkesteri)"@fi,
        "Turku Philharmonic Orchestra"@fi,
        "ÅFO (Åbo filharmoniska orkester)"@fi,
        "Åbo filharmoniska orkester"@fi ;
    rdaa:P50035 "Turun filharmoninen orkesteri (TFO) on Suomen vanhin ja maailman vanhimpiin kuuluva orkesteri. Sen juuret ulottuvat vuoteen 1790, jolloin Turun Soitannollinen Seura perustettiin. Orkesteri kunnallistettiin vuonna 1927. Nykyään Turun filharmoninen orkesteri on 74 soittajallaan Suomen viidenneksi suurin."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m400 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun filharmoninen orkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.tfo.fi/fi'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 23.3.2018"@fi,
        "<a href='http://www.tfo.fi/fi'>Verkkosivut 24.4.2018</a>"@fi,
        "Die Kalewainen in Pochjola, 2017"@fi ;
    skos:altLabel "TFO (Turun filharmoninen orkesteri)"@fi,
        "Turku Philharmonic Orchestra"@fi,
        "ÅFO (Åbo filharmoniska orkester)"@fi,
        "Åbo filharmoniska orkester"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun filharmoninen orkesteri"@fi .

finaf:000176814 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-03-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:06:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470836997>,
        "Asteri ID: 000176814" ;
    rdaa:P50022 yso:p14336,
        yso:p2968 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Jätkäjätkät"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.facebook.com/jatkajatkat/?ref=page_internal'>Yhtyeen Facebook-sivut</a>, katsottu 20.3.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jätkäjätkät"@fi .

finaf:000177096 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:07:22"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469031577>,
        "Asteri ID: 000177096" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1982" ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94086 ;
    rdaa:P50407 "Kolmas Nainen"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kolmasnainen.net/baendi'>Yhtyeen kotisivut</a>, katsottu 28.4.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kolmas Nainen"@fi .

finaf:000177151 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-03-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:07:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000177151" ;
    rdaa:P50011 finaf:000177150,
        finaf:000177152 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1999 Kotkan ja Kouvolan kaupunkien orkesteritoiminta yhdistettiin ja perustettiin Kymi Sinfonietta (lähde: Orkesterin kotisivut)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1999" ;
    rdaa:P50237 "orkesteri"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94224 ;
    rdaa:P50407 "Kymi Sinfonietta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kymisinfonietta.fi/fi/Kymi%20Sinfonietta/Historiaa/Kotka/1963%20-%201977/'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 15.5.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kymi Sinfonietta"@fi .

finaf:000177335 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-04-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:07:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469033337>,
        "Asteri ID: 000177335" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p30129 ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94351 ;
    rdaa:P50407 "Ektroverde"@fi ;
    rdau:P61101 "Viola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ektroverde"@fi .

finaf:000177497 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2011-11-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:07:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000177497" ;
    rdaa:P50012 finaf:000177478 ;
    rdaa:P50022 yso:p18434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Orkesteri perustettiin vuonna 1964 nimellä Lohjan orkesteri. Nimi muuttui nykyiseen muotoonsa vuonna 1998."@fi ;
    rdaa:P50037 "1964" ;
    rdaa:P50237 "orkesteri"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94271 ;
    rdaa:P50407 "Lohjan kaupunginorkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://orkesteri.lohja.fi/default.asp?sivu=358&kieli=246'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 26.7.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lohjan kaupunginorkesteri"@fi .

finaf:000177728 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2008-09-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:08:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474682702>,
        "Asteri ID: 000177728" ;
    rdaa:P50022 yso:p15158,
        yso:p4484 ;
    rdaa:P50037 "1967" ;
    rdaa:P50237 "orkesteri"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000190870 ;
    rdaa:P50336 finaf:000176673 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Martin Brushane Big Band"@fi ;
    rdau:P61101 "Nekrologi, Helsingin Sanomat 1.9.2008"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Martin Brushane Big Band"@fi .

finaf:000177864 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-11-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:21:03"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492955479>,
        "Asteri ID: 000177864" ;
    rdaa:P50012 finaf:000177865 ;
    rdaa:P50022 yso:p11574,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50025 "Dragonmusikkåren"@fi,
        "Dragoon Band"@fi,
        "Musikkorps der Dragoner"@fi,
        "Musique Militaire de Dragons"@fi ;
    rdaa:P50035 "Rakuunasoittokunnan nimen historia: Ratsuväkiprikaatin Esikunnan soittokunta 1921-1944, Uudenmaan Rakuunarykmentin soittokunta 1944-1952, Lappeenrannan Varuskunnan soittokunta 1952, Lappeenrannan Varuskuntasoittokunta 1952-1990, Rakuunasoittokunta 1990- (lähde: 90 vuotta suomalaista sotilasmusiikkia)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1921" ;
    rdaa:P50237 "orkesteri"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94255 ;
    rdaa:P50407 "Rakuunasoittokunta"@fi ;
    rdau:P61101 "90 vuotta suomalaista sotilasmusiikkia. Tekstiliite, 2008"@fi ;
    skos:altLabel "Dragonmusikkåren"@fi,
        "Dragoon Band"@fi,
        "Musikkorps der Dragoner"@fi,
        "Musique Militaire de Dragons"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Rakuunasoittokunta"@fi .

finaf:000178054 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-06-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:08:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000471426607>,
        "Asteri ID: 000178054" ;
    rdaa:P50022 yso:p16293,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Anki, Bosse ja Robert"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000063803,
        finaf:000184081,
        finaf:000187741 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Anki, Bosse & Robert"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Anki,_Bosse_ja_Robert'>Wikipedia</a>, katsottu 6.8.2018"@fi,
        "<a href='https://www.uppslagsverket.fi/sv/sok/view-103684-OesterbergBosse'>Uppslagsverket Finland -sivusto</a>, katsottu 6.8.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Anki, Bosse ja Robert"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Anki, Bosse & Robert"@fi .

finaf:000178130 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2016-03-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:08:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000101751541>,
        "Asteri ID: 000178130" ;
    rdaa:P50022 yso:p10250,
        yso:p1882 ;
    rdaa:P50037 "1967" ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Blues Section"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001836'>Pomus</a>, katsottu 11.3.2016"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Blues Section"@fi .

finaf:000178604 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:09:33"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469551871>,
        "Asteri ID: 000178604" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Kalle Ahola ja Jussi Chydenius perustivat George Nirvana Klubi -nimisen yhtyeen vuonna 1989. Nimi vaihtui Don Huonoiksi ja mukaan tulivat Jukka Puurula ja Joonas Pirttilä. Kitaristi Pirttilä tilalle tuli ennen toista levyä Kie von Hertzen."@fi ;
    rdaa:P50037 "1989" ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Don Huonot"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.donhuonot.fi/tarina'>Yhtyeen verkkosivu</a>, katsottu 30.5.2016"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Don Huonot"@fi .

finaf:000178739 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:07:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000178739" ;
    rdaa:P50016 finaf:000026105 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806,
        yso:p18434 ;
    rdaa:P50025 "Oulu Symphony Orchestra"@fi ;
    rdaa:P50035 "Orkesterin nimi muuttui 1.6.2005 Oulu Sinfoniaksi (lähde: Oulu Sinfonian kotisivut)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1937" ;
    rdaa:P50237 "orkesteri"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50393 "Orkesterin nimi vuodesta 1954: Oulun kaupunginorkesteri"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun kaupunginorkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.oulusinfonia.fi/orkesteri.html'>Oulu Sinfonia</a>, katsottu 10.2.2016"@fi,
        "HS 2.6.2005"@fi ;
    skos:altLabel "Oulu Symphony Orchestra"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun kaupunginorkesteri"@fi .

finaf:000178818 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-01-31"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:09:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469842652>,
        "Asteri ID: 000178818" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p2969 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Pop- ja rockyhtye, jonka keulahahmot ovat laulajat Paula Vesala ja Mira Luoti."@fi ;
    rdaa:P50037 "2002" ;
    rdaa:P50038 "2013" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50407 "PMMP"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/PMMP'>Wikipedia</a>, katsottu 29.1.2018"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "PMMP"@fi .

finaf:000178935 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:10:04"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000471122654>,
        "Asteri ID: 000178935" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p29762 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Yhtye aloitti nimellä Ne Pojat (lähde: Yle. Elävä arkisto)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1989" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Pojat"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.finnmusic.net/main.php?60535b5348077550511253416e13'>Finnmusic.net</a>, katsottu 7.2.2018"@fi,
        "<a href='https://yle.fi/aihe/artikkeli/2007/12/11/pojat-pasi-virtanen'>Yle. Elävä arkisto</a>, katsottu 7.2.2018"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pojat"@fi .

finaf:000179041 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:21:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470258648>,
        "Asteri ID: 000179041" ;
    rdaa:P50012 finaf:000180564 ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Pyhät Nuket"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pyhät Nuket"@fi .

finaf:000179483 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-04-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:10:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470018628>,
        "Asteri ID: 000179483" ;
    rdaa:P50022 yso:p2969,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Vilperit"@fi ;
    rdaa:P50035 "Yhtye perustettiin 1990-luvun alussa."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Vilperin Perikunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Vilperin_Perikunta'>Wikipedia</a>, katsottu 6.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Vilperit"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vilperin Perikunta"@fi .

finaf:000179919 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-04-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:21:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470890969>,
        "Asteri ID: 000179919" ;
    rdaa:P50012 finaf:000179918 ;
    rdaa:P50022 yso:p2969 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1991" ;
    rdaa:P50038 "2011" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suurlähettiläät"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.suurlahettilaat.com/SL_kotisivu/Etusivu.html'>Kotisivut</a>, katsottu 6.3.2018"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suurlähettiläät"@fi .

finaf:000179948 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-03-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-03-10T18:17:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000506357956>,
        "Asteri ID: 000179948" ;
    rdaa:P50010 finaf:000179722 ;
    rdaa:P50012 finaf:000180757 ;
    rdaa:P50022 yso:p8351 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Johanna Kustannus (2015-)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1991 nimellä Polygram Finland Oy perustettu ja vuodesta 1999 alkaen nimellä Universal Music Oy toiminut levy-yhtiö. Yhdysvaltalais-ranskalaisen Universal Music Groupin tytäryhtiö. Vuonna 2014 yhtiöön sulautuivat Love Kustannus Oy, Johanna Kustannus Oy, Siboney Oy ja Spin-Farm Oy, jotka jäivät yhtiön aputoiminimiksi."@fi ;
    rdaa:P50037 "1999" ;
    rdaa:P50237 mts:m1881 ;
    rdaa:P50302 finaf:000176801,
        finaf:000180766,
        finaf:000183053,
        finaf:000183564 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Universal Music Oy"@fi ;
    rdau:P61101 "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä YTJ, katsottu 15.3.2017 (yhtiön historia)"@fi ;
    skos:altLabel "Johanna Kustannus (2015-)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Universal Music Oy"@fi .

finaf:000180389 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2018-03-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:12:13"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474697429>,
        "Asteri ID: 000180389" ;
    rdaa:P50008 finaf:000003035 ;
    rdaa:P50022 yso:p8351 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Bang Trax oli Lasse Norreksen ja Dingon jäsenten alkuvuonna 1986 perustama levy-yhtiö ja levymerkki. Toiminnan hiipuessa Bang Traxin pelasti veroveloista helsinkiläinen hammaslääkäri ja liikemies Ylermi Rauhamaa, joka osti yhtiön liiketoiminnan. Vuonna 1990 yhtiö myytiin Musiikki-Fazerille ja sen katalogi siirtyi myöhemmin Warnerin omistukseen."@fi ;
    rdaa:P50037 "1986" ;
    rdaa:P50038 "1990" ;
    rdaa:P50237 "levy-yhtiö"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000075896,
        finaf:000189042,
        finaf:000191860,
        finaf:000200072,
        finaf:000201495 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Bang Trax Oy"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Bang_Trax'>Wikipedia</a>, katsottu 23.3.2018 (yrityksen perustiedot)"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/label/46831'>Discogs</a>, katsottu 23.3.2018"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 23.3.2018 (yrityksen perustiedot)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Bang Trax Oy"@fi .

finaf:000180624 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-03-14T12:50:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000115303117>,
        "Asteri ID: 000180624" ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50025 "Avanti"@fi,
        "Avanti! Chamber Orchestra"@fi,
        "Avanti-orkesteri"@fi,
        "Avantin jouset"@fi,
        "Avantin kamariorkesteri"@fi,
        "Kamariorkesteri Avanti!"@fi ;
    rdaa:P50035 "Orkesteri syntyi vuonna 1983 Esa-Pekka Salosen, Olli Pohjolan ja Jukka-Pekka Sarasteen aloitteesta."@fi ;
    rdaa:P50037 "1983" ;
    rdaa:P50237 mts:m2079 ;
    rdaa:P50336 finaf:000180454 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Avanti!"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.sinfoniaorkesterit.fi/fi/orkesteri/?id=8'>Suomen Sinfoniaorkesterit Ry</a>, katsottu 8.3.2016"@fi ;
    skos:altLabel "Avanti"@fi,
        "Avanti! Chamber Orchestra"@fi,
        "Avanti-orkesteri"@fi,
        "Avantin jouset"@fi,
        "Avantin kamariorkesteri"@fi,
        "Kamariorkesteri Avanti!"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Avanti!"@fi .

finaf:000180858 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-01-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:12:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000471112667>,
        "Asteri ID: 000180858" ;
    rdaa:P50022 yso:p10871,
        yso:p14336 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1998" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000183972,
        finaf:000186806,
        finaf:000205924 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kapasiteettiyksikkö"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kapasiteettiyksikk%C3%B6'>Wikipedia</a>, katsottu 14.3.2017"@fi,
        "meteli.net"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kapasiteettiyksikkö"@fi .

finaf:000180863 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-03-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:12:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474700245>,
        "Asteri ID: 000180863" ;
    rdaa:P50013 finaf:000179868 ;
    rdaa:P50022 yso:p8351 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Scandia Music"@fi,
        "Scandia Musiikki"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1952 perustettu levy-yhtiö. Osti Finndisc-levy-yhtiön 1971. Scandian osti Musiikki-Fazer vuonna 1972. Yhdistyi vuonna 1982 Finnlevyn ja Finndiscin kanssa vuonna 1982 lyhytikäiseksi jääneeksi FinnScandia Musiikki Oy:ksi. Scandia jatkoi Musiikki-Fazerin levymerkkinä vuoteen 1992 asti. Musiikki-Fazerin ja sitä myötä myös Scandian tuotanto siirtyi vuonna 1993 Warner Music Finland Oy:lle. Levymerkkejä: Scandia, Sonet, Karusell, Batman, Hi Hat."@fi,
        "Yksityiskohtainen yhtiön historia osoitteessa http://www.suomalaisenmusiikinhistoria.fi/doc/scandia_musiikki.pdf"@fi ;
    rdaa:P50037 "1952" ;
    rdaa:P50038 "1982" ;
    rdaa:P50237 "levy-yhtiö"@fi ;
    rdaa:P50240 finaf:000003035 ;
    rdaa:P50301 finaf:000180843 ;
    rdaa:P50334 finaf:000078224,
        finaf:000191807,
        finaf:000203250 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Scandia-Musiikki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.suomalaisenmusiikinhistoria.fi/doc/scandia_musiikki.pdf'>Suomalaisen musiikin historia -sivusto</a>"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Scandia-Musiikki'>Wikipedia</a>, katsottu 20.3.2017"@fi ;
    skos:altLabel "Scandia Music"@fi,
        "Scandia Musiikki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Scandia-Musiikki"@fi .

finaf:000180953 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-05-31"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:04"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474700755>,
        "Asteri ID: 000180953" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000124945,
        finaf:000126835,
        finaf:000202068 ;
    rdaa:P50407 "Kaartamo Kettunen Kuustonen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kaartamo Kettunen Kuustonen"@fi .

finaf:000181147 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-04-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-05-20T12:35:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000093463688>,
        "Asteri ID: 000181147",
        "Y-tunnus: 0116039-9" ;
    rdaa:P50010 finaf:000179867 ;
    rdaa:P50012 finaf:000177689 ;
    rdaa:P50022 yso:p8351 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlandia Records (levymerkki : Warner Music Finland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kansainvälisen Warner Music Groupin paikallinen tytäryhtiö. Yhtiön hallussa on merkittävä osa suomalaisen äänitetuotannon historiasta ensimmäisistä Suomessa levytetyistä kappaleista alkaen. Vuonna 1994 yhtiöön liitettiin samana vuonna Warner Music Groupiin sulautuneen Fazer Musikin tuotanto. Vuonna 2012 yhtiöön sulautui HMC - Helsinki Music Company Oy. Levymerkkejä: AXR, Churchill, Dig It, Evidence, Fazer Music, Fazer Records, Finlandia Records, Finnlevy, HMC, Warner Music Finland, WEA (lähde: Discogs, katsrottu 15.3.2017) https://www.discogs.com/label/112757-Warner-Music-Finland-Oy"@fi ;
    rdaa:P50037 "1992" ;
    rdaa:P50237 "levy-yhtiö"@fi ;
    rdaa:P50301 finaf:000003035,
        finaf:000176856,
        finaf:000181146 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Warner Music Finland"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.suomalaisenmusiikinhistoria.fi/'>Suomalaisen musiikin historia -sivusto</a>, katsottu 15.3.2017"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/label/112757'>Discogs</a>, katsottu 15.3.2017 (levymerkit)"@fi ;
    skos:altLabel "Finlandia Records (levymerkki : Warner Music Finland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Warner Music Finland"@fi .

finaf:000190227 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-10-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-01-02T11:08:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000508679764>,
        "Asteri ID: 000190227" ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50121 "1964" ;
    rdaa:P50318 finaf:000176194,
        finaf:000176238,
        finaf:000176246,
        finaf:000178166,
        finaf:000180558,
        finaf:000182874 ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Petri Näsman"@fi ;
    rdaa:P50411 "Boppin' Pete, 1964-"@fi ;
    rdaa:P50429 finaf:000189156 ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Boppin' Pete, 1964-"@fi .

finaf:000201252 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2019-08-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-07T19:06:33"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492969782>,
        "Asteri ID: 000201252" ;
    rdaa:P50022 yso:p2561,
        yso:p722 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsinki University of Technology. Department of Civil and Environmental Engineering"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu. Insinööritieteiden ja arkkitehtuurin tiedekunta. Yhdyskunta- ja ympäristötekniikan laitos"@fi ;
    rdaa:P50035 "Yhdyskunta- ja ympäristötekniikan laitos muodostui entisistä liikennetekniikan, pohjarakennuksen ja maamekaniikan, tietekniikan, vesitalouden ja vesirakennuksen, vesihuoltotekniikan, ympäristönsuojelun, kalliorakentamisen ja geoympäristötekniikan laboratorioista vuoden 2008 alussa"@fi ;
    rdaa:P50119 yso:p94105 ;
    rdaa:P50236 "2008/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50407 "Teknillinen korkeakoulu. Yhdyskunta- ja ympäristötekniikan laitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Teknillinen korkeakoulu, puhelinluettelot 2007 ja 2008"@fi ;
    skos:altLabel "Helsinki University of Technology. Department of Civil and Environmental Engineering"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu. Insinööritieteiden ja arkkitehtuurin tiedekunta. Yhdyskunta- ja ympäristötekniikan laitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Teknillinen korkeakoulu. Yhdyskunta- ja ympäristötekniikan laitos"@fi .

finaf:000206098 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2020-03-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492972463>,
        "Asteri ID: 000206098",
        "Y-tunnus: 2630644-6" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010479,
        finaf:000030679 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "LAB"@fi,
        "LAB University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50035 "Lahden ammattikorkeakoulu ja Saimaan ammattikorkeakoulut yhdistyivät 1.1.2020 uudeksi LAB-ammattikorkeakouluksi."@fi ;
    rdaa:P50037 "2020" ;
    rdaa:P50119 yso:p94250 ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "LAB-ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://lab.fi/fi'>Kotisivut 3.3.2020</a>"@fi,
        "LAB-ammattikorkeakoulun julkaisusarja, 2020"@fi ;
    skos:altLabel "LAB"@fi,
        "LAB University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "LAB-ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000212912 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2021-02-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-09T19:02:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000493436654>,
        "Asteri ID: 000212912" ;
    rdaa:P50022 yso:p11876 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Porin ev.lut. seurakuntayhtymä. Teljän seurakunta"@fi,
        "Porin evankelis-luterilainen seurakuntayhtymä. Teljän seurakunta"@fi,
        "Porin evankelisluterilainen seurakuntayhtymä. Teljän seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Porin Teljän seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko. Porin Teljän seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4676 ;
    rdaa:P50350 yso:p94351 ;
    rdaa:P50407 "Porin Teljän seurakunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.kirkkoporissa.fi/porin-teljan-seurakunta'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 2.2.2021"@fi,
        "Sanaa ja sanomaa : Porin Teljän seurakunta, 2019"@fi ;
    skos:altLabel "Porin ev.lut. seurakuntayhtymä. Teljän seurakunta"@fi,
        "Porin evankelis-luterilainen seurakuntayhtymä. Teljän seurakunta"@fi,
        "Porin evankelisluterilainen seurakuntayhtymä. Teljän seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Porin Teljän seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko. Porin Teljän seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Porin Teljän seurakunta"@fi .

rdaa:P50192 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is artist agent of"@en,
        "taiteilijana teoksessa"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:instructionNumber "18.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of an agent for conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc."@en,
        "Teos, joka sisältää taidegrafiikan, piirroksen, maalauksen tms. luomisen ja yleensä myös toteutus."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "artist agent of"@en,
        "taiteilijana teoksessa"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50222,
        rdaa:P50246,
        rdaa:P50247,
        rdaa:P50540,
        rdaa:P50691,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50192>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50222>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50246>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50247>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50192>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50246>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50247> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60660 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:artistAgentOf.en,
        rdaa:taiteilijanaTeoksessa.fi ;
    reg:name "artistAgentOf"@en,
        "taiteilijanaTeoksessa"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50204 ;
    skos:altLabel "artist of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a work that involves a responsibility of an agent for conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc."@en,
        "Liittää toimijan teokseen, joka sisältää taidegrafiikan, piirroksen, maalauksen tms. luomisen ja yleensä myös toteutus."@fi .

rdaa:P50201 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is producer agent of"@en,
        "tuottajana teoksessa"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of an agent for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en,
        "Teos, joka sisältää elokuvan, äänitallenteen, televisio-ohjelman, suoratoistolähetyksen tms. tuotannon liiketoiminnallisia tehtäviä."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "producer agent of"@en,
        "tuottajana teoksessa"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50213,
        rdaa:P50214,
        rdaa:P50215,
        rdaa:P50295,
        rdaa:P50550,
        rdaa:P50701,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50201>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50213>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50214>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50215>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50295>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50201>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50295> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60668 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:producerAgentOf.en,
        rdaa:tuottajanaTeoksessa.fi ;
    reg:name "producerAgentOf"@en,
        "tuottajanaTeoksessa"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50204 ;
    skos:altLabel "producer of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a work that involves a responsibility of an agent for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en,
        "Liittää toimijan teokseen, joka sisältää elokuvan, äänitallenteen, televisio-ohjelman, suoratoistolähetyksen tms. tuotannon liiketoiminnallisia tehtäviä."@fi ;
    skos:scopeNote "A producer is generally responsible for fundraising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc."@en,
        "Tuottaja vastaa tyypillisesti rahoituksen hankkimisesta, tuotannon johdosta, avainhenkilöstön palkkaamisesta, jakelun järjestämisestä tms."@fi .

rdaa:P50364 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related manifestation of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä manifestaatio"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is associated with a collective agent."@en,
        "Manifestaatio, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related manifestation of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä manifestaatio"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50645,
        rdaa:P50648,
        rdaa:P50656,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50322>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50331>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50364>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50364> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedManifestationOfCollectiveAgent.en,
        rdaa:yhteistoimijaanLiittyvaManifestaatio.fi ;
    reg:name "relatedManifestationOfCollectiveAgent"@en,
        "yhteistoimijaanLiittyvaManifestaatio"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50307,
        rdaa:P50360 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a manifestation that is associated with a collective agent."@en,
        "Liittää yhteistoimijan manifestaatioon, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi .

rdaa:P50447 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is reviser agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by an agent of making changes to the content of another expression."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "reviser agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50271,
        rdaa:P50593,
        rdaa:P50744,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50447>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50447> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61077 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:reviserAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50161 ;
    skos:altLabel "reviser of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to an expression that includes a contribution by an agent of making changes to the content of another expression."@en .

rdaa:P50593 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is reviser person of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a person of making changes to the content of another expression."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "reviser person of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50612,
        rdaa:P50613,
        rdaa:P50614,
        rdaa:P50615,
        rdaa:P50622,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50593> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61077 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:reviserPersonOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50447,
        rdaa:P50625 ;
    skos:definition "Relates a person to an expression that includes a contribution by a person of making changes to the content of another expression."@en .

rdaa:P50691 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is artist collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a collective agent for conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "artist collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50687,
        rdaa:P50695,
        rdaa:P50716,
        rdaa:P50842,
        rdaa:P50993,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50691> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60660 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:artistCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50192,
        rdaa:P50693 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a work that involves a responsibility of a collective agent for conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc."@en .

rdaa:P50712 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is director collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a collective agent for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "director collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50713,
        rdaa:P50714,
        rdaa:P50715,
        rdaa:P50863,
        rdaa:P51014,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50712> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60673 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:directorCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50205,
        rdaa:P50357 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a work that involves a responsibility of a collective agent for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc."@en .

rdaa:P50895 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is reviser corporate body of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a corporate body of making changes to the content of another expression."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "reviser corporate body of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50914,
        rdaa:P50915,
        rdaa:P50916,
        rdaa:P50917,
        rdaa:P50924,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50895> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61077 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:reviserCorporateBodyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50744,
        rdaa:P50927 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an expression that includes a contribution by a corporate body of making changes to the content of another expression."@en .

rdaa:P51046 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is reviser family of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a family of making changes to the content of another expression."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "reviser family of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51065,
        rdaa:P51066,
        rdaa:P51067,
        rdaa:P51068,
        rdaa:P51075,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P51046> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61077 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:reviserFamilyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50744,
        rdaa:P51078 ;
    skos:definition "Relates a family to an expression that includes a contribution by a family of making changes to the content of another expression."@en .

rdac:C10013 a owl:Class ;
    rdfs:label "RDA entity"@en,
        "RDA-entiteetti"@fi ;
    rdakit:toolkitDefinition "An abstract class of key conceptual objects in the universe of human discourse that is a focus of interest to users of RDA metadata in a system for resource discovery."@en,
        "Inhimillisen diskurssin universumin keskeisten käsitteellisten objektien abstrakti luokka, joka on kirjaston tietojärjestelmissä olevan RDA-metatiedon käyttäjien kiinnostuksen kohde."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "RDA Entity"@en,
        "RDA-entiteetti"@fi ;
    reg:hasSubClass rdac:C10003,
        rdac:C10006,
        rdac:C10007,
        rdac:C10009,
        rdac:C10010,
        rdac:C10012 ;
    reg:lexicalAlias rdac:RDAEntiteetti.fi,
        rdac:RDAEntity.en ;
    reg:name "RDAEntity"@en,
        "RDAEntiteetti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdac: ;
    skos:definition "An abstract class of key conceptual objects in the universe of human discourse that is a focus of interest to users of RDA metadata in a system for resource discovery."@en,
        "Inhimillisen diskurssin universumin keskeisten käsitteellisten objektien abstrakti luokka, joka on kirjaston tietojärjestelmissä olevan RDA-metatiedon käyttäjien kiinnostuksen kohde."@fi ;
    skos:scopeNote "An RDA entity includes an agent, collective agent, corporate body, expression, family, item, manifestation, nomen, person, place, timespan, and work."@en,
        "RDA-entiteettiin sisältyvät aikajakso, ekspressio, henkilö, kappale, kollektiivinen toimija, manifestaatio, nomen, paikka, suku, teos, toimija, sekä yhteisö."@fi .

rdau:P60017 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is actor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50071,
        rdaa:P50568,
        rdaa:P50719,
        rdaa:P50870,
        rdaa:P51021,
        rdau:P60027 ;
    reg:lexicalAlias rdau:actorOf.en ;
    reg:name "actorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60142 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of acting as a cast member or player in a musical or dramatic presentation."@en .

rdau:P60018 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is onscreen presenter of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60825 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50570,
        rdaa:P50721,
        rdaa:P50872,
        rdaa:P51023 ;
    reg:lexicalAlias rdau:onscreenPresenterOf.en ;
    reg:name "onscreenPresenterOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60143 ;
    skos:definition "Relates a performer who contributes to a resource by appearing on screen to provide contextual or background information. an on-screen presenter may appear in nonfiction moving image materials or in introductions to fiction moving image materials to a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Appearance in nonfiction moving image materials or in introductions to fiction moving image materials is included. Appearance on screen in a non-performing role is excluded."@en .

rdau:P60351 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has sound characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty rdam:P30125,
        rdau:P60481,
        rdau:P60522,
        rdau:P60532,
        rdau:P60543,
        rdau:P60552,
        rdau:P60553,
        rdau:P60586,
        rdau:P60594 ;
    reg:lexicalAlias rdau:soundCharacteristic.en ;
    reg:name "soundCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    skos:definition "Relates a resource to a technical specification relating to an encoding of sound in a resource."@en .

rdau:P60392 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has writer of supplementary textual content (Deprecated)"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20046,
        rdau:P60380,
        rdau:P60389,
        rdau:P60390,
        rdau:P60391,
        rdau:P60715,
        rdau:P60716 ;
    reg:lexicalAlias rdau:writerOfSupplementaryTextualContent.en ;
    reg:name "writerOfSupplementaryTextualContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60398 ;
    owl:inverseOf rdau:P60620 ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by providing supplementary textual content (e.g., an appendix, an introduction, a preface) to an original resource. (Deprecated)"@en .

rdau:P60533 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has numbering of sequence"@en ;
    reg:hasSubproperty rdam:P30165,
        rdau:P60499,
        rdau:P60500,
        rdau:P60501,
        rdau:P60502,
        rdau:P60818,
        rdau:P60819,
        rdau:P60820,
        rdau:P60821 ;
    reg:lexicalAlias rdau:numberingOfSequence.en ;
    reg:name "numberingOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    skos:definition "Relates a resource to the first and last designations of a sequence of the individual parts or iterations of a resource."@en .

rdau:P60605 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is surveyor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50520,
        rdaa:P50671,
        rdaa:P50822,
        rdaa:P50973 ;
    reg:lexicalAlias rdau:surveyorOf.en ;
    reg:name "surveyorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60377 ;
    skos:definition "Relates an agent to a cartographic resource that incorporates a contribution by an agent of providing measurements or dimensional relationships for a geographic area that is represented."@en .

rdau:P60607 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is arranger of music of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60655 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50614,
        rdaa:P50765,
        rdaa:P50916,
        rdaa:P51067 ;
    reg:lexicalAlias rdau:arrangerOfMusicOf.en ;
    reg:name "arrangerOfMusicOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60379 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of rewriting a musical composition for a medium of performance different from that for which the resource was originally intended."@en .

rdau:P60628 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is current owner of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50162,
        rdaa:P50631,
        rdaa:P50782,
        rdaa:P50933,
        rdaa:P51084,
        rdau:P60008 ;
    reg:lexicalAlias rdau:currentOwnerOf.en ;
    reg:name "currentOwnerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60632 ;
    owl:inverseOf rdau:P60400 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for current legal possession."@en .

rdau:P60632 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is owner of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50165,
        rdaa:P50634,
        rdaa:P50785,
        rdaa:P50936,
        rdaa:P51087,
        rdau:P60628,
        rdau:P60630 ;
    reg:lexicalAlias rdau:ownerOf.en ;
    reg:name "ownerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60404 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for legal possession."@en .

rdau:P60658 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is photographer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50555,
        rdaa:P50706,
        rdaa:P50857,
        rdaa:P51008 ;
    reg:lexicalAlias rdau:photographerOf.en ;
    reg:name "photographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60429 ;
    skos:definition "Relates an agent to a photographic resource that involves a responsibility of an agent for photography."@en .

rdau:P60664 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is architect of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50196,
        rdaa:P50529,
        rdaa:P50680,
        rdaa:P50831,
        rdaa:P50982,
        rdau:P60704 ;
    reg:lexicalAlias rdau:architectOf.en ;
    reg:name "architectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60435 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for creating an architectural design, including a pictorial representation intended to show how a building or other structure will look when completed."@en .

rdau:P60723 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has music"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20243,
        rdau:P60118,
        rdau:P60725,
        rdau:P60727,
        rdau:P60729,
        rdau:P60731,
        rdau:P60732,
        rdaw:P10237 ;
    reg:lexicalAlias rdau:music.en ;
    reg:name "music"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60198 ;
    owl:inverseOf rdau:P60724 ;
    skos:definition "Relates a resource to a musical resource that complements a resource."@en .

rdau:P60806 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is subject of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdan:P80014,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70017>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70014>,
        rdau:P60215 ;
    reg:lexicalAlias rdau:subjectOf.en ;
    reg:name "subjectOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60805 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is about a resource."@en .

rdau:P60825 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is onscreen participant of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60018 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50618,
        rdaa:P50769,
        rdaa:P50920,
        rdaa:P51071 ;
    reg:lexicalAlias rdau:onscreenParticipantOf.en ;
    reg:name "onscreenParticipantOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60824 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of taking an active role as a participant."@en ;
    skos:scopeNote "Appearance on screen to provide contextual or background information is excluded."@en .

rdau:P60881 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is remix artist of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60886 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50548,
        rdaa:P50699,
        rdaa:P50850,
        rdaa:P51001 ;
    reg:lexicalAlias rdau:remixArtistOf.en ;
    reg:name "remixArtistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60891 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for manipulating, recombining, mixing, and reproducing previously recorded sounds."@en ;
    skos:scopeNote "Remixing activities that do not substantially change the nature and content of the original resource, and mixing recorded tracks together to appear as one continuous track are excluded."@en .

rdau:P60884 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is audio engineer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50296,
        rdaa:P50595,
        rdaa:P50746,
        rdaa:P50897,
        rdaa:P51048,
        rdau:P60885 ;
    reg:lexicalAlias rdau:audioEngineerOf.en ;
    reg:name "audioEngineerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60158 ;
    owl:inverseOf rdau:P60892 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of managing the technical aspects of sound during the processes of recording, mixing, and reproduction."@en .

rdau:P60885 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is mixing engineer of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60881 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50597,
        rdaa:P50748,
        rdaa:P50899,
        rdaa:P51050 ;
    reg:lexicalAlias rdau:mixingEngineerOf.en ;
    reg:name "mixingEngineerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60884 ;
    owl:inverseOf rdau:P60893 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that incorporates a contribution by an agent of manipulating, mixing and assembling the multiple tracks of an audio recording."@en ;
    skos:scopeNote "Remixing activities that substantially change the nature and content of the original resource, resulting in a new resource, are excluded."@en .

rdau:P60886 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is DJ of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60885 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50598,
        rdaa:P50749,
        rdaa:P50900,
        rdaa:P51051 ;
    reg:lexicalAlias rdau:DJOf.en ;
    reg:name "DJOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60158 ;
    owl:inverseOf rdau:P60896 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of mixing recorded tracks together during a live performance or in a recording studio to appear as one continuous track."@en ;
    skos:scopeNote "Remixing activities that substantially change the nature and content of the original resource, resulting in a new resource, and mixing and assembling the multiple tracks of a recording are excluded."@en .

rdau:P60916 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has authorized access point for entity"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaw:P10401 ;
    reg:lexicalAlias rdau:authorizedAccessPointForEntity.en ;
    reg:name "authorizedAccessPointForEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60906 ;
    owl:inverseOf rdau:P60918 ;
    skos:definition "Relates an entity to an access point for entity that is selected for preference in a specific vocabulary encoding scheme."@en .

rdau:P60917 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has variant access point for entity"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:variantAccessPointForEntity.en ;
    reg:name "variantAccessPointForEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60906 ;
    owl:inverseOf rdau:P60934 ;
    skos:definition "Relates an entity to an access point for entity that is not selected for preference in a specific vocabulary encoding scheme."@en .

rdau:P60974 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is date associated with agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70038>,
        rdau:P60975,
        rdau:P60977,
        rdau:P60978,
        rdau:P60980,
        rdau:P60985,
        rdau:P60990 ;
    reg:lexicalAlias rdau:dateAssociatedWithAgentOf.en ;
    reg:name "dateAssociatedWithAgentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61010 ;
    owl:inverseOf rdau:P60324 ;
    skos:definition "Relates a timespan to an agent that has a significant association with a timespan."@en .

rdau:P61012 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of timespan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70001>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70002>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70003>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70004>,
        rdau:P60976,
        rdau:P60979,
        rdau:P60981,
        rdau:P60982,
        rdau:P60983,
        rdau:P60984 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedResourceOfTimespan.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61035 ;
    owl:inverseOf rdau:P61020 ;
    skos:definition "Relates a timespan to a resource that is associated with a timespan."@en .

rdau:P61020 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related timespan of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20307,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40078>,
        rdam:P30273,
        rdau:P60070,
        rdau:P60071,
        rdau:P60072,
        rdau:P60073,
        rdau:P60324,
        rdau:P60527 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedTimespanOfResource.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61034 ;
    owl:inverseOf rdau:P61012 ;
    skos:definition "Relates a resource to a timespan that is associated with a resource."@en .

rdau:P61034 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20297,
        rdae:P20333,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40068>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40095>,
        rdam:P30264,
        rdam:P30330,
        rdau:P60313,
        rdau:P61008,
        rdau:P61014,
        rdau:P61020,
        rdau:P61023,
        rdau:P61034,
        rdaw:P10307,
        rdaw:P10405 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedEntityOfResource.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61042 ;
    skos:definition "Relates a resource to an entity that is associated with a resource."@en .

rdau:P61035 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of timespan"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70010>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70058>,
        rdau:P61010,
        rdau:P61012,
        rdau:P61015,
        rdau:P61017,
        rdau:P61024,
        rdau:P61035 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedEntityOfTimespan.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61041 ;
    skos:definition "Relates a timespan to an entity that is associated with a timespan."@en .

rdau:P61037 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of nomen"@en ;
    reg:hasSubproperty rdan:P80010,
        rdan:P80174,
        rdau:P61026,
        rdau:P61027,
        rdau:P61028,
        rdau:P61029,
        rdau:P61030,
        rdau:P61037 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedEntityOfNomen.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61043 ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that is associated with a nomen."@en .

rdau:P61069 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has transformation"@en ;
    reg:hasSubproperty rdau:P61059,
        rdau:P61069,
        rdau:P61071,
        rdau:P61073,
        rdaw:P10336 ;
    reg:lexicalAlias rdau:transformation.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60313 ;
    owl:inverseOf rdau:P61069 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is created by changing the scope or editorial policy, the genre or literary form, the target audience, or the style of a resource."@en .

finaf:000000383 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000000383" ;
    rdaa:P50016 finaf:000013534 ;
    rdaa:P50025 "Veterinärmedicinska högskolan"@fi,
        "École de médecine vétérinaire"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50393 "Eläinlääketieteellinen korkeakoulu siirtyi Helsingin yliopiston eläinlääketieteelliseksi tiedekunnaksi 1995"@fi ;
    rdaa:P50407 "Eläinlääketieteellinen korkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Veterinärmedicinska högskolan"@fi,
        "École de médecine vétérinaire"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Eläinlääketieteellinen korkeakoulu"@fi .

finaf:000000901 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000000901" ;
    rdaa:P50016 finaf:000025669 ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Institutionen för fysik"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta. Fysiikan laitos"@fi,
        "Helsingin yliopiston fysiikan laitos"@fi,
        "University of Helsinki. Department of Physics"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Fysiikan laitos"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Institutionen för fysik"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta. Fysiikan laitos"@fi,
        "Helsingin yliopiston fysiikan laitos"@fi,
        "University of Helsinki. Department of Physics"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Fysiikan laitos"@fi .

finaf:000001998 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:00:47"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492927582>,
        "Asteri ID: 000001998" ;
    rdaa:P50012 finaf:000013642 ;
    rdaa:P50022 yso:p16293,
        yso:p768 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1952 perustetun Raittiusyhdistys Koiton Nuorisokuoron nimi muuttui vuonna 1961 Koiton Lauluksi (lähde: Kuoron kotisivut)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1961" ;
    rdaa:P50237 "sekakuoro"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Koiton nuorisokuoro 1952-1963; Koiton laulu 28.1.1963-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Koiton Laulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.koitonlaulu.fi/historia.html'>Kuoron kotisivut</a>, katsottu 28.4.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Koiton Laulu"@fi .

finaf:000002946 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492927814>,
        "Asteri ID: 000002946" ;
    rdaa:P50012 finaf:000004731 ;
    rdaa:P50013 finaf:000174055 ;
    rdaa:P50022 yso:p15518 ;
    rdaa:P50025 "Finnische Metallgewerkschaft"@fi,
        "Finnish Metal Workers' Union"@fi,
        "Finnish Metalworkers' Union"@fi,
        "Metallarbetarförbundet"@fi,
        "Metallförbundet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Metalliliitto, TEAM Teollisuusalojen ammattiliitto ja Puuliitto yhdistyivät Teollisuusliitoksi 1.1.2018."@fi ;
    rdaa:P50037 "1972" ;
    rdaa:P50038 "2017" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50393 "Suomen metallityöntekijäin liitto 1907-1930, Suomen metallityöväen liitto 1931-1971, Metallityöväen liitto 1972-2017"@fi ;
    rdaa:P50407 "Metallityöväen liitto"@fi ;
    skos:altLabel "Finnische Metallgewerkschaft"@fi,
        "Finnish Metal Workers' Union"@fi,
        "Finnish Metalworkers' Union"@fi,
        "Metallarbetarförbundet"@fi,
        "Metallförbundet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Metallityöväen liitto"@fi .

finaf:000003084 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:05:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474386831>,
        "Asteri ID: 000003084" ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Nokian seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Nokian seurakunta"@fi .

finaf:000003952 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-06-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:01:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000107415522>,
        "Asteri ID: 000003952" ;
    rdaa:P50012 finaf:000009767 ;
    rdaa:P50025 "Ruukki"@fi ;
    rdaa:P50237 "yhtiö"@fi ;
    rdaa:P50393 "Tutkimusryhmä aloitti toimintansa Otanmäessä 1938. Otanmäki fuusioitui Rautaruukkiin 1985"@fi ;
    rdaa:P50407 "Rautaruukki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.ruukki.com'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Ruukki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Rautaruukki"@fi .

finaf:000004827 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-02-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492928390>,
        "Asteri ID: 000004827" ;
    rdaa:P50013 finaf:000004826 ;
    rdaa:P50022 yso:p14657 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finlands scoutunion"@fi,
        "SPJ (Suomen partiopoikajärjestö)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1941 Suomalainen Partiopoikaliitto, Finlands Svenska Scoutförbund, Suomen Vapaan Partioryhmän Poikajaosto ja Siniset Partiopojat yhdistivät voimansa ja perustivat yhteisen poikajärjestön Suomen Partiopoikajärjestö – Finlands Scoutunion ry. Suomen Partiolaiset perustettiin vuonna 1972, kun Suomen Partiopoikajärjestö (SPJ) ja Suomen Partiotyttöjärjestö (SPTJ) yhdistyivät."@fi ;
    rdaa:P50037 "1941" ;
    rdaa:P50038 "1972" ;
    rdaa:P50232 finaf:000007472,
        finaf:000030902 ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Suomen partiopoikajärjestö"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Partiopoikaj%C3%A4rjest%C3%B6'>Wikipedia</a>, katsottu 1.11.2019 (historiatiedot)"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands scoutunion"@fi,
        "SPJ (Suomen partiopoikajärjestö)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen partiopoikajärjestö"@fi .

finaf:000005019 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000122179193>,
        "Asteri ID: 000005019" ;
    rdaa:P50022 yso:p10649 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlands fotografiska museum"@fi,
        "Finnish Museum of Photography"@fi,
        "Musée finlandais de la photographie"@fi,
        "Photographic Museum of Finland"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen valokuvataiteen museo on perustettu 1969 ja valtakunnalliseksi erikoismuseoksi nimetty 1995. Museota ylläpitää Suomen valokuvataiteen museon säätiö."@fi ;
    rdaa:P50037 "1969" ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen valokuvataiteen museo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.valokuvataiteenmuseo.fi'>Verkkosivut</a>, katsottu 1.2.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands fotografiska museum"@fi,
        "Finnish Museum of Photography"@fi,
        "Musée finlandais de la photographie"@fi,
        "Photographic Museum of Finland"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen valokuvataiteen museo"@fi .

finaf:000007327 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:12:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474418127>,
        "Asteri ID: 000007327" ;
    rdaa:P50025 "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Kaarinan seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kaarinan seurakunta"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Kaarinan seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kaarinan seurakunta"@fi .

finaf:000007555 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:55:47"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000007555" ;
    rdaa:P50012 finaf:000018914 ;
    rdaa:P50016 finaf:000175310 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50025 "Åbo stadsorkester"@fi ;
    rdaa:P50035 "Turun kaupunginorkesteri jatkoi vuodesta 1927 lähtien vuonna 1790 perustetun Turun soitannollisen seuran perinnettä."@fi ;
    rdaa:P50037 "1927" ;
    rdaa:P50237 mts:m400 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun kaupunginorkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "Orkesterin kotisivut 14.4.2005"@fi ;
    skos:altLabel "Åbo stadsorkester"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun kaupunginorkesteri"@fi .

finaf:000008124 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-08-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-10T10:34:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121519096>,
        "Asteri ID: 000008124" ;
    rdaa:P50012 finaf:000016538 ;
    rdaa:P50022 yso:p25610 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlands nationalteater"@fi,
        "Finnish National Theatre"@fi,
        "Kansallisteatteri"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomalainen Teatteri perustettiin toukokuussa 1872. Toimittuaan Arkadia-teatterin tiloissa lähes kolmekymmentä vuotta teatteri sai oman talon, joka vihittiin käyttöön 9.4.1902. Samalla Suomalainen teatteri sai nimen Suomen Kansallisteatteri."@fi ;
    rdaa:P50236 "1902/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m898 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen kansallisteatteri"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands nationalteater"@fi,
        "Finnish National Theatre"@fi,
        "Kansallisteatteri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen kansallisteatteri"@fi .

finaf:000010338 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-02-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:01:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406249157>,
        "Asteri ID: 000010338" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010343 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "TNK (Turun normaalikoulu)"@fi,
        "Turku Teacher Training School"@fi,
        "Turun Norssi"@fi ;
    rdaa:P50035 "Käkisalmen reaali- ja porvarikoulu 1892-1912, Käkisalmen yhteiskoulu 1912-1932, Käkisalmen yhteislyseo 1930-1939, 1942-1944, Turun yhteislyseo 1945-1957, Turun normaalilyseo 1957-1974, Turun normaalikoulu 1974-."@fi ;
    rdaa:P50236 "1974/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun normaalikoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Turun_normaalikoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 27.10.2020 (Turun normaalikoulu (kutsutaan myös nimillä Turun Norssi ja TNK) on Turussa Varissuolla toimiva Turun yliopiston ylläpitämä harjoittelukoulu.)"@fi,
        "Turun Norssi 100"@fi ;
    skos:altLabel "TNK (Turun normaalikoulu)"@fi,
        "Turku Teacher Training School"@fi,
        "Turun Norssi"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun normaalikoulu"@fi .

finaf:000010440 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-03-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:01:04"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123312988>,
        "Asteri ID: 000010440" ;
    rdaa:P50025 "Amerikan yhdysvallat"@fi,
        "USA"@fi ;
    rdaa:P50407 "Yhdysvallat"@fi ;
    skos:altLabel "Amerikan yhdysvallat"@fi,
        "USA"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Yhdysvallat"@fi .

finaf:000013550 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-06-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:06:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000013550" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001655,
        finaf:000003598,
        finaf:000005061 ;
    rdaa:P50016 finaf:000015649 ;
    rdaa:P50025 "Merita"@fi,
        "Merita bank"@fi ;
    rdaa:P50237 "pankki"@fi ;
    rdaa:P50393 "Suomen yhdyspankki ja Kansallis-osake-pankki yhdistyivät Merita pankiksi 1995; 1998 Merita-konsernin ja pörssiyhtiön nimeksi Merita Nordbanken, mutta Suomessa toimivan pankkiyksikön virallinen nimi on edelleen Merita Pankki (tietolähde: Avainasiakas-lehden päätoimittaja Ella Laurikkala; tarkisti puhelimitse S. Ojonen 20.10.99)."@fi ;
    rdaa:P50407 "Merita Pankki"@fi ;
    skos:altLabel "Merita"@fi,
        "Merita bank"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Merita Pankki"@fi .

finaf:000015126 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-10-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-03-14T14:18:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000094586751>,
        "Asteri ID: 000015126" ;
    rdaa:P50016 finaf:000012019 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50025 "OAMK (Oulun seudun ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Oulu Polytechnic"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4731 ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50407 "Oulun seudun ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Aluksi Oulun ammattikorkeakouluna, myöhemmin vuoden 2013 loppuun Oulun seudun ammattikorkeakouluna ja jälleen Oulun ammattikorkeakouluna 2014 alkaen."@fi ;
    skos:altLabel "OAMK (Oulun seudun ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Oulu Polytechnic"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun seudun ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000018273 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2002-04-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:06:32"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492931960>,
        "Asteri ID: 000018273" ;
    rdaa:P50012 finaf:000005038 ;
    rdaa:P50022 yso:p11784,
        yso:p8396 ;
    rdaa:P50037 "2001" ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Fida International"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.fida.info/'>Yhteisön verkkosivut, 5.6.207</a>"@fi,
        "Maailman ääret, 2002"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Fida International"@fi .

finaf:000019476 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-08-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:16:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000019476" ;
    rdaa:P50012 finaf:000005215 ;
    rdaa:P50025 "Design Museum"@fi,
        "Design-museo"@fi,
        "Designmuseet"@fi,
        "Finnish Museum of Art and Design"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1553,
        "taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50407 "Designmuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.designmuseum.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Nimimuoto kysytty puhelimitse 14.8.2003"@fi ;
    skos:altLabel "Design Museum"@fi,
        "Design-museo"@fi,
        "Designmuseet"@fi,
        "Finnish Museum of Art and Design"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Designmuseo"@fi .

finaf:000019638 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-10-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:06:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492939831>,
        "Asteri ID: 000019638" ;
    rdaa:P50012 finaf:000019639 ;
    rdaa:P50237 "lukio"@fi ;
    rdaa:P50393 "Käpylän iltaoppikoulu perustettu 1.9.1962. - Vuodesta 2001- Eiran aikuislukio"@fi ;
    rdaa:P50407 "Eiran aikuislukio"@fi ;
    rdau:P61101 "Hallikainen, Pertti. Kalliolle rakennettu : Käpylän iltaoppikoulu - Eiran aikuislukio 1962-2002 : ... ja osaat enemmän / Pertti Hallikainen, Timo Larjontie, Hannu Vepsä, 2002"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Eiran aikuislukio"@fi .

finaf:000021161 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-11-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:19:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474519681>,
        "Asteri ID: 000021161" ;
    rdaa:P50025 "Kongl. Maj:ts Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Kongl. Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Kongl. Åbo läns regemente"@fi,
        "Kongliga Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Kongliga Åbo läns regemente"@fi,
        "Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Åbo läns regemente"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1203 ;
    rdaa:P50407 "Turun läänin jalkaväkirykmentti"@fi ;
    skos:altLabel "Kongl. Maj:ts Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Kongl. Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Kongl. Åbo läns regemente"@fi,
        "Kongliga Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Kongliga Åbo läns regemente"@fi,
        "Åbo läns infanteri regemente"@fi,
        "Åbo läns regemente"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun läänin jalkaväkirykmentti"@fi .

finaf:000021689 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469094906>,
        "Asteri ID: 000021689" ;
    rdaa:P50022 yso:p181,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1984" ;
    rdaa:P50237 mts:m400 ;
    rdaa:P50350 yso:p94372 ;
    rdaa:P50407 "Finlanders"@fi ;
    rdau:P61101 "Hyvää joulua, 2004"@fi,
        "Iskelmän tähtitaivas : 500 suomalaista viihdetaiteilijaa / Tony Latva, Petri Tuunainen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Finlanders"@fi .

finaf:000024804 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-03-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:25:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000047454860X>,
        "Asteri ID: 000024804" ;
    rdaa:P50025 "KRITS"@fi,
        "Probation Foundation Finland"@fi,
        "Stiftelsen för kriminalvårdens främjande"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m257 ;
    rdaa:P50407 "Kriminaalihuollon tukisäätiö"@fi ;
    rdau:P61101 "Oppaita / Kriminaalihuollon tukisäätiö, 2006-"@fi,
        "Yhteisön kotisivu 1.3.07"@fi ;
    skos:altLabel "KRITS"@fi,
        "Probation Foundation Finland"@fi,
        "Stiftelsen för kriminalvårdens främjande"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kriminaalihuollon tukisäätiö"@fi .

finaf:000029536 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-11-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-07-19T17:45:02"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474582090>,
        "Asteri ID: 000029536" ;
    rdaa:P50025 "HRT (Helsinki Region Transport)"@fi,
        "HSL (Helsingin seudun liikenne)"@fi,
        "Helsingforsregionens trafik"@fi,
        "Helsingin seudun liikenne -kuntayhtymä"@fi,
        "Helsinki Region Transport"@fi ;
    rdaa:P50238 "kuntayhtymä"@fi ;
    rdaa:P50393 "1.1.2010 alkaen YTV Liikenne ja HKL:n tilaajatoiminnot muodostavat uuden organisaation Helsingin seudun liikenne -kuntayhtymän."@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin seudun liikenne"@fi ;
    rdau:P61101 "YTV:ltä saatu tieto ISSN-pyynnön yhteydessä"@fi ;
    skos:altLabel "HRT (Helsinki Region Transport)"@fi,
        "HSL (Helsingin seudun liikenne)"@fi,
        "Helsingforsregionens trafik"@fi,
        "Helsingin seudun liikenne -kuntayhtymä"@fi,
        "Helsinki Region Transport"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin seudun liikenne"@fi .

finaf:000031736 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000031736",
        "Y-tunnus: 0202092-9" ;
    rdaa:P50012 finaf:000006915,
        finaf:000027185 ;
    rdaa:P50022 yso:p20051 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Central Organization of Finnish Trade Unions"@fi,
        "FFC (Finlands fackförbunds centralorganisation)"@fi,
        "Finlands fackförbunds centralorganisation"@fi,
        "SAK (Suomen ammattiliittojen keskusjärjestö)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen Ammattiliittojen Keskusjärjestö SAK edustaa yli 900 000:ta palkansaajaa ja 18:aa ammattiliittoa. SAK:lla ei ole henkilöjäseniä, vaan jäseniämme ovat työehtosopimuksia neuvottelevat ammattiliitot."@fi ;
    rdaa:P50037 "1930" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Perustettu 19.10.1930"@fi ;
    rdaa:P50407 "Suomen ammattiliittojen keskusjärjestö"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.sak.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 15.6.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Central Organization of Finnish Trade Unions"@fi,
        "FFC (Finlands fackförbunds centralorganisation)"@fi,
        "Finlands fackförbunds centralorganisation"@fi,
        "SAK (Suomen ammattiliittojen keskusjärjestö)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen ammattiliittojen keskusjärjestö"@fi .

finaf:000031889 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:01:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000031889" ;
    rdaa:P50012 finaf:000031888 ;
    rdaa:P50016 finaf:000156059 ;
    rdaa:P50025 "TAO"@fi,
        "Tampere College"@fi ;
    rdaa:P50237 "ammattilinen oppilaitos"@fi,
        "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tampereen ammattiopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "Kotisivu 11.9.2003"@fi,
        "Tampereen ammattiopisto (TAO) ja Pirkanmaan koulutuskonserni -kuntayhtymä (PIRKO) ovat yhdistyneet 1.1.2013 Tampereen seudun ammattiopisto Treduksi. Yhteisön verkkosivut, 12.08.2014."@fi ;
    skos:altLabel "TAO"@fi,
        "Tampere College"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen ammattiopisto"@fi .

finaf:000032710 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-09-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:11:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406247282>,
        "Asteri ID: 000032710" ;
    rdaa:P50012 finaf:000032706,
        finaf:000032707,
        finaf:000032708 ;
    rdaa:P50025 "Ressu"@fi ;
    rdaa:P50236 "1974/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "lukio"@fi ;
    rdaa:P50407 "Ressun lukio"@fi ;
    skos:altLabel "Ressu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ressun lukio"@fi .

finaf:000033034 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-04-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:11:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948164>,
        "Asteri ID: 000033034" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033032,
        finaf:000033035,
        finaf:000033036,
        finaf:000033652 ;
    rdaa:P50025 "Jämsä (kaupunki)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kuntana Jämsä on perustettu 1866, kauppalaksi se tuli 1969 ja kaupungiksi 1977. Kuoreveden kunta liitettiin Jämsään 2001. Vuoden 2007 alusta liitettiin Pirkanmaan maakuntaan kuuluvan Längelmäen itäiset osat Jämsään ja läntiset osat Oriveden kaupunkiin. Vuonna 2009 Jämsä ja Jämsänkoski liittyivät yhteen. Jämsänkoskeen oli vuoden 1969 alussa liitetty Koskenpään kunta"@fi ;
    rdaa:P50236 "1977/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Jämsän kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Jämsä (kaupunki)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jämsän kaupunki"@fi .

finaf:000033055 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-04-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:11:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948201>,
        "Asteri ID: 000033055" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033056 ;
    rdaa:P50025 "Fredrikshamn"@fi,
        "Hamina"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vehkalahti ja Hamina yhdistyivät vuoden 2003 alusta"@fi ;
    rdaa:P50236 "1653/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Haminan kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Fredrikshamn"@fi,
        "Hamina"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Haminan kaupunki"@fi .

finaf:000033213 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948711>,
        "Asteri ID: 000033213" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033210,
        finaf:000033211,
        finaf:000033212 ;
    rdaa:P50025 "Borough of Lohja"@fi,
        "Lohja (kaupunki)"@fi,
        "Lojo (kaupunki)"@fi,
        "Lojo stad"@fi ;
    rdaa:P50035 "Oli vuoteen 1977 asti Lohjan maalaiskunta. Lohjan keskustaajama muutamine lähialueineen erotettiin vuonna 1926 Lohjan kauppalaksi, joka myöhemmin muutettiin kaupungiksi. Lohjan kaupunki ja kunta yhdistyivät jälleen 1. tammikuuta 1997 Lohjan kaupungiksi. Sammatin kunta liittyi Lohjaan vuonna 2009"@fi ;
    rdaa:P50236 "1997/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50350 yso:p94271 ;
    rdaa:P50407 "Lohjan kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Borough of Lohja"@fi,
        "Lohja (kaupunki)"@fi,
        "Lojo (kaupunki)"@fi,
        "Lojo stad"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lohjan kaupunki"@fi .

finaf:000033241 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-01-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:09"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948762>,
        "Asteri ID: 000033241" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033240 ;
    rdaa:P50025 "Kerava (kaupunki)"@fi,
        "Kervo (kaupunki)"@fi,
        "Kervo stad"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1924 Kerava erotettiin Tuusulasta omaksi kauppalakseen. Kaupunki siitä tuli vuonna 1970"@fi ;
    rdaa:P50236 "1970/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Keravan kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Kerava (kaupunki)"@fi,
        "Kervo (kaupunki)"@fi,
        "Kervo stad"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keravan kaupunki"@fi .

finaf:000033411 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-03-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949220>,
        "Asteri ID: 000033411" ;
    rdaa:P50025 "City of Seinäjoki"@fi,
        "Seinäjoki (kaupunki)"@fi,
        "Östermyra"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1959 Seinäjokeen liitettiin Seinäjoen maalaiskunta, josta Seinäjoen kauppala oli erotettu 1930-luvulla. Seinäjoki yhdistyi 1. tammikuuta 2005 Peräseinäjoen kunnan ja Ilmajoella sijainneen Honkakylän kanssa. Vuoden 2009 alussa Seinäjoen kaupunki yhdistyi Nurmon ja Ylistaron kuntien kanssa uudeksi Seinäjoen kaupungiksi"@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000033026,
        finaf:000033512 ;
    rdaa:P50236 "1960/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000032995,
        finaf:000032996,
        finaf:000032997 ;
    rdaa:P50407 "Seinäjoen kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "Wikipedia, katsottu 13.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "City of Seinäjoki"@fi,
        "Seinäjoki (kaupunki)"@fi,
        "Östermyra"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Seinäjoen kaupunki"@fi .

finaf:000034965 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034965" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035794 ;
    rdaa:P50025 "AH"@fi,
        "BOS"@fi,
        "Bostadsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Direction générale de l'habitat, Helsinki"@fi,
        "Direction nationale du logement"@fi,
        "Finland. Bostadsstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Housing Board"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für Wohnungswesen"@fi,
        "Glavnoe pravlenie po delam žiliščnogo stroitel'stva"@fi,
        "Gosudarstvennyj žiliŝnyj komitet"@fi,
        "National Housing Board (Finland)"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Asuntohallitus"@fi,
        "Suomi. Asuntohallitus"@fi,
        "Zentralamt der Wohnungsverwaltung (Finnland)"@fi,
        "Zentralamt für Wohnungswesen (Finnland)"@fi,
        "Государственный жилищный комитет"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuosina 1966–1993 Sisäministeriön alaisuudessa toiminut valtion keskusvirasto, joka vastasi asuntorakentamisesta. Asuntohallitus lakkautettiin v. 1993. Toimintaa jatkoi osittain Valtion asuntorahasto"@fi ;
    rdaa:P50236 "1966/1993"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50407 "Asuntohallitus"@fi ;
    skos:altLabel "AH"@fi,
        "BOS"@fi,
        "Bostadsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Direction générale de l'habitat, Helsinki"@fi,
        "Direction nationale du logement"@fi,
        "Finland. Bostadsstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Housing Board"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für Wohnungswesen"@fi,
        "Glavnoe pravlenie po delam žiliščnogo stroitel'stva"@fi,
        "Gosudarstvennyj žiliŝnyj komitet"@fi,
        "National Housing Board (Finland)"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Asuntohallitus"@fi,
        "Suomi. Asuntohallitus"@fi,
        "Zentralamt der Wohnungsverwaltung (Finnland)"@fi,
        "Zentralamt für Wohnungswesen (Finnland)"@fi,
        "Государственный жилищный комитет"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Asuntohallitus"@fi .

finaf:000034990 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:40"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034990" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034893,
        finaf:000034896 ;
    rdaa:P50016 finaf:000034989 ;
    rdaa:P50025 "Board of Agriculture (Finland)"@fi,
        "Finland. Jordbruksstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Agriculture"@fi,
        "JBS"@fi,
        "Jordbruksstyrelsen (Finland)"@fi,
        "MTH"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maatilahallitus"@fi,
        "National Board of Agriculture"@fi,
        "Suomi. Maatilahallitus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Maataloushallitus ja asutushallitus yhdistettiin v. 1971 maatilahallitukseksi. Maatilahallitus yhdistettiin Maa- ja metsätalousministeriöön 1993"@fi ;
    rdaa:P50236 "1971/1992"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50407 "Maatilahallitus"@fi ;
    skos:altLabel "Board of Agriculture (Finland)"@fi,
        "Finland. Jordbruksstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Agriculture"@fi,
        "JBS"@fi,
        "Jordbruksstyrelsen (Finland)"@fi,
        "MTH"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maatilahallitus"@fi,
        "National Board of Agriculture"@fi,
        "Suomi. Maatilahallitus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maatilahallitus"@fi .

finaf:000035112 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-07-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T18:14:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404955912>,
        "Asteri ID: 000035112",
        "Y-tunnus: 0921536-6" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035113 ;
    rdaa:P50022 yso:p21202 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Fimea (Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus)"@fi,
        "Finland. Säkerhets- och utvecklingscentret för läkemedelsområdet"@fi,
        "Finnish Medicines Agency"@fi,
        "Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea"@fi,
        "Suomi. Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea"@fi,
        "Säkerhets- och utvecklingscentret för läkemedelsområdet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea aloitti toimintansa marraskuussa 2009 samalla, kun sen edeltäjävirasto Lääkelaitos lakkautettiin. Fimea on sosiaali- ja terveysministeriön alainen keskusvirasto, joka toimii ihmisille tai eläimille tarkoitettujen lääkkeiden, lääkinnällisten laitteiden, veri- ja kudosvalmisteiden, biopankkien sekä lääkealan toimijoiden lupa- ja valvontaviranomaisena."@fi ;
    rdaa:P50236 "2009/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4779 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.fimea.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Määräys / Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea, 2009-"@fi ;
    skos:altLabel "Fimea (Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus)"@fi,
        "Finland. Säkerhets- och utvecklingscentret för läkemedelsområdet"@fi,
        "Finnish Medicines Agency"@fi,
        "Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea"@fi,
        "Suomi. Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea"@fi,
        "Säkerhets- och utvecklingscentret för läkemedelsområdet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lääkealan turvallisuus- ja kehittämiskeskus Fimea"@fi .

finaf:000036388 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-05-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:45:02"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000115305905>,
        "Asteri ID: 000036388" ;
    rdaa:P50025 "Finland. Arkivverket"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Arkistolaitos"@fi,
        "Suomi. Arkistolaitos"@fi ;
    rdaa:P50237 "arkistolaitos"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000032367,
        finaf:000034884 ;
    rdaa:P50393 "Kansallisarkisto ja maakunta-arkistot (7) muodostavat yhdessä arkistolaitoksen. Senaatin arkisto perustettiin v. 1816 ja avattiin yleisölle v. 1859. V. 1869 se sai nimekseen Valtionarkisto ja v. 1994 Kansallisarkisto. Koko maata kattava maakunta-arkistojen verkko luotiin 1920- ja 1930-luvuilla. Lähde: Kansallisarkisto : asiakkaan opas (1994)."@fi ;
    rdaa:P50407 "Arkistolaitos"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Arkivverket"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Arkistolaitos"@fi,
        "Suomi. Arkistolaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Arkistolaitos"@fi .

finaf:000036937 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2006-05-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:38"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000036937" ;
    rdaa:P50011 finaf:000191038 ;
    rdaa:P50025 "Evira"@fi,
        "Finnish Food Safety Authority Evira"@fi,
        "Livsmedelssäkerhetsverket Evira"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Elintarviketurvallisuusvirasto Evira"@fi,
        "Suomi. Elintarviketurvallisuusvirasto Evira"@fi ;
    rdaa:P50035 "Elintarviketurvallisuusvirasto, Maaseutuvirasto sekä osa Maanmittauslaitoksen tietotekniikan palvelukeskusta yhdistettiin uudeksi virastoksi 1.1.2019 kun Ruokavirasto aloitti toimintansa."@fi,
        "Eviran perustamisvaiheessa vuonna 2006 yhdistettiin Elintarvikevirasto, Eläinlääkintä- ja elintarviketutkimuslaitos (EELA) ja Kasvintuotannon tarkastuskeskus (KTTK)."@fi ;
    rdaa:P50037 "2006" ;
    rdaa:P50038 "2018" ;
    rdaa:P50232 finaf:000007158,
        finaf:000036472,
        finaf:000036938 ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Elintarviketurvallisuusvirasto Evira"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.evira.fi/'>Yhteisön kotisivu 8.5.06</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Evira"@fi,
        "Finnish Food Safety Authority Evira"@fi,
        "Livsmedelssäkerhetsverket Evira"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Elintarviketurvallisuusvirasto Evira"@fi,
        "Suomi. Elintarviketurvallisuusvirasto Evira"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Elintarviketurvallisuusvirasto Evira"@fi .

finaf:000037109 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037109" ;
    rdaa:P50016 finaf:000037110 ;
    rdaa:P50025 "OYKS"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50393 "Oulun yliopiston keskussairaala + Psykiatrian klinikka vuodesta 1993- Oulun yliopistollinen sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "Tiedot sähköpostitse 29.11.2002"@fi ;
    skos:altLabel "OYKS"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopistollinen keskussairaala"@fi .

finaf:000037131 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-03-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037131" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036507,
        finaf:000036508 ;
    rdaa:P50016 finaf:000037132 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Southeast Finland Regional Environment Centre"@fi,
        "Finland. Sydöstra Finlands miljöcentral"@fi,
        "Southeast Finland Regional Environment Centre"@fi,
        "Suomi. Kaakkois-Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Sydöstra Finlands miljöcentral"@fi ;
    rdaa:P50035 "Alueelliset ympäristökeskukset aloittivat toimintansa 1.3.1995. Elinkeino-, liikenne- ja ympäristökeskukset perustettiin vuonna 2010. Ne korvasivat aiemmat alueelliset ympäristökeskukset."@fi ;
    rdaa:P50037 "1995" ;
    rdaa:P50038 "2010" ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kaakkois-Suomen ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Southeast Finland Regional Environment Centre"@fi,
        "Finland. Sydöstra Finlands miljöcentral"@fi,
        "Southeast Finland Regional Environment Centre"@fi,
        "Suomi. Kaakkois-Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Sydöstra Finlands miljöcentral"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kaakkois-Suomen ympäristökeskus"@fi .

finaf:000037134 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-09-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037134" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036509,
        finaf:000036510 ;
    rdaa:P50016 finaf:000037133 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Södra Savolax miljöcentral"@fi,
        "Suomi. Etelä-Savon ympäristökeskus"@fi,
        "Södra Savolax miljöcentral"@fi ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50407 "Etelä-Savon ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Södra Savolax miljöcentral"@fi,
        "Suomi. Etelä-Savon ympäristökeskus"@fi,
        "Södra Savolax miljöcentral"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Etelä-Savon ympäristökeskus"@fi .

finaf:000037333 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-12-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-03-18T12:55:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474632828>,
        "Asteri ID: 000037333",
        "Y-tunnus: 0202192-1" ;
    rdaa:P50022 yso:p11094,
        yso:p2045,
        yso:p26619,
        yso:p3708 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Suomen Latu - Central Association for Recreational Sports and Outdoor Activities in Finland"@fi,
        "Suomen Latu ry"@fi,
        "Suomen Latu – The Outdoor Association of Finland"@fi ;
    rdaa:P50035 "Yhdistyksen nimi on Suomen Latu ry, ja se on ulkoilun valtakunnallinen yhteistyö-, asiantuntija- ja palvelujärjestö. Suomen Ladun perustava kokous pidettiin Helsingissä, Vanhalla Ylioppilastalolla 28.1.1938."@fi ;
    rdaa:P50037 "1938" ;
    rdaa:P50237 mts:m594,
        "kustantaja"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen Latu (yhdistys)"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Latu'>Wikipedia</a>, katsottu 21.1.2021"@fi,
        "<a href='https://www.suomenlatu.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 26.4.2019, tarkistettu 21.1.2021"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 21.1.2021"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen Latu - Central Association for Recreational Sports and Outdoor Activities in Finland"@fi,
        "Suomen Latu ry"@fi,
        "Suomen Latu – The Outdoor Association of Finland"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen Latu (yhdistys)"@fi .

finaf:000037409 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-05-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474633222>,
        "Asteri ID: 000037409" ;
    rdaa:P50025 "Finnish Blue Ribbon"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50407 "Sininauhaliitto"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish Blue Ribbon"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Sininauhaliitto"@fi .

finaf:000037434 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2006-08-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-30T12:16:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000049293415X>,
        "Asteri ID: 000037434",
        "Y-tunnus: 0912934-5" ;
    rdaa:P50022 yso:p1871,
        yso:p2045,
        yso:p21186 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Centralʹnaâ avarijno-spasatelʹnaâ associaciâ Finlândii"@fi,
        "Finnish National Rescue Association"@fi,
        "Pelastusalan keskusjärjestö"@fi,
        "Räddningbranschens centralorganisation"@fi,
        "Räddningsbranschens Centralorganisation i Finland"@fi,
        "SPEK (Suomen Pelastusalan Keskusjärjestö)"@fi,
        "Soome Päästeala Keskorganisatsioon SPEK"@fi,
        "Suomen Pelastusalan Keskusjärjestö SPEK"@fi,
        "Suomen pelastusalan keskusjärjestö ry"@fi,
        "Tsentralnaja avarijno-spasatelnaja assotsiatsija Finljandii"@fi,
        "Центральная аварийно-спасательная ассоциация Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen väestönsuojelujärjestö ja Suomen palontorjuntaliitto yhdistettiin Suomen pelastusalan keskusjärjestöksi vuonna 1992 ja toiminta alkoi vuoden 1993 alussa."@fi ;
    rdaa:P50037 "1993" ;
    rdaa:P50232 finaf:000004814,
        finaf:000005051 ;
    rdaa:P50237 mts:m594 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen Pelastusalan Keskusjärjestö"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.spek.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 8.8.2018"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_pelastusalan_keskusj%C3%A4rjest%C3%B6'>Wikipedia</a>, katsottu 30.11.2020"@fi,
        "Aatteen paloa, arjen turvaa : palokuntien liitosta pelastusalan keskusjärjestöksi / Juhani Katajamäki ; [valokuvat: Juhani Katajamäki, Risto K. Järvinen ...], 2006"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 30.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Centralʹnaâ avarijno-spasatelʹnaâ associaciâ Finlândii"@fi,
        "Finnish National Rescue Association"@fi,
        "Pelastusalan keskusjärjestö"@fi,
        "Räddningbranschens centralorganisation"@fi,
        "Räddningsbranschens Centralorganisation i Finland"@fi,
        "SPEK (Suomen Pelastusalan Keskusjärjestö)"@fi,
        "Soome Päästeala Keskorganisatsioon SPEK"@fi,
        "Suomen Pelastusalan Keskusjärjestö SPEK"@fi,
        "Suomen pelastusalan keskusjärjestö ry"@fi,
        "Tsentralnaja avarijno-spasatelnaja assotsiatsija Finljandii"@fi,
        "Центральная аварийно-спасательная ассоциация Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen Pelastusalan Keskusjärjestö"@fi .

finaf:000038006 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-12-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:04:03"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000038006" ;
    rdaa:P50012 finaf:000007744,
        finaf:000011632 ;
    rdaa:P50025 "Faculty of Art and Design of the University of Lapland"@fi,
        "Lapin yliopiston taiteiden tiedekunta"@fi,
        "Taiteiden tiedekunta (Lapin yliopisto)"@fi,
        "University of Lapland. Faculty of Art and Design"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50393 "Nimenmuutos Lapin korkeakoulusta Lapin yliopistoksi 1.1.1991. Nimenmuutos osastosta tiedekunnaksi v.1992"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lapin yliopisto. Taiteiden tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Faculty of Art and Design of the University of Lapland"@fi,
        "Lapin yliopiston taiteiden tiedekunta"@fi,
        "Taiteiden tiedekunta (Lapin yliopisto)"@fi,
        "University of Lapland. Faculty of Art and Design"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapin yliopisto. Taiteiden tiedekunta"@fi .

finaf:000038784 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:04:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000038784" ;
    rdaa:P50016 finaf:000038785 ;
    rdaa:P50025 "Board of Customs"@fi,
        "Customs"@fi,
        "Finland. Board of Customs"@fi,
        "Finland. Tullstyrelsen"@fi,
        "National Board of Customs"@fi,
        "Suomi. Tullihallitus"@fi,
        "TH (Tullihallitus)"@fi,
        "TS (Tullstyrelsen)"@fi,
        "Tull (Tullstyrelsen)"@fi,
        "Tulli (Tullihallitus)"@fi,
        "Tullstyrelsen"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Tullihallitus"@fi,
        "Zolldirektion"@fi ;
    rdaa:P50035 "Tullihallitus ja viisi tullipiiriä lakkautettiin vuoden 2012 lopussa ja tilalle tuli yksi Tulli-niminen viranomainen."@fi ;
    rdaa:P50038 "2012" ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Tullihallitus"@fi ;
    skos:altLabel "Board of Customs"@fi,
        "Customs"@fi,
        "Finland. Board of Customs"@fi,
        "Finland. Tullstyrelsen"@fi,
        "National Board of Customs"@fi,
        "Suomi. Tullihallitus"@fi,
        "TH (Tullihallitus)"@fi,
        "TS (Tullstyrelsen)"@fi,
        "Tull (Tullstyrelsen)"@fi,
        "Tulli (Tullihallitus)"@fi,
        "Tullstyrelsen"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Tullihallitus"@fi,
        "Zolldirektion"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tullihallitus"@fi .

finaf:000038991 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-01-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:16:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492952710>,
        "Asteri ID: 000038991" ;
    rdaa:P50012 finaf:000038992 ;
    rdaa:P50025 "Åbo konservatorium"@fi ;
    rdaa:P50236 "1978/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50407 "Turun konservatorio"@fi ;
    skos:altLabel "Åbo konservatorium"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun konservatorio"@fi .

finaf:000039084 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-04-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-09T10:47:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000010689068X>,
        "Asteri ID: 000039084",
        "Y-tunnus: 1564596-0" ;
    rdaa:P50010 finaf:000038531 ;
    rdaa:P50022 yso:p17340,
        yso:p17341 ;
    rdaa:P50025 "Kustannusosakeyhtiö Otava"@fi,
        "Otava (kustantamo)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kustannusosakeyhtiö Otava perustettiin Eliel Aspelinin ja Hannes Gebhardin aloitteesta vuonna 1890. Tarkoituksena oli mm. suomenkielisen kansalliskirjallisuuden kohottaminen. Vuosina 1945–1991 Otava oli pörssiyhtiö. Vuosina 1991-2004 toteutettiin Otavan privatisointi ja yritysjärjestely. Vuosina 2000-2001 Otavan kustannustoiminta yhtiöitettiin Kustannusosakeyhtiö Otava Oy:ksi, ja konsernin emoyhtiön nimi muuttui Otava-Kuvalehdet Oy:ksi."@fi,
        "Otava-konserniin kuuluvat (vuonna 2019) mm. Suomalainen Kirjakauppa, Kustannusosakeyhtiö Otava ja Otavamedia Oy."@fi ;
    rdaa:P50037 "1890" ;
    rdaa:P50112 finaf:000031288 ;
    rdaa:P50237 mts:m4963,
        mts:m941 ;
    rdaa:P50301 finaf:000000252,
        finaf:000037714 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Otava, kustannusosakeyhtiö"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Otava_(kirjankustantamo)'>Wikipedia</a>, katsottu 20.3.2012"@fi,
        "<a href='https://otavakonserni.fi/historia/'>Verkkosivut</a>, katsottu 21.8.2019"@fi,
        "Komsi, Pauli. Omistamisen taito : perheyritykset kansakunnan rakentajina / Pauli Komsi, Jan Lindström, Seppo Zetterberg, 2002"@fi ;
    skos:altLabel "Kustannusosakeyhtiö Otava"@fi,
        "Otava (kustantamo)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Otava, kustannusosakeyhtiö"@fi .

finaf:000039249 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-04-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406476472>,
        "Asteri ID: 000039249" ;
    rdaa:P50012 finaf:000039248 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Karelia University of Applied Sciences"@fi,
        "Karelia ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50236 "2012/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94166 ;
    rdaa:P50407 "Karelia-ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.ncp.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Karelia.fi, 2013-"@fi ;
    skos:altLabel "Karelia University of Applied Sciences"@fi,
        "Karelia ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Karelia-ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000062776 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-01-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-02T19:00:02"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000130372305>,
        "Asteri ID: 000062776" ;
    rdaa:P50095 finaf:000178567,
        finaf:000180675,
        finaf:000180974 ;
    rdaa:P50100 yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50104 mts:m2355,
        mts:m2356,
        mts:m2565,
        mts:m2589,
        mts:m2771,
        mts:m2933,
        mts:m3287 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50120 "1999" ;
    rdaa:P50121 "1925" ;
    rdaa:P50318 finaf:000179157,
        finaf:000180749,
        finaf:000180750,
        finaf:000180751,
        finaf:000180948 ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Eino Johannes Virtanen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Virtanen, Eino, 1925-1999"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000189231,
        finaf:000192370 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001880'>Pomus</a>, katsottu 14.2.2019 (Tapio Taro -identiteetti)"@fi,
        "<a href='http://www.fono.fi/KappaleenTiedot.aspx?culture=fi&ID=27bc70c5-f07a-4aa5-af10-0de20f7f1ee3'>Fono.fi</a>, katsottu 14.2.2019 (E. Orvo -identiteetti)"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Eino_Virtanen_(muusikko)'>Wikipedia</a>, katsottu 14.2.2019"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/artist/1143869'>Discogs</a>, katsottu 14.2.2019"@fi,
        "Iskelmän tähtitaivas : 500 suomalaista viihdetaiteilijaa / Tony Latva, Petri Tuunainen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Virtanen, Eino, 1925-1999"@fi .

finaf:000082543 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-10-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-02T19:10:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/000000048449756X>,
        "Asteri ID: 000082543" ;
    rdaa:P50104 mts:m2565,
        mts:m3004 ;
    rdaa:P50120 "1942" ;
    rdaa:P50121 "1888" ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Veikko Korhonen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Korhonen, Veikko, 1888-1942"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000082542,
        finaf:000082544,
        finaf:000082545,
        finaf:000082546,
        finaf:000082547,
        finaf:000082548,
        finaf:000082549,
        finaf:000086475 ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Korhonen, Veikko, 1888-1942"@fi .

finaf:000085348 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-09-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-02T19:11:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000484518500>,
        "Asteri ID: 000085348" ;
    rdaa:P50100 yso:p3 ;
    rdaa:P50103 "A. I. R., 1888-1945"@fi,
        "Relander, Anna Inkeri, 1888-1945"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m3004 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94486 ;
    rdaa:P50120 "1945" ;
    rdaa:P50121 "1888" ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Anna Inkeri Relander"@fi ;
    rdaa:P50411 "Relander, Inkeri, 1888-1945"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000063280,
        finaf:000080866,
        finaf:000081218,
        finaf:000081219,
        finaf:000081220,
        finaf:000081221,
        finaf:000081222,
        finaf:000085357 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Anna_Inkeri_Relander'>Wikipedia</a>, katsottu 30.3.2020 (Anna Inkeri Relander, o. s. Bergroth (8. marraskuuta 1888 Viipuri – 22. toukokuuta 1945 Helsinki) oli tuottelias suomalainen viihdekirjailija, joka kirjoitti eri salanimillä julkaistuja kevyitä romaaneja.)"@fi ;
    skos:altLabel "A. I. R., 1888-1945"@fi,
        "Relander, Anna Inkeri, 1888-1945"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Relander, Inkeri, 1888-1945"@fi .

finaf:000086651 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-07-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-08T16:24:40"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000484506534>,
        "Asteri ID: 000086651" ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Kyösti Valovuori"@fi ;
    rdaa:P50411 "Valovuori, Kyösti"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000046527,
        finaf:000086964,
        finaf:000088086,
        finaf:000090840,
        finaf:000090841,
        finaf:000090842,
        finaf:000090843,
        finaf:000090844 ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Valovuori, Kyösti"@fi .

finaf:000106823 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-10-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-03T19:11:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 "Asteri ID: 000106823" ;
    rdaa:P50100 yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "R. R. R. (Roine Rikhard Ryynänen), 1891-1963"@fi,
        "Ryynänen, Roine Rikhard, 1891-1963"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2355,
        mts:m2706,
        mts:m2933 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94234 ;
    rdaa:P50120 "1963" ;
    rdaa:P50121 "1891" ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Roine Rikhard Ryynänen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Ryynänen, R. R., 1891-1963"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000138951,
        finaf:000138952,
        finaf:000138953,
        finaf:000138954,
        finaf:000193528,
        finaf:000193602,
        finaf:000193636,
        finaf:000198435 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001878'>Pomus</a>, katsottu 28.3.2019"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/R._R._Ryyn%C3%A4nen'>Wikipedia</a>, katsottu 7.4.2020 (Roine Rikhard (R. R.) Ryynänen (23. maaliskuuta 1891 Kuopio – 31. lokakuuta 1963)[1] oli suomalainen sanoittaja, tenorilaulaja ja kuoromies.[2])"@fi ;
    skos:altLabel "R. R. R. (Roine Rikhard Ryynänen), 1891-1963"@fi,
        "Ryynänen, Roine Rikhard, 1891-1963"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ryynänen, R. R., 1891-1963"@fi .

finaf:000156769 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2014-10-31"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:01:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000403849421>,
        "Asteri ID: 000156769" ;
    rdaa:P50022 yso:p8774 ;
    rdaa:P50025 "University of Tampere. Faculty of Management"@fi,
        "University of Tampere. School of Management"@fi ;
    rdaa:P50035 "Tampereen yliopiston johtamiskorkeakoulu (JKK) oli yksi Tampereen yliopiston tieteenalayksiköistä (2011-2016) ja tiedekunnista (2017-2018). Vuoden 2019 alussa uuden Tampereen yliopiston aloittaessa se nimettiin johtamisen ja talouden tiedekunnaksi, johon tuli myös Tampereen teknillisen yliopiston tuotantotalouden ja tietojohtamisen tutkimus."@fi ;
    rdaa:P50119 yso:p94436 ;
    rdaa:P50236 "2011/2018"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yliopiston yksikkö"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tampereen yliopisto. Johtamiskorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Luovuustekniikat kaupunkikehittämisen apuna, 2012"@fi ;
    skos:altLabel "University of Tampere. Faculty of Management"@fi,
        "University of Tampere. School of Management"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen yliopisto. Johtamiskorkeakoulu"@fi .

finaf:000159606 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2015-07-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:02:30"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000159606" ;
    rdaa:P50010 finaf:000036906,
        finaf:000036908,
        finaf:000036909 ;
    rdaa:P50012 finaf:000036904 ;
    rdaa:P50022 yso:p2739,
        yso:p8144 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlands Nationalgalleri"@fi,
        "Finnish National Gallery"@fi ;
    rdaa:P50035 "1.1.2014 Valtion taidemuseosta tuli Kansallisgalleria. Kansallisgalleria on julkisoikeudellinen säätiö, mutta kokoelma jäi valtion omistukseen kansallisomaisuudeksi. Museoyksiköinä jatkavat Ateneumin taidemuseo, Nykytaiteen museo Kiasma ja Sinebrychoffin taidemuseo."@fi ;
    rdaa:P50236 "2014/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kansallisgalleria"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kansallisgalleria.fi/'>Kotisivut 15.7.2015</a>"@fi,
        "FNG Research, 2015-"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands Nationalgalleri"@fi,
        "Finnish National Gallery"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kansallisgalleria"@fi .

finaf:000159762 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2015-07-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-05T19:02:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492954011>,
        "Asteri ID: 000159762" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035018 ;
    rdaa:P50022 yso:p15237,
        yso:p8842 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Institutet för kriminologi och rättspolitik"@fi,
        "Helsingfors universitet. Statsvetenskapliga fakulteten. Institutet för kriminologi och rättspolitik"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Valtiotieteellinen tiedekunta. Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti"@fi,
        "Institute of criminology and legal policy (University of Helsinki)"@fi,
        "Institutet för kriminologi och rättspolitik (Helsingfors universitet)"@fi,
        "Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "Krimo (Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti, Helsingin yliopisto)"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Social Sciences. Institute of criminology and legal policy"@fi,
        "University of Helsinki. Institute of criminology and legal policy"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kotisivut 23.7.2015 http://www.helsinki.fi/kriminologian-ja-oikeuspolitiikan-instituutti/"@fi ;
    rdaa:P50236 "2015/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "Katsauksia, 2015-"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Institutet för kriminologi och rättspolitik"@fi,
        "Helsingfors universitet. Statsvetenskapliga fakulteten. Institutet för kriminologi och rättspolitik"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Valtiotieteellinen tiedekunta. Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti"@fi,
        "Institute of criminology and legal policy (University of Helsinki)"@fi,
        "Institutet för kriminologi och rättspolitik (Helsingfors universitet)"@fi,
        "Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "Krimo (Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti, Helsingin yliopisto)"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Social Sciences. Institute of criminology and legal policy"@fi,
        "University of Helsinki. Institute of criminology and legal policy"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Kriminologian ja oikeuspolitiikan instituutti"@fi .

finaf:000164839 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2016-11-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-05T19:06:40"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000164839" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001392 ;
    rdaa:P50025 "Karjalan tutkimuslaitos"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94166 ;
    rdaa:P50407 "Itä-Suomen yliopisto. Karjalan tutkimuslaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Aluetutkimuksen kymmenottelija, 2016"@fi ;
    skos:altLabel "Karjalan tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Itä-Suomen yliopisto. Karjalan tutkimuslaitos"@fi .

finaf:000174606 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-04-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:07:04"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000174606" ;
    rdaa:P50012 finaf:000174620 ;
    rdaa:P50016 finaf:000174607 ;
    rdaa:P50025 "Acad. Ups. typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Akatemian kirjapaino (Uppsala)"@fi,
        "Hennes kongl. majestets och Upsala Academiae boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Iohan H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Iohan Henr. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "J. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "J. Henr. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Jo. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. H. Werners officin (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. Henr. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. Henr. Werners tryckerij (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. Henrich Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johan H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johan Hen. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johan Henric Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johann H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johann Henrich Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "K. m:tz och Ups. Acad. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. boktryckiare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. booktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. booktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. booktryckiare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. boktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. m:tz och Ups. Acad. boktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. maj:tz och Ups. Acad. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. majestets och Upsala Academiae boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Königl. Acad. Buchdrucker (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Literis Wernerianis (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Officina Werneriana (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Praelo Werneriano (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "S. R. M:tis & Acad. Ups. typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "S:ae R:ae M:tis & Upsal. Academiae typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "S:ae R:ae M:tis et Acad. typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Stanno Werneriano (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Typis J. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Typis Wernerianis (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Typogr. Wernerianis (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Ups. Acad. boktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Ups. Acad. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Upsal. Academiae typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Upsala Academiae boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Iohan H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Iohan Henr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, J. H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, J. Henr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Jo. H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Joh. H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Joh. Henr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Joh. Henrich (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johan H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johan Hen. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johann H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johann Henrich (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000105097,
        finaf:000139238,
        finaf:000140989,
        finaf:000141335 ;
    rdaa:P50336 finaf:000174660 ;
    rdaa:P50393 "Johan Henric Wernerillä (k. 1735) oli kirjapaino myös Tukholmassa."@fi,
        "Uppsalan akatemian kirjapaino. Faktoreina Anders Kjellberg vuosina 170?-1707, Anders Björkman vuosina 1713-1720, Johan Höjer vuosina 17??-1733. Kirjapainon seuraava hoitaja Johan Höjer toimi muodollisesti Wernerin nimissä tämän kuolemaan saakka vuosina 1733-1735."@fi ;
    rdaa:P50407 "Werner, Johan Henric (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi ;
    rdau:P61101 "Klemming, G. E. Svensk boktryckeri-historia 1483-1883, 1883"@fi ;
    skos:altLabel "Acad. Ups. typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Akatemian kirjapaino (Uppsala)"@fi,
        "Hennes kongl. majestets och Upsala Academiae boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Iohan H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Iohan Henr. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "J. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "J. Henr. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Jo. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. H. Werners officin (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. Henr. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. Henr. Werners tryckerij (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Joh. Henrich Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johan H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johan Hen. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johan Henric Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johann H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Johann Henrich Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "K. m:tz och Ups. Acad. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. boktryckiare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. booktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. booktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. acad. booktryckiare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. boktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. m:tz och Ups. Acad. boktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. maj:tz och Ups. Acad. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Kongl. majestets och Upsala Academiae boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Königl. Acad. Buchdrucker (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Literis Wernerianis (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Officina Werneriana (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Praelo Werneriano (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "S. R. M:tis & Acad. Ups. typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "S:ae R:ae M:tis & Upsal. Academiae typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "S:ae R:ae M:tis et Acad. typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Stanno Werneriano (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Typis J. H. Werner (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Typis Wernerianis (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Typogr. Wernerianis (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Ups. Acad. boktr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Ups. Acad. boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Upsal. Academiae typogr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Upsala Academiae boktryckare (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Iohan H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Iohan Henr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, J. H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, J. Henr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Jo. H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Joh. H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Joh. Henr. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Joh. Henrich (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johan H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johan Hen. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johann H. (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi,
        "Werner, Johann Henrich (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Werner, Johan Henric (kirjapaino, Uppsala, 1701-1733)"@fi .

finaf:000174659 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-08-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:07:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000174659" ;
    rdaa:P50012 finaf:000174657 ;
    rdaa:P50016 finaf:000174660 ;
    rdaa:P50025 "B. Nic. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "B. Nicol. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "B. Nicolai Wankifwii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "B. Nicolai Wankiifi (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Cuningalinen kirjanpr. Wankijfwin leski (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "K. boktrykerijet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. boktryckeriet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. boktryckerijet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. booktr. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. booktryckerijet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. tryckeriet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kuninkaallinen kirjapaino (Tukholma)"@fi,
        "Literis b. Nicolai Wankifwii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Literis b. Wankiwianis (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Nicolaus Wankifwin wainajan trycki (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Officina b. Nic. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Officina b. Nicol. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Officinâ b. Nicolai Wankiifi (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Reg. typ. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Reg. typogr. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sahl. Wankijfs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Niclas Wankijffs tryckerij (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankiffs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankifs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankijfs effterlefwerska (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankijfs enckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankijfs enkia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Typ. reg. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankiffs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankifs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs effterlefwerska (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs enckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs enkia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfwin leski (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000098307,
        finaf:000139535,
        finaf:000140989,
        finaf:000140991,
        "Enaeus, Olof, kuollut 1710, kirjanpainaja"@fi ;
    rdaa:P50393 "Kuninkaallinen kirjapaino. Samanaikaisesti myös Henric Keyser II (1640-1699) käytti Kuninkaallisen kirjanpainajan arvoa vuosina 1678-1699."@fi,
        "Nils Wankijffin (k. 1690) leski Maria Matras jatkoi miehensä kuoleman jälkeen kirjapainon toimintaa. Kirjapainoa hoitivat ainakin Matthias Syngman (k. 1697) ilmeisesti vuoteen 1693, sitten Olof (Olaus) Enaeus (k. 1710) vuoteen 1694, Michael Laurelius (k. 1719) vuoteen 1698 ja Johan Henric Werner vuoteen 1705, jolloin hän lunasti painon itselleen."@fi ;
    rdaa:P50407 "Wankijffin leski (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi ;
    rdau:P61101 "Klemming, G. E. Svensk boktryckeri-historia 1483-1883, 1883"@fi ;
    skos:altLabel "B. Nic. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "B. Nicol. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "B. Nicolai Wankifwii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "B. Nicolai Wankiifi (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Cuningalinen kirjanpr. Wankijfwin leski (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "K. boktrykerijet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. boktryckeriet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. boktryckerijet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. booktr. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. booktryckerijet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kongl. tryckeriet (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Kuninkaallinen kirjapaino (Tukholma)"@fi,
        "Literis b. Nicolai Wankifwii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Literis b. Wankiwianis (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Nicolaus Wankifwin wainajan trycki (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Officina b. Nic. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Officina b. Nicol. Wankifii (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Officinâ b. Nicolai Wankiifi (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Reg. typ. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Reg. typogr. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sahl. Wankijfs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Niclas Wankijffs tryckerij (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankiffs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankifs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankijfs effterlefwerska (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankijfs enckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Sal. Wankijfs enkia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Typ. reg. (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankiffs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankifs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs effterlefwerska (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs enckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs enkia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfs änckia (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi,
        "Wankijfwin leski (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Wankijffin leski (kirjapaino, Tukholma, 1690-1705)"@fi .

finaf:000176353 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-02-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:06:11"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000107078159>,
        "Asteri ID: 000176353" ;
    rdaa:P50022 yso:p15521 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50236 "1997/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Finntroll"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.metal-archives.com/bands/Finntroll/95'>Encyclopedia metallum</a>, katsottu 8.8.2016"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Finntroll"@fi .

finaf:000176359 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-03-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:06:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470441485>,
        "Asteri ID: 000176359" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p29778 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "5.15"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomalainen yhtye."@fi ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50407 "Five Fifteen"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Five_Fifteen'>Wikipedia</a>, katsottu 10.8.2016"@fi ;
    skos:altLabel "5.15"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Five Fifteen"@fi .

finaf:000177414 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:07:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474681080>,
        "Asteri ID: 000177414" ;
    rdaa:P50022 yso:p4484 ;
    rdaa:P50035 "Yhtyeen jäsenet aloittivat yhdessä soittamisen jo 1940-luvun lopulla (lähde: Back to the good old days / Helsinki City Feetwarmers)."@fi ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsinki City Feetwarmers"@fi ;
    rdau:P61101 "Back to the good old days / Helsinki City Feetwarmers. Tekstiliite, 1998"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsinki City Feetwarmers"@fi .

finaf:000177615 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2016-08-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:08:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469251481>,
        "Asteri ID: 000177615" ;
    rdaa:P50022 yso:p2969 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50237 "yhtye"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94173 ;
    rdaa:P50407 "Funkykarkurit"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Funkykarkurit"@fi .

finaf:000178156 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:08:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469494379>,
        "Asteri ID: 000178156" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> ;
    rdaa:P50037 "1987" ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Boycott"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://yle.fi/aihe/artikkeli/2010/07/29/boycottilla-oli-iso-isku'>Yle. Elävä arkisto</a>, katsottu 14.3.2016"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Boycott'>Wikipedia</a>, katsottu 14.3.2016 (perustamispaikkakunta)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Boycott"@fi .

finaf:000179035 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:10:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469034591>,
        "Asteri ID: 000179035" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p2969 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1978" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Päät"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.finnmusic.net/main.php?60555c5248077550511253416e13'>Finnmusic.net</a>, katsottu 12.2.2018"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Päät"@fi .

finaf:000179145 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:21:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469038891>,
        "Asteri ID: 000179145" ;
    rdaa:P50012 finaf:000179144 ;
    rdaa:P50022 yso:p29762 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1981" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50393 "Yhtyeen nimenmuoto vuodesta 1981: Riistetyt."@fi ;
    rdaa:P50407 "Riistetyt"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.riistetyt.com/history.html'>Yhtyeen kotisivut</a>, katsottu 15.3.2016"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Riistetyt"@fi .

finaf:000179343 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2018-03-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:10:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000047116706X>,
        "Asteri ID: 000179343" ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50037 "1930" ;
    rdaa:P50237 mts:m400 ;
    rdaa:P50350 yso:p94466 ;
    rdaa:P50407 "Vaasan kaupunginorkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.vaasa.fi/kulttuuri/musiikki/vaasan-kaupunginorkesteri/orkesteri'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 1.3.2018"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vaasan kaupunginorkesteri"@fi .

finaf:000181169 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-11-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:00"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469127827>,
        "Asteri ID: 000181169" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Slam"@fi ;
    rdaa:P50037 "1977" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000050709 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Juice Leskinen Slam"@fi ;
    rdau:P61101 "Suomalaisen rockin tietosanakirja. A-L / Lehtonen"@fi ;
    skos:altLabel "Slam"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Juice Leskinen Slam"@fi .

finaf:000196162 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-12-31T10:57:20"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000484287546>,
        "Asteri ID: 000196162" ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50395 "Yhteinen pseudonyymi"@fi ;
    rdaa:P50411 "Hyttinen, J. (sanoittaja)"@fi ;
    rdaa:P50429 finaf:000119135,
        finaf:000122317,
        finaf:000124676,
        finaf:000150707,
        finaf:000150709,
        finaf:000185246,
        finaf:000188923,
        finaf:000203614 ;
    rdau:P61101 "Suomen Äänitearkisto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hyttinen, J. (sanoittaja)"@fi .

finaf:000213263 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2021-03-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-03-12T09:42:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000403914481>,
        "Asteri ID: 000213263" ;
    rdaa:P50012 finaf:000007561 ;
    rdaa:P50022 yso:p2040,
        yso:p469 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "PET-centret i Åbo"@fi,
        "PET-keskus (Turku)"@fi,
        "Turku PET Centre"@fi,
        "Turun Valtakunnallinen PET-keskus"@fi,
        "Valtakunnallinen PET-keskus"@fi,
        "Åbo PET-centrum"@fi ;
    rdaa:P50035 "PET-keskus on Turun yliopiston, Åbo Akademin ja Tyksin yhteinen, valtakunnallinen tutkimuskeskus. Toimintaan kuuluu potilastutkimusten lisäksi tieteellinen tutkimus- ja julkaisutoiminta sekä positronisäteilevien isotooppien kehittäminen ja valmistus."@fi ;
    rdaa:P50236 "1996/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun PET-keskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Syklotroni-PET-keskus'>Wikipedia</a>, katsottu 11.3.2021 (PET-keskus (aikaisemmin Syklotroni-PET-keskus; engl. Turku PET Centre) on Turun yliopiston, Åbo Akademin ja Turun yliopistollisen keskussairaalan yhteisesti hallinnoima valtakunnallinen tutkimuslaitos. Se perustettiin vuonna 1974.)"@fi,
        "Lääkkeen metsästys, 2009"@fi ;
    skos:altLabel "PET-centret i Åbo"@fi,
        "PET-keskus (Turku)"@fi,
        "Turku PET Centre"@fi,
        "Turun Valtakunnallinen PET-keskus"@fi,
        "Valtakunnallinen PET-keskus"@fi,
        "Åbo PET-centrum"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun PET-keskus"@fi .

rdaa:P50154 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is writer of supplementary textual content of (Deprecated)"@en,
        "oheisteksti"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:instructionNumber "18.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution of providing supplementary textual content such as an introduction or a preface. (Deprecated)"@en,
        "Teoksen ekspressio, joka sisältää alkuperäistä teosta täydentävää tekstiä, esim. johdannon tai esipuheen."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "writer of supplementary textual content of (Deprecated)"@en,
        "oheisteksti"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50138,
        rdaa:P50149,
        rdaa:P50152,
        rdaa:P50153,
        rdaa:P50227,
        rdaa:P50228,
        rdaa:P50254,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50138>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50149>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50152>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50153>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50154>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50227>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50228>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50254>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50154>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50254> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60620 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:oheisteksti.fi,
        rdaa:writerOfSupplementaryTextualContentOf.en ;
    reg:name "writerOfSupplementaryTextualContentOf"@en,
        "oheisteksti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50452 ;
    skos:definition "Relates an agent to an expression that includes a contribution of providing supplementary textual content such as an introduction or a preface. (Deprecated)"@en,
        "Liittää toimijan teoksen ekspressioon, joka sisältää alkuperäistä teosta täydentävää tekstiä, esim. johdannon tai esipuheen."@fi .

rdaa:P50307 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related manifestation of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä manifestaatio"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is associated with an agent."@en,
        "Manifestaatio, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related manifestation of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä manifestaatio"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50200,
        rdaa:P50331,
        rdaa:P50477,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50307>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50313>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50364>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50307> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedManifestationOfAgent.en,
        rdaa:toimijaanLiittyvaManifestaatio.fi ;
    reg:name "relatedManifestationOfAgent"@en,
        "toimijaanLiittyvaManifestaatio"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50304,
        rdax:P00004 ;
    skos:altLabel "other agent associated with manifestation of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a manifestation that is associated with an agent."@en,
        "Liittää toimijan manifestaatioon, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi .

rdaa:P50329 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related work of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä teos"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that is associated with a corporate body."@en,
        "Teos, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related work of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä teos"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50825,
        rdaa:P50826,
        rdaa:P50837,
        rdaa:P50839,
        rdaa:P50840,
        rdaa:P50844,
        rdaa:P50847,
        rdaa:P50848,
        rdaa:P50856,
        rdaa:P50858,
        rdaa:P50860,
        rdaa:P50863,
        rdaa:P50868,
        rdaa:P50869,
        rdaa:P51101,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50329>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50329> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedWorkOfCorporateBody.en,
        rdaa:yhteisoonLiittyvaTeos.fi ;
    reg:name "relatedWorkOfCorporateBody"@en,
        "yhteisoonLiittyvaTeos"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50328,
        rdaa:P50357 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a work that is associated with a corporate body."@en,
        "Liittää yhteisön teokseen, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi .

rdaa:P50692 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is author collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a collective agent for creating a textual work."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "author collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50683,
        rdaa:P50684,
        rdaa:P50685,
        rdaa:P50708,
        rdaa:P50843,
        rdaa:P50994,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50692> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60663 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:authorCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50195,
        rdaa:P50693 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a work that involves a responsibility of a collective agent for creating a textual work."@en .

rdaa:P50701 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is producer collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a collective agent for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "producer collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50698,
        rdaa:P50702,
        rdaa:P50703,
        rdaa:P50704,
        rdaa:P50852,
        rdaa:P51003,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50701> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60668 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:producerCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50201,
        rdaa:P50693 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a work that involves a responsibility of a collective agent for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en ;
    skos:scopeNote "A producer is generally responsible for fundraising, managing the production, hiring key personnel, arranging for distributors, etc."@en .

rdaa:P50776 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator collective agent of expression of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that involves a responsibility of a collective agent for creation or contribution."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator collective agent of expression of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50775,
        rdaa:P50777,
        rdaa:P50927,
        rdaa:P51078,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50776> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorCollectiveAgentOfExpressionOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50161,
        rdaa:P50361 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an expression that involves a responsibility of a collective agent for creation or contribution."@en ;
    skos:scopeNote "Editors, translators, arrangers of music, performers, etc., are included."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/p/P70013> a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related RDA entity of place"@en,
        "paikkaan liittyvä entiteetti"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An RDA entity that is associated with a place."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "related RDA entity of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70004>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70005>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70006>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70007>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70008>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70010>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70011>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70012>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/datatype/P70013> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61036 ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/p/paikkaanLiittyvaEntiteetti.fi>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/relatedRDAEntityOfPlace.en> ;
    reg:name "relatedRDAEntityOfPlace"@en,
        "paikkaanLiittyvaEntiteetti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10009 ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/p/> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70053>,
        rdax:P00001 ;
    skos:definition "Relates a place to an RDA entity that is associated with a place."@en,
        "Liittää paikan entiteettiin, johon kuvailun kohteena oleva paikka liittyy."@fi .

rdau:P60016 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is conductor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50070,
        rdaa:P50592,
        rdaa:P50743,
        rdaa:P50894,
        rdaa:P51045,
        rdau:P60843,
        rdau:P60845 ;
    reg:lexicalAlias rdau:conductorOf.en ;
    reg:name "conductorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60615 ;
    owl:inverseOf rdau:P60141 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of leading of a performing group in a musical or dramatic presentation, etc."@en .

rdau:P60368 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has name of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50032,
        rdaa:P50061,
        rdaa:P50111,
        rdau:P60119,
        rdau:P60549 ;
    reg:lexicalAlias rdau:nameOfAgent.en ;
    reg:name "nameOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60909 ;
    owl:inverseOf rdau:P60920 ;
    skos:definition "Relates an agent to an appellation of agent in natural language and phrasing used in common discourse."@en .

rdau:P60369 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has title"@en ;
    reg:hasSubproperty rdam:P30134,
        rdau:P60355,
        rdau:P60357,
        rdau:P60358,
        rdau:P60359,
        rdau:P60367,
        rdau:P60493,
        rdau:P60507,
        rdau:P60515,
        rdau:P60589,
        rdau:P60597 ;
    reg:lexicalAlias rdau:title.en ;
    reg:name "title"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60909 ;
    skos:definition "Relates a resource to a word, character, or group of words or characters that names a resource or a resource embodied in it."@en .

rdau:P60434 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has author"@en ;
    reg:hasSubproperty rdam:P30328,
        rdau:P60476,
        rdau:P60477,
        rdau:P60478,
        rdau:P60751,
        rdaw:P10436,
        rdaw:P10483,
        rdaw:P10530,
        rdaw:P10577 ;
    reg:lexicalAlias rdau:author.en ;
    reg:name "author"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60447 ;
    owl:inverseOf rdau:P60663 ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who is responsible for a textual resource."@en .

rdau:P60604 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is curator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50133,
        rdaa:P50630,
        rdaa:P50781,
        rdaa:P50932,
        rdaa:P51083,
        rdau:P60006,
        rdau:P60007 ;
    reg:lexicalAlias rdau:curatorOf.en ;
    reg:name "curatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60376 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is aggregated or organized in an exhibition or collection."@en .

rdau:P60620 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is writer of supplementary content of  (Deprecated)"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50154,
        rdau:P60608,
        rdau:P60617,
        rdau:P60618,
        rdau:P60619,
        rdau:P60717,
        rdau:P60718 ;
    reg:lexicalAlias rdau:writerOfSupplementaryTextualContentOf.en ;
    reg:name "writerOfSupplementaryTextualContentOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60392 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution of providing supplementary textual content such as an introduction or a preface. (Deprecated)"@en .

rdau:P60624 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor agent of still image of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60660 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50159,
        rdaa:P50469,
        rdaa:P50516,
        rdaa:P50667,
        rdaa:P50818,
        rdaa:P50969,
        rdau:P60756 ;
    reg:lexicalAlias rdau:contributorAgentOfStillImageOf.en ;
    reg:name "contributorAgentOfStillImageOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60396 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that is an aggregate that embodies a still image work created by an agent."@en .

rdau:P60630 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is former owner of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50163,
        rdaa:P50632,
        rdaa:P50783,
        rdaa:P50934,
        rdaa:P51085,
        rdau:P60012,
        rdau:P60013 ;
    reg:lexicalAlias rdau:formerOwnerOf.en ;
    reg:name "formerOwnerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60632 ;
    owl:inverseOf rdau:P60401 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for former legal possession."@en .

rdau:P60654 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is cartographer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50525,
        rdaa:P50676,
        rdaa:P50827,
        rdaa:P50978 ;
    reg:lexicalAlias rdau:cartographerOf.en ;
    reg:name "cartographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60425 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for a cartographic work."@en .

rdau:P60662 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is choreographer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50492,
        rdaa:P50643,
        rdaa:P50794,
        rdaa:P50945 ;
    reg:lexicalAlias rdau:choreographerOf.en ;
    reg:name "choreographerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60433 ;
    skos:definition "Relates an agent to a choreographic resource that involves a responsibility of an agent for choreography."@en .

rdau:P60673 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is director of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50205,
        rdaa:P50561,
        rdaa:P50712,
        rdaa:P50863,
        rdaa:P51014,
        rdau:P60009,
        rdau:P60010,
        rdau:P60011 ;
    reg:lexicalAlias rdau:directorOf.en ;
    reg:name "directorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60449 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for the general management and supervision of a filmed performance, a radio or television program, etc."@en .

rdau:P60707 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is lyricist of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60708 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50533,
        rdaa:P50684,
        rdaa:P50835,
        rdaa:P50986 ;
    reg:lexicalAlias rdau:lyricistOf.en ;
    reg:name "lyricistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60663 ;
    owl:inverseOf rdau:P60477 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for authoring the words of a popular song, including a song from a musical."@en .

rdau:P60708 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is librettist of"@en ;
    rdakit:seeAlso rdau:P60707 ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50534,
        rdaa:P50685,
        rdaa:P50836,
        rdaa:P50987 ;
    reg:lexicalAlias rdau:librettistOf.en ;
    reg:name "librettistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60663 ;
    owl:inverseOf rdau:P60478 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for authoring the words of an opera or other musical stage resource, or an oratorio."@en .

rdau:P61014 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of resource"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20306,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40077>,
        rdam:P30272,
        rdau:P60160,
        rdau:P60161,
        rdau:P60162,
        rdau:P60163,
        rdau:P60523,
        rdau:P60556,
        rdau:P60987,
        rdaw:P10316 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedPlaceOfResource.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61034 ;
    owl:inverseOf rdau:P61013 ;
    skos:definition "Relates a resource to a place that is associated with a resource."@en .

finaf:000001650 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:03:03"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000001650" ;
    rdaa:P50012 finaf:000007873,
        finaf:000012890 ;
    rdaa:P50025 "Kokoomus"@fi,
        "National Coalition Party"@fi,
        "Nationale Sammlungspartei"@fi,
        "Samlingspartiet"@fi ;
    rdaa:P50393 "Suomalainen puolue 1905-, Kansallinen kokoomuspuolue 1918-, Kansallinen kokoomus 1950-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kansallinen kokoomus"@fi ;
    skos:altLabel "Kokoomus"@fi,
        "National Coalition Party"@fi,
        "Nationale Sammlungspartei"@fi,
        "Samlingspartiet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kansallinen kokoomus"@fi .

finaf:000002742 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000002742" ;
    rdaa:P50012 finaf:000022384 ;
    rdaa:P50016 finaf:000001935,
        finaf:000007645 ;
    rdaa:P50037 "1908" ;
    rdaa:P50038 "1965" ;
    rdaa:P50237 mts:m318 ;
    rdaa:P50407 "Maalaisliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.keskusta.fi/Suomeksi/KMA/Historia'>Yhteisön kotisivu (9.9.2005)</a>"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maalaisliitto"@fi .

finaf:000002878 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-05-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:01:02"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000106858460>,
        "Asteri ID: 000002878" ;
    rdaa:P50012 finaf:000018056 ;
    rdaa:P50025 "Institute of Marketing"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50393 "Myynti- ja mainoskoulu perustettu 4.12.1930"@fi ;
    rdaa:P50407 "Markkinointi-instituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.markinst.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Meni kuin häkä päähän. - Helsinki, 2000"@fi ;
    skos:altLabel "Institute of Marketing"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Markkinointi-instituutti"@fi .

finaf:000004103 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:07:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406282870>,
        "Asteri ID: 000004103" ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Satakunnan keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Satakunnan keskussairaala"@fi .

finaf:000004477 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-08-22T11:13:16"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121667128>,
        "Asteri ID: 000004477" ;
    rdaa:P50025 "Eglise évangélique luthérienne de Finlande"@fi,
        "Ev.-lut. kyrkan i Finland"@fi,
        "Evangelical Lutheran Church of Finland"@fi,
        "Evangelisch-lutherische Kirche Finnlands"@fi,
        "Evangelisk-lutherska kyrkan i Finland"@fi,
        "Finlands evangelisk-lutherska kyrka"@fi,
        "Suomen ev.-lut. kirkko"@fi,
        "Suomen ev.lut. kirkko"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen evankelis-luterilaisessa kirkossa on noin neljä miljoonaa jäsentä. Kirkon jäsen kuuluu siihen seurakuntaan, jonka alueella hänellä on kotikunta. Seurakunnat muodostavat hiippakuntia, joita on Suomessa yhdeksän. Jokaista hiippakuntaa johtaa piispa tuomiokapitulin kanssa. Kirkon ylin päättävä elin on kaksi kertaa vuodessa kokoontuva kirkolliskokous."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4734 ;
    rdaa:P50407 "Suomen evankelis-luterilainen kirkko"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://evl.fi/etusivu'>Verkkosivut</a>, katsottu 10.6.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Eglise évangélique luthérienne de Finlande"@fi,
        "Ev.-lut. kyrkan i Finland"@fi,
        "Evangelical Lutheran Church of Finland"@fi,
        "Evangelisch-lutherische Kirche Finnlands"@fi,
        "Evangelisk-lutherska kyrkan i Finland"@fi,
        "Finlands evangelisk-lutherska kyrka"@fi,
        "Suomen ev.-lut. kirkko"@fi,
        "Suomen ev.lut. kirkko"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen evankelis-luterilainen kirkko"@fi .

finaf:000004626 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-09T17:57:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000103970182>,
        "Asteri ID: 000004626" ;
    rdaa:P50013 finaf:000007031 ;
    rdaa:P50014 finaf:000004627 ;
    rdaa:P50022 yso:p450 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlands kommunistiska parti"@fi,
        "Kommunistitšeskaja partija Finljandii"@fi,
        "SKP (Suomen kommunistinen puolue)"@fi ;
    rdaa:P50035 "SKP laillistettiin vuonna 1944. SKP kuului Kommunistiseen internationaaliin (1919–1943) ja puolue oli kielletty Suomessa vuoteen 1944. Puolueen poliittinen toiminta lopetettiin 1990-luvun alussa Vasemmistoliiton perustamisen jälkeen."@fi ;
    rdaa:P50037 "1944" ;
    rdaa:P50038 "1990" ;
    rdaa:P50237 mts:m318 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen kommunistinen puolue"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Kommunistinen_Puolue'>Wikipedia</a>, katsottu 30.1.2019"@fi,
        "Elämää arkistossa : Kansan arkisto 60 vuotta / toimittanut Marita Jalkanen, 2005"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands kommunistiska parti"@fi,
        "Kommunistitšeskaja partija Finljandii"@fi,
        "SKP (Suomen kommunistinen puolue)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen kommunistinen puolue"@fi .

finaf:000004696 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:01:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000096881906>,
        "Asteri ID: 000004696" ;
    rdaa:P50012 finaf:000004698 ;
    rdaa:P50022 yso:p11 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finlands naturskyddsförbund"@fi,
        "Finnischer Naturschutzverband"@fi,
        "Finnish Association for Nature Conservation"@fi,
        "Luonnonsuojeluliitto"@fi,
        "Naturskyddsförbundet"@fi,
        "SLL (järjestö)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Luonnonsuojeluliiton toiminnan kivijalka on alueellisessa ja paikallisessa luonnonsuojelutyössä. 15 alueellista luonnonsuojelupiiriä ja niihin kuuluvat yli 160 paikallisyhdistystä tekevät ruohonjuuritason luonnonsuojelutyötä."@fi ;
    rdaa:P50037 "1969" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen luonnonsuojeluliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.sll.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 19.1.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands naturskyddsförbund"@fi,
        "Finnischer Naturschutzverband"@fi,
        "Finnish Association for Nature Conservation"@fi,
        "Luonnonsuojeluliitto"@fi,
        "Naturskyddsförbundet"@fi,
        "SLL (järjestö)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen luonnonsuojeluliitto"@fi .

finaf:000006372 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-05-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:11:11"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474410707>,
        "Asteri ID: 000006372" ;
    rdaa:P50025 "Skattebetalarnas centralförbund"@fi,
        "Taxpayers' Association of Finland"@fi,
        "Veronmaksajat"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401,
        "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50393 "Nimimuotoa Veronmaksajat käytetään Veronmaksajain keskusliiton julkaisuissa (Tieto saatu puhelimitse 10.7.1997). - Perustava kokous pidetty 30.12.1946. Liitetty yhdistysrekisteriin 1947 (pidetään yhdistyksen perustamisvuotena). Lähde: 50 vuotta veronmaksajan puolesta. - Helsinki, 1997"@fi ;
    rdaa:P50407 "Veronmaksajain keskusliitto"@fi ;
    skos:altLabel "Skattebetalarnas centralförbund"@fi,
        "Taxpayers' Association of Finland"@fi,
        "Veronmaksajat"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Veronmaksajain keskusliitto"@fi .

finaf:000007139 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:12:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474416738>,
        "Asteri ID: 000007139" ;
    rdaa:P50025 "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Ylöjärven seurakunta"@fi,
        "Ylöjärven ev.lut. seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Ylöjärven seurakunta"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Ylöjärven seurakunta"@fi,
        "Ylöjärven ev.lut. seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ylöjärven seurakunta"@fi .

finaf:000007886 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-12-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:02:30"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000007886" ;
    rdaa:P50016 finaf:000014802 ;
    rdaa:P50237 mts:m941 ;
    rdaa:P50336 finaf:000016488,
        finaf:000016489,
        finaf:000016490,
        finaf:000016491,
        finaf:000016492,
        finaf:000016493,
        finaf:000016494 ;
    rdaa:P50393 "Oy Sytytin, Oy Ammus, Oy Partaterä, Rafu Lönnström oy, Puuvalmiste oy ja Rauman kiinteistö oy muodostivat Lönnström-yhtiöt. Sytytin ja Ammus yhdistyivät Ammus-Sytytin oy:ksi, jonka nimi muuttui Lönnström oy:ksi"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lönnström-yhtiöt"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lönnström-yhtiöt"@fi .

finaf:000014687 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-04-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:08:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000014687" ;
    rdaa:P50013 finaf:000026586 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsingin ammattikorkeakoulu Stadia"@fi,
        "Helsinki Polytechnic Stadia"@fi,
        "Stadia - Helsingin ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin ammattikorkeakoulu Stadia oli Helsinkiin vuonna 1996 perustettu ammattikorkeakoulu. Vuonna 2008 se yhdistettiin EVTEKin kanssa Metropolia-ammattikorkeakouluksi."@fi ;
    rdaa:P50037 "1996" ;
    rdaa:P50038 "2008" ;
    rdaa:P50237 "ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helsingin_ammattikorkeakoulu_Stadia'>Wikipedia</a>, katsottu 14.7.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingin ammattikorkeakoulu Stadia"@fi,
        "Helsinki Polytechnic Stadia"@fi,
        "Stadia - Helsingin ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000016431 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-11-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-04-13T16:04:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000016431" ;
    rdaa:P50012 finaf:000016432 ;
    rdaa:P50016 finaf:000004561 ;
    rdaa:P50025 "Finska operan"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000028075 ;
    rdaa:P50407 "Suomalainen ooppera"@fi ;
    skos:altLabel "Finska operan"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomalainen ooppera"@fi .

finaf:000017678 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:13:38"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121502892>,
        "Asteri ID: 000017678" ;
    rdaa:P50022 yso:p768 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Helsinki University Chorus"@fi,
        "YL (Ylioppilaskunnan Laulajat)"@fi,
        "YL Male Voice Choir"@fi ;
    rdaa:P50037 "1883" ;
    rdaa:P50237 mts:m2092,
        "kuoro"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Ylioppilaskunnan Laulajat"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://yl.fi/ylioppilaskunnan-laulajat/'>Kuoron kotisivut</a>, katsottu 9.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Helsinki University Chorus"@fi,
        "YL (Ylioppilaskunnan Laulajat)"@fi,
        "YL Male Voice Choir"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ylioppilaskunnan Laulajat"@fi .

finaf:000025356 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-09-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:26:47"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474552764>,
        "Asteri ID: 000025356" ;
    rdaa:P50025 "Lohtajan ev.-lut. seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Lohtajan seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lohtajan seurakunta"@fi ;
    rdau:P61101 "Himanka, Mikko. Lohtajan pappila 200 vuotta, 1803-2003, 2003: t.p. (Lohtajan pappila 200 vuotta, 1803-2003 [teksti: Mikko Himanka] [Lohtaja] Lohtajan ev.-lut. seurakunta)"@fi ;
    skos:altLabel "Lohtajan ev.-lut. seurakunta"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Lohtajan seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lohtajan seurakunta"@fi .

finaf:000026838 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:29:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000026838" ;
    rdaa:P50016 finaf:000030679 ;
    rdaa:P50025 "South Carelia Polytechnic"@fi,
        "South Karelia University of Applied Sciences"@fi,
        "Ûžno-Karel'skij universitet prikladnyh nauk"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Etelä-Karjalan ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "South Carelia Polytechnic"@fi,
        "South Karelia University of Applied Sciences"@fi,
        "Ûžno-Karel'skij universitet prikladnyh nauk"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Etelä-Karjalan ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000027223 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-03-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:09:09"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492943718>,
        "Asteri ID: 000027223" ;
    rdaa:P50012 finaf:000027221,
        finaf:000027222 ;
    rdaa:P50025 "Bund Freier Evangelischer Gemeinden in Finnland"@fi,
        "Evangelical Free Church of Finland"@fi,
        "Frikyrkan i Finland"@fi ;
    rdaa:P50237 "kirkko"@fi ;
    rdaa:P50393 "Suomen vapaa sisälähetys 1889-, Suomen vapaa lähetys 1902-. Suomen vapaa lähetys jakautui; syntyivät Fria missionsförbundet 1921 ja Suomen vapaakirkko 1923"@fi ;
    rdaa:P50407 "Suomen vapaakirkko"@fi ;
    rdau:P61101 "Göthelid, Olof: För Kristus och församlingen : med FMU genom 100 år, 2002"@fi,
        "Suomen vapaakirkon kotisivu 8.6.2009"@fi ;
    skos:altLabel "Bund Freier Evangelischer Gemeinden in Finnland"@fi,
        "Evangelical Free Church of Finland"@fi,
        "Frikyrkan i Finland"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen vapaakirkko"@fi .

finaf:000027318 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2008-07-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-07T12:31:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000509450865>,
        "Asteri ID: 000027318" ;
    rdaa:P50011 finaf:000010070,
        finaf:000012097,
        finaf:000015860,
        finaf:000021573,
        finaf:000027984 ;
    rdaa:P50016 finaf:000220225 ;
    rdaa:P50022 yso:p3673,
        yso:p994 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsinki University of Technology. Department of Structural Engineering and Building Technology"@fi,
        "Helsinki University of Technology. Faculty of Engineering and Architecture. Department of Structural Engineering and Building Technology"@fi,
        "TKK. Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitos"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu. Insinööritieteiden ja arkkitehtuurin tiedekunta. Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitos"@fi,
        "Tekniska högskolan. Institutionen för konstruktions- och byggnadsproduktionsteknik"@fi ;
    rdaa:P50035 "Myöhempi nimenmuoto: Aalto-yliopiston teknillinen korkeakoulu. Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitos"@fi,
        "Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitokseen on yhdistynyt vuoden 2008 alusta sillanrakennustekniikan, talonrakennustekniikan, rakenteiden mekaniikan, rakentamistalouden, rakennusmateriaalitekniikan ja teräsrakennetekniikan laboratoriot sekä Talotekniikan instituutti"@fi ;
    rdaa:P50236 "2008/2009"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4661,
        mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Teknillinen korkeakoulu. Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitos"@fi ;
    rdau:P61101 "TKK Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitoksen väitöskirjoja, 2008-"@fi,
        "TKK:n kotisivut 28.7.08"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu, puhelinluettelot 2007 ja 2008"@fi ;
    skos:altLabel "Helsinki University of Technology. Department of Structural Engineering and Building Technology"@fi,
        "Helsinki University of Technology. Faculty of Engineering and Architecture. Department of Structural Engineering and Building Technology"@fi,
        "TKK. Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitos"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu. Insinööritieteiden ja arkkitehtuurin tiedekunta. Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitos"@fi,
        "Tekniska högskolan. Institutionen för konstruktions- och byggnadsproduktionsteknik"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Teknillinen korkeakoulu. Rakenne- ja rakennustuotantotekniikan laitos"@fi .

finaf:000027809 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-10-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:09:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492944112>,
        "Asteri ID: 000027809" ;
    rdaa:P50012 finaf:000027806,
        finaf:000027808,
        finaf:000027810,
        finaf:000035792 ;
    rdaa:P50393 "Oppilaitoksen nimenmuutokset: Viipurin musiikkikoulu 1918-1923, Viipurin musiikkikoulu 1923-1963, Lahden musiikkiopisto 1963-1977, Päijät-Hämeen konservatorio 1977-2003, Lahden konservatorio 2003-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lahden konservatorio"@fi ;
    rdau:P61101 "Häyrynen, Antti. Taidetta tulosvastuulla, 2008: t.p. (Taidetta tulosvastuulla : Lahden konservatorion tie Viipurista Lahteen / [teksti:] Antti Häyrynen ; [historiatoimikunta: Ville Marjomäki ... et al.]. [Lahti] : Lahden musiikkiopisto : Lahden konservatorio,)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lahden konservatorio"@fi .

finaf:000028691 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-05-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406476587>,
        "Asteri ID: 000028691" ;
    rdaa:P50012 finaf:000018041 ;
    rdaa:P50022 yso:p10564 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Ammattikorkeakoulu Novia"@fi,
        "Novia University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50035 "Ammattikorkeakoulu Novia perustettiin 1.8.2008, kun Yrkeshögskolan Sydväst ja Svenska yrkeshögskolan liitettiin yhteen. Novia on Suomen suurin ruotsinkielinen ammattikorkeakoulu."@fi ;
    rdaa:P50037 "2008" ;
    rdaa:P50237 "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94466 ;
    rdaa:P50407 "Yrkeshögskolan Novia"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.novia.fi/'>Oppilaitoksen verkkosivut 18.4.2018</a>"@fi,
        "Lärlust, 1993-: t.p. (Lärlust / Fortbildningscentralen vid Åbo Akademi. Åbo : Åbo Akademi,)"@fi ;
    skos:altLabel "Ammattikorkeakoulu Novia"@fi,
        "Novia University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Yrkeshögskolan Novia"@fi .

finaf:000029363 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474580933>,
        "Asteri ID: 000029363",
        "Y-tunnus: 0213681-7" ;
    rdaa:P50022 yso:p13916,
        yso:p26126 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Folkhälsans förbund"@fi,
        "Samfundet Folkhälsan"@fi,
        "Samfundet Folkhälsan i svenska Finland"@fi ;
    rdaa:P50035 "Juridiset yksikköt: Samfundet Folkhälsan rf, Folkhälsan Välfärd Ab, Folkhälsans Förbund rf ja Folkhälsan Utbildning Ab. Samfundet Folkhälsan i svenska Finland rf vastaa koko Folkhälsanin toiminnan koordinoinnista."@fi ;
    rdaa:P50037 "1921" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Folkhälsan"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.folkhalsan.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 10.6.2019"@fi,
        "Yhdistyksen kotisivu 25.10.2010"@fi ;
    skos:altLabel "Folkhälsans förbund"@fi,
        "Samfundet Folkhälsan"@fi,
        "Samfundet Folkhälsan i svenska Finland"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Folkhälsan"@fi .

finaf:000031043 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:01:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000031043" ;
    rdaa:P50012 finaf:000031045 ;
    rdaa:P50016 finaf:000031044 ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors stads konstmuseum"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Taidemuseo"@fi,
        "Helsinki City Art Museum"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin kaupungin taidemuseo 15.4.2010 alkaen Helsingin taidemuseo."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1553,
        "taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupungin taidemuseo"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors stads konstmuseum"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Taidemuseo"@fi,
        "Helsinki City Art Museum"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupungin taidemuseo"@fi .

finaf:000031044 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-08-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:01:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000031044" ;
    rdaa:P50012 finaf:000031043,
        finaf:000031045 ;
    rdaa:P50016 finaf:000166582 ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors konstmuseum"@fi,
        "Helsinki Art Museum"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1553,
        "taidemuseo"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin taidemuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "Helsingin taidemuseo.fi, 2010-"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors konstmuseum"@fi,
        "Helsinki Art Museum"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin taidemuseo"@fi .

finaf:000031756 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:11:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000118827370>,
        "Asteri ID: 000031756" ;
    rdaa:P50012 finaf:000031755 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50025 "Tampere Philharmonic Orchestra"@fi,
        "Tampereen filharmoninen orkesteri"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m400 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50393 "Orkesterin nimi vuodesta 2002: Tampere Filharmonia"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tampere Filharmonia"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://tamperefilharmonia.fi/orkesteri/'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 7.8.2017"@fi,
        "Aplodi, 1990-"@fi ;
    skos:altLabel "Tampere Philharmonic Orchestra"@fi,
        "Tampereen filharmoninen orkesteri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampere Filharmonia"@fi .

finaf:000032609 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000032609" ;
    rdaa:P50012 finaf:000009630 ;
    rdaa:P50013 finaf:000028448 ;
    rdaa:P50022 yso:p14072 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Association of Finnish Cities"@fi,
        "Finlands stadsförbund"@fi,
        "Sojuz gorodov Finljandii"@fi,
        "Soome Linnade Liit"@fi,
        "Stadsförbundet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen kaupunkiliitto, Suomen kunnallisliitto, Finlands svenska kommunförbund, Sairaalaliitto, Suomen maakuntien liitto ja Suomen ammatillisten oppilaitosten liitto yhdistyneet Suomen kuntaliitto r.y:ksi. Muutos 1.6.1993"@fi ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen kaupunkiliitto"@fi ;
    skos:altLabel "Association of Finnish Cities"@fi,
        "Finlands stadsförbund"@fi,
        "Sojuz gorodov Finljandii"@fi,
        "Soome Linnade Liit"@fi,
        "Stadsförbundet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen kaupunkiliitto"@fi .

finaf:000034866 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-04-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034866" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034867,
        finaf:000034868 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Finnish Security Intelligence Service"@fi,
        "Finland. Skyddspolisen"@fi,
        "Finnish Security Intelligence Service"@fi,
        "Sicherheitspolizei"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Suojelupoliisi"@fi,
        "Skyddspolisen"@fi,
        "Suomi. Suojelupoliisi"@fi,
        "Suopo"@fi,
        "Supo"@fi ;
    rdaa:P50236 "1949/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50393 "Etsivä keskuspoliisi 1919-1937, Valtiollinen poliisi 1937-1948 (ns. Valkoinen EK/Valpo 1919-1945, ns. Punainen Valpo 1945-1948), Suojelupoliisi 1949-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Suojelupoliisi"@fi ;
    rdau:P61101 "Rusi, Alpo M. Kylmä tasavalta / Alpo Rusi, Olli Rehn, 2003"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Finnish Security Intelligence Service"@fi,
        "Finland. Skyddspolisen"@fi,
        "Finnish Security Intelligence Service"@fi,
        "Sicherheitspolizei"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Suojelupoliisi"@fi,
        "Skyddspolisen"@fi,
        "Suomi. Suojelupoliisi"@fi,
        "Suopo"@fi,
        "Supo"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suojelupoliisi"@fi .

finaf:000034872 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034872" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035043 ;
    rdaa:P50025 "Finland. National Board of Taxes"@fi,
        "Finland. Skattestyrelsen"@fi,
        "National Board of Taxes"@fi,
        "Oberste Finanzbehörde"@fi,
        "Skattestyrelsen"@fi,
        "Suomi. Verohallitus"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Verohallitus"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50407 "Verohallitus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. National Board of Taxes"@fi,
        "Finland. Skattestyrelsen"@fi,
        "National Board of Taxes"@fi,
        "Oberste Finanzbehörde"@fi,
        "Skattestyrelsen"@fi,
        "Suomi. Verohallitus"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Verohallitus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Verohallitus"@fi .

finaf:000034936 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034936" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034910 ;
    rdaa:P50016 finaf:000034933 ;
    rdaa:P50025 "Finland. National Board of Waters"@fi,
        "Glavnoje upravlenije vodnogo hozjaistva"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Vesihallitus"@fi,
        "National Board of Waters (Finland)"@fi,
        "Suomi. Vattenstyrelsen"@fi,
        "Suomi. Vesihallitus"@fi,
        "Vattenstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Ćáhceráddehus"@fi ;
    rdaa:P50236 "1970/1986"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50393 "Suomen ympäristökeskus 1.3.1995-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Vesihallitus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. National Board of Waters"@fi,
        "Glavnoje upravlenije vodnogo hozjaistva"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Vesihallitus"@fi,
        "National Board of Waters (Finland)"@fi,
        "Suomi. Vattenstyrelsen"@fi,
        "Suomi. Vesihallitus"@fi,
        "Vattenstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Ćáhceráddehus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vesihallitus"@fi .

finaf:000034949 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034949" ;
    rdaa:P50012 finaf:000188059 ;
    rdaa:P50016 finaf:000035071 ;
    rdaa:P50022 yso:p2049 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Sjöfartsstyrelsen"@fi,
        "Finnish Board of Navigation"@fi,
        "Finnland. Seefartsamt"@fi,
        "MKH (Merenkulkuhallitus)"@fi,
        "SJFS (Sjöfartsstyrelsen)"@fi,
        "Seefartsamt"@fi,
        "Sjöfartsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Suomi. Merenkulkuhallitus"@fi ;
    rdaa:P50236 "1917/1998"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Merenkulkuhallitus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Merenkulkulaitos'>Wikipedia</a>, katsottu 1.2.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Sjöfartsstyrelsen"@fi,
        "Finnish Board of Navigation"@fi,
        "Finnland. Seefartsamt"@fi,
        "MKH (Merenkulkuhallitus)"@fi,
        "SJFS (Sjöfartsstyrelsen)"@fi,
        "Seefartsamt"@fi,
        "Sjöfartsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Suomi. Merenkulkuhallitus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Merenkulkuhallitus"@fi .

finaf:000034959 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034959" ;
    rdaa:P50016 finaf:000034960,
        finaf:000035111 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Socialstyrelsen"@fi,
        "Socialstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Sosiaalihallitus"@fi,
        "Suomi. Sosiaalihallitus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Sosiaalihallitus 28.12.1917-31.12.1922, 1.2.1968-28.2.1991, sosiaali- ja terveyshallitus 1.3.1991-30.11.1992, Sosiaali- ja terveysalan tutkimus- ja kehittämiskeskus 1.12.1992-. - Lähde: Haatanen, Pekka & Suonoja, Kyösti: Suuriruhtinaskunnasta hyvinvointivaltioon. 1992"@fi,
        "Sosiaalihallitus oli Suomen valtion keskusvirasto, joka vastasi sosiaaliasioista. Se toimi Sosiaaliministeriön alaisuudessa vuosina 1918–1922 ja Sosiaali- ja terveysministeriön 1968–1991."@fi ;
    rdaa:P50236 "1917/1922"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50407 "Sosiaalihallitus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Socialstyrelsen"@fi,
        "Socialstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Sosiaalihallitus"@fi,
        "Suomi. Sosiaalihallitus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Sosiaalihallitus"@fi .

finaf:000035008 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-05-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492950176>,
        "Asteri ID: 000035008" ;
    rdaa:P50012 finaf:000032977,
        finaf:000032978 ;
    rdaa:P50025 "Roavvenjárga"@fi,
        "Rovaniemi"@fi,
        "Ruávinjargâ"@fi,
        "Ruä'vnjargg"@fi ;
    rdaa:P50035 "Rovaniemen kirkonkylä perustettiin vuonna 1875. Rovaniemen kirkonkylä sai kauppalanoikeudet vuonna 1929; samassa yhteydessä kauppala eriytettiin Rovaniemen maalaiskunnasta, joka ympäröi kauppalaa joka puolelta. Kauppalasta tehtiin vuonna 1938 Lapin läänin hallintokeskus, mutta kaupunkioikeudet Rovaniemi sai vasta vuonna 1960"@fi ;
    rdaa:P50236 "1960/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Rovaniemen kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Roavvenjárga"@fi,
        "Rovaniemi"@fi,
        "Ruávinjargâ"@fi,
        "Ruä'vnjargg"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Rovaniemen kaupunki"@fi .

finaf:000035043 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-09-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:47"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492950213>,
        "Asteri ID: 000035043" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034872 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Skatteförvaltningen"@fi,
        "National Board of Taxes (Finland)"@fi,
        "Skatteförvaltningen (Finland)"@fi,
        "Suomi. Verohallinto"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50407 "Verohallinto"@fi ;
    rdau:P61101 "Verohallinnon julkaisu, 2009-"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Skatteförvaltningen"@fi,
        "National Board of Taxes (Finland)"@fi,
        "Skatteförvaltningen (Finland)"@fi,
        "Suomi. Verohallinto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Verohallinto"@fi .

finaf:000035622 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-03-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035622" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035620 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Krigshögskolan"@fi,
        "Militärakademie (Finnland)"@fi,
        "SKK"@fi,
        "Suomi. Sotakorkeakoulu"@fi,
        "War College (Finland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen ensimmäinen maavoimien upseerikoulu oli Yrjö Maunu Sprengtportenin perustama Haapaniemen Kadettikoulu, joka toimi Kuopiossa vuonna 1780 ja Rantasalmella vuosina 1781–1819. Suomen kadettikoulu toimi Haminassa (Haminan kadettikoulu) ja koulutti upseereita Venäjän keisarikunnan tarpeisiin. Se lakkautettiin 1903 erinäisten I sortokauden aikana annettujen käskyjen vaikutuksesta. Itsenäistymisen jälkeen Suomen upseerikoulutus jakautui aina vuoteen 1992 asti kolmeen kouluun: peruskoulutuksen antaneeseen Kadettikouluun (perustettu 1919), yleisesikuntaupseerin koulutuksen antaneeseen Sotakorkeakouluun (perustettu 1924) ja esiupseeri- sekä jatkokoulutusta antaneeseen Taistelukouluun (perustettu 1927). Kaikki nämä koulut yhdistettiin vuoden 1993 alusta Maanpuolustuskorkeakouluksi, yhdeksi suureksi korkeakoulutason upseerikoulutusta antavaksi oppilaitokseksi."@fi ;
    rdaa:P50236 "1924/1992"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Sotakorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Krigshögskolan"@fi,
        "Militärakademie (Finnland)"@fi,
        "SKK"@fi,
        "Suomi. Sotakorkeakoulu"@fi,
        "War College (Finland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Sotakorkeakoulu"@fi .

finaf:000037058 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-10-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474631278>,
        "Asteri ID: 000037058" ;
    rdaa:P50025 "Pirkanmaan sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Pirkanmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50238 "kuntayhtymä"@fi ;
    rdaa:P50407 "Pirkanmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    skos:altLabel "Pirkanmaan sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Pirkanmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pirkanmaan sairaanhoitopiiri"@fi .

finaf:000037067 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-01-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:14:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492951486>,
        "Asteri ID: 000037067" ;
    rdaa:P50012 finaf:000038264 ;
    rdaa:P50025 "Eksote"@fi,
        "Etelä-Karjalan sosiaali- ja terveydenhuollon kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Etelä-Karjalan sosiaali- ja terveyspiiri"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50238 "kuntayhtymä"@fi ;
    rdaa:P50407 "Etelä-Karjalan sosiaali- ja terveyspiiri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.eksote.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Miikkulainen, 2009-"@fi ;
    skos:altLabel "Eksote"@fi,
        "Etelä-Karjalan sosiaali- ja terveydenhuollon kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Etelä-Karjalan sosiaali- ja terveyspiiri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Etelä-Karjalan sosiaali- ja terveyspiiri"@fi .

finaf:000037086 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-11-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-01-28T09:02:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000403680478>,
        "Asteri ID: 000037086" ;
    rdaa:P50025 "North Karelia Central Hospital"@fi,
        "Pohjois-Karjalan sairaanhoito- ja sosiaalipalvelujen kuntayhtymä. Pohjois-Karjalan keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Karjalan sairaanhoito- ja sosiaalipalvelujen kuntayhtymä. Pohjois-Karjalan keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94166 ;
    rdaa:P50407 "Pohjois-Karjalan keskussairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "Pohjois-Karjalan keskussairaala 25 vuotta 1953-1978, 1978: t.p. (Pohjois-Karjalan keskussairaala)"@fi ;
    skos:altLabel "North Karelia Central Hospital"@fi,
        "Pohjois-Karjalan sairaanhoito- ja sosiaalipalvelujen kuntayhtymä. Pohjois-Karjalan keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Karjalan sairaanhoito- ja sosiaalipalvelujen kuntayhtymä. Pohjois-Karjalan keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pohjois-Karjalan keskussairaala"@fi .

finaf:000037127 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-03-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037127" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036501,
        finaf:000036502 ;
    rdaa:P50016 finaf:000037128 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Nylands miljöcentral"@fi,
        "Finland. Uusimaa Regional Environment Centre"@fi,
        "Suomi. Uudenmaan ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Alueelliset ympäristökeskukset aloittivat toimintansa 1.3.1995 ja sulautettiin elinkeino-, liikenne- ja ympäristökeskuksiin vuonna 2010"@fi ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50407 "Uudenmaan ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Nylands miljöcentral"@fi,
        "Finland. Uusimaa Regional Environment Centre"@fi,
        "Suomi. Uudenmaan ympäristökeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Uudenmaan ympäristökeskus"@fi .

finaf:000037139 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-09-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037139" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035090 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Västra Finlands miljöcentral"@fi,
        "Suomi. Länsi-Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Västra Finlands miljöcentral"@fi,
        "West Finland Regional Environment Centre"@fi ;
    rdaa:P50035 "Alueelliset ympäristökeskukset aloittivat toimintansa 1.3.1995. vuonna 2010 perustettiin Elinkeino-, liikenne- ja ympäristökeskukset, jotka korvasivat alueelliset ympäristökeskukset."@fi ;
    rdaa:P50037 "1995" ;
    rdaa:P50038 "2010" ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50407 "Länsi-Suomen ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Västra Finlands miljöcentral"@fi,
        "Suomi. Länsi-Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Västra Finlands miljöcentral"@fi,
        "West Finland Regional Environment Centre"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Länsi-Suomen ympäristökeskus"@fi .

finaf:000037141 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-03-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037141" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001893,
        finaf:000001894 ;
    rdaa:P50016 finaf:000037140 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Mellersta Finlands miljöcentral"@fi,
        "Kesk-Soome keskkonnakeskus"@fi,
        "Mellersta Finlands miljöcentral"@fi,
        "Suomi. Keski-Suomen ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Alueelliset ympäristökeskukset aloittivat toimintansa 1.3.1995. vuonna 2010 perustettiin Elinkeino-, liikenne- ja ympäristökeskukset, jotka korvasivat alueelliset ympäristökeskukset."@fi ;
    rdaa:P50037 "1995" ;
    rdaa:P50038 "2010" ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50407 "Keski-Suomen ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Mellersta Finlands miljöcentral"@fi,
        "Kesk-Soome keskkonnakeskus"@fi,
        "Mellersta Finlands miljöcentral"@fi,
        "Suomi. Keski-Suomen ympäristökeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keski-Suomen ympäristökeskus"@fi .

finaf:000068366 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-08-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-21T15:47:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000055194499>,
        "Asteri ID: 000068366" ;
    rdaa:P50095 "Trio Ohoi"@fi ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50100 yso:p1808,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/spa> ;
    rdaa:P50103 "Ilmén, Oskari Olavi, 1915-1972"@fi,
        "Joki, Oskari, 1915-1972"@fi,
        "Ola, 1915-1972"@fi,
        "Oskari, 1915-1972"@fi,
        "Rio, Salvador, 1915-1972"@fi,
        "Virta, Oskari Olavi, 1915-1972"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2355,
        mts:m2356,
        mts:m2517,
        mts:m2589,
        mts:m2933,
        mts:m3166,
        "musiikinjohtaja"@fi ;
    rdaa:P50118 yso:p94436 ;
    rdaa:P50119 yso:p115084 ;
    rdaa:P50120 "1972" ;
    rdaa:P50121 "1915" ;
    rdaa:P50318 finaf:000019289,
        finaf:000180747 ;
    rdaa:P50395 "Syntymänimi vuoteen 1926: Oskari Olavi Ilmén"@fi,
        "Täydellinen nimi: Oskari Olavi Virta"@fi ;
    rdaa:P50411 "Virta, Olavi, 1915-1972"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000186199,
        finaf:000186200,
        finaf:000186201,
        finaf:000191445,
        finaf:000191446,
        finaf:000200109,
        finaf:000201421 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001454'>Populaarimusiikin museo -verkkosivut</a>, katsottu 20.4.2018"@fi,
        "<a href='http://vys.hypermedia.fi/salanimet.html'>VYS</a>"@fi,
        "Auringonruusuja / Suzy, pieni neekerityttö. 1950"@fi,
        "Suomen Äänitearkisto"@fi ;
    skos:altLabel "Ilmén, Oskari Olavi, 1915-1972"@fi,
        "Joki, Oskari, 1915-1972"@fi,
        "Ola, 1915-1972"@fi,
        "Oskari, 1915-1972"@fi,
        "Rio, Salvador, 1915-1972"@fi,
        "Virta, Oskari Olavi, 1915-1972"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Virta, Olavi, 1915-1972"@fi .

finaf:000082317 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-09-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-01T13:32:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000484517444>,
        "Asteri ID: 000082317" ;
    rdaa:P50103 "Soininen, Lauri, 1875-1919"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m3004 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 "Pielavesi, Suomi"@fi ;
    rdaa:P50120 "1919" ;
    rdaa:P50121 "1875" ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Lauri Soini, myöh. Soininen"@fi ;
    rdaa:P50411 "Soini, Lauri, 1875-1919"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000039872,
        finaf:000085295,
        finaf:000085296,
        finaf:000085297,
        finaf:000085298,
        finaf:000085299,
        finaf:000085300,
        finaf:000092533 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Lauri_Soini'>Wikipedia</a>, katsottu 7.4.2020 (Lauri Soini (oikea nimi Lauri Soininen; 1. huhtikuuta 1875 Pielavesi – 2. syyskuuta 1919 Helsinki) oli suomalainen kirjailija, suomentaja ja lehtimies. Hän käytti myös nimimerkkejä Juho Ahava, Lauri Sauramo, Eräs osatoveri, Iku Turso, Sasu Punanen (käytti tätä nimimerkkiä ennen Yrjö Räisästä), L.Sininen, Smo, Nuorisoseuralainen, Tuomo, Monto ja Korven Tuomo.)"@fi ;
    skos:altLabel "Soininen, Lauri, 1875-1919"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Soini, Lauri, 1875-1919"@fi .

finaf:000083011 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-15T11:59:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/000000037293266X>,
        "Asteri ID: 000083011" ;
    rdaa:P50095 finaf:000177765,
        finaf:000180791,
        finaf:000181023,
        "Dumari & Spuget"@fi,
        "Dusty Ramblers"@fi,
        "Kongontien orkesteri"@fi,
        "Orpojen Tuki"@fi,
        "The Barnhill Boys"@fi ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50100 yso:p1882,
        yso:p8111 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Nurmio, Hande, 1950-"@fi,
        "Nurmio, Hannu, 1950-"@fi,
        "Tuomari Nurmio, 1950-"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2355,
        mts:m2356,
        mts:m2589,
        mts:m2933,
        mts:m3080 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50121 "1950" ;
    rdaa:P50318 finaf:000181181,
        finaf:000181182,
        finaf:000181183,
        finaf:000181184,
        finaf:000181185 ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Hannu Nurmio"@fi,
        "Täydellinen nimi: Hannu Juhani Nurmio"@fi ;
    rdaa:P50411 "Nurmio, Tuomari, 1950-"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000190019,
        finaf:000190020,
        finaf:000190021 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Tuomari_Nurmio'>Wikipedia</a>, katsottu 31.5.2017"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/artist/383771'>Discogs</a>, katsottu 31.5.2018"@fi,
        "Dumari, 2010"@fi ;
    skos:altLabel "Nurmio, Hande, 1950-"@fi,
        "Nurmio, Hannu, 1950-"@fi,
        "Tuomari Nurmio, 1950-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Nurmio, Tuomari, 1950-"@fi .

finaf:000173163 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-11-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:04:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000047466853X>,
        "Asteri ID: 000173163",
        "Y-tunnus: 0224960-0" ;
    rdaa:P50008 finaf:000031943 ;
    rdaa:P50022 yso:p14072,
        yso:p1862 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "MTK-Satakunta"@fi ;
    rdaa:P50035 "MTK-Satakunta (Maataloustuottajain Satakunnan liitto ry) on maanviljelijöiden, metsänomistajien ja maaseutuyrittäjien alueellinen etujärjestö ja vaikuttaja."@fi ;
    rdaa:P50037 "1917" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94351 ;
    rdaa:P50407 "Maataloustuottajain Satakunnan liitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.mtk.fi/liitot/satakunta/'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 8.1.2017"@fi,
        "Kasvun kotipelto kantoi, 2017"@fi ;
    skos:altLabel "MTK-Satakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maataloustuottajain Satakunnan liitto"@fi .

finaf:000177927 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-12-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:21:05"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469374713>,
        "Asteri ID: 000177927" ;
    rdaa:P50012 finaf:000017463 ;
    rdaa:P50025 "Kauko Röyhkä ja Narttu"@fi ;
    rdaa:P50334 finaf:000057610 ;
    rdaa:P50407 "Kauko Röyhkä & Narttu"@fi ;
    skos:altLabel "Kauko Röyhkä ja Narttu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kauko Röyhkä & Narttu"@fi .

finaf:000177994 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:08:40"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470453064>,
        "Asteri ID: 000177994" ;
    rdaa:P50022 yso:p29762 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Musta Paraati -yhtyeen jäsenet: Herra Ylppö (laulu), Panda (sähköbasso), Saku (kitara), Ykä (rummut), Kääriäinen (syntetisaattorit). Entiset jäsenet: Jore (laulu, kitara), General Njassa (laulu), Gabi (rummut), Epe (laulu), Sande (rummut), Jesu (syntetisaattori)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1981" ;
    rdaa:P50038 "1985" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Musta Paraati"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Musta_Paraati'>Wikipedia</a>, katsottu 27.5. 2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Musta Paraati"@fi .

finaf:000179427 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2011-12-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-20T14:58:22"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000446693156>,
        "Asteri ID: 000179427" ;
    rdaa:P50012 finaf:000032963 ;
    rdaa:P50022 yso:p13449,
        yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitets övningsskola i Vik"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Viikin normaalikoulu"@fi,
        "Helsingin yliopiston Viikin normaalikoulu"@fi,
        "Normalskolan i Viks"@fi,
        "Viikki TTS"@fi,
        "Viikki Teacher Training School"@fi,
        "Viks övningsskola"@fi ;
    rdaa:P50035 "1869–1919 Helsingin suomalainen tyttökoulu, 1919–1934 Helsingin suomalainen tyttölyseo, 1934–1969 Tyttönormaalilyseo, 1969–1974 Helsingin yhteisnormaalilyseo, 1974–2003 Helsingin II normaalikoulu, 2003– Helsingin yliopiston Viikin normaalikoulu"@fi ;
    rdaa:P50236 "2003/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4715,
        mts:m4735 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Viikin normaalikoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helsingin_yliopiston_Viikin_normaalikoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 5.11.2020"@fi,
        "<a href='https://www.helsinki.fi'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 20.2.2023"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitets övningsskola i Vik"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Viikin normaalikoulu"@fi,
        "Helsingin yliopiston Viikin normaalikoulu"@fi,
        "Normalskolan i Viks"@fi,
        "Viikki TTS"@fi,
        "Viikki Teacher Training School"@fi,
        "Viks övningsskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Viikin normaalikoulu"@fi .

finaf:000181180 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-05-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:13:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469114866>,
        "Asteri ID: 000181180" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50037 "1979" ;
    rdaa:P50038 "1983" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50334 finaf:000075225 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Pelle Miljoona Oy"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Pelle_Miljoona'>Wikipedia</a>, katsottu 3.4.2017"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pelle Miljoona Oy"@fi .

finaf:000190036 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2002-10-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-06T19:07:47"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000407364720>,
        "Asteri ID: 000190036" ;
    rdaa:P50100 yso:p3064 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Blom, Artto, 1943-"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2933,
        mts:m3166 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50121 "1943" ;
    rdaa:P50318 finaf:000023104,
        finaf:000180876,
        finaf:000180877,
        finaf:000180878,
        finaf:000180941,
        finaf:000183053,
        finaf:000183054 ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Artto Anders Blom"@fi ;
    rdaa:P50411 "Blom, Atte, 1943-"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000190152 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Atte_Blom'>Wikipedia</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Blom, Artto, 1943-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Blom, Atte, 1943-"@fi .

finaf:000204240 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2019-10-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-02-04T12:49:05"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492970513>,
        "Asteri ID: 000204240" ;
    rdaa:P50022 yso:p21580 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "University of Vaasa. School of Management"@fi,
        "Vaasan yliopisto. Johtamisen akateeminen yksikkö"@fi ;
    rdaa:P50035 "Johtamisen akateemiseen yksikköön kuuluu kuusi oppiainetta: henkilöstöjohtaminen, julkisjohtaminen, strateginen johtaminen, julkisoikeus, aluetiede sekä sosiaali- ja terveyshallintotiede."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4680,
        "yliopiston yksikkö"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94466 ;
    rdaa:P50407 "Vaasan yliopisto. Johtamisen yksikkö"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.univaasa.fi/fi/about/organisation/schools/management/'>Verkkosivut</a>, katsottu 10.10.2019 (yleistiedot)"@fi,
        "Exploring interorganizational interaction in customer–supplier relationships, 2018"@fi ;
    skos:altLabel "University of Vaasa. School of Management"@fi,
        "Vaasan yliopisto. Johtamisen akateeminen yksikkö"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vaasan yliopisto. Johtamisen yksikkö"@fi .

rdaa:P50310 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related RDA entity of person"@en,
        "henkilöön liittyvä entiteetti"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An RDA entity that is associated with a person."@en,
        "Entiteetti, joka liittyy kuvailtavaan henkilöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related RDA entity of person"@en,
        "henkilöön liittyvä entiteetti"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50311,
        rdaa:P50312,
        rdaa:P50313,
        rdaa:P50314,
        rdaa:P50315,
        rdaa:P50346,
        rdaa:P50347,
        rdaa:P50348,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50310>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50310> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61033 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:henkiloonLiittyvaEntiteetti.fi,
        rdaa:relatedRDAEntityOfPerson.en ;
    reg:name "relatedRDAEntityOfPerson"@en,
        "henkiloonLiittyvaEntiteetti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50304,
        rdaa:P50482 ;
    skos:definition "Relates a person to an RDA entity associated with a person."@en,
        "Liittää henkilön entiteettiin, joka liittyy kuvailtavaan henkilöön."@fi .

rdaa:P50319 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related RDA entity of family"@en,
        "sukuun liittyvä entiteetti"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An RDA entity that is associated with a family."@en,
        "Entiteetti, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related RDA entity of family"@en,
        "sukuun liittyvä entiteetti"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50320,
        rdaa:P50321,
        rdaa:P50322,
        rdaa:P50323,
        rdaa:P50324,
        rdaa:P50354,
        rdaa:P50355,
        rdaa:P50356,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50319>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50319> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61033 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedRDAEntityOfFamily.en,
        rdaa:sukuunLiittyvaEntiteetti.fi ;
    reg:name "relatedRDAEntityOfFamily"@en,
        "sukuunLiittyvaEntiteetti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50360,
        rdaa:P50481 ;
    skos:definition "Relates a family to an RDA entity associated with a family."@en,
        "Liittää suvun entiteettiin, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi .

rdaa:P50328 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related RDA entity of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä entiteetti"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An RDA entity that is associated with a corporate body."@en,
        "Entiteetti, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related RDA entity of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä entiteetti"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50349,
        rdaa:P50350,
        rdaa:P50351,
        rdaa:P50352,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50328>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50328> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61033 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedRDAEntityOfCorporateBody.en,
        rdaa:yhteisoonLiittyvaEntiteetti.fi ;
    reg:name "relatedRDAEntityOfCorporateBody"@en,
        "yhteisoonLiittyvaEntiteetti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50360,
        rdaa:P50480 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an RDA entity associated with a corporate body."@en,
        "Liittää yhteisön entiteettiin, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi .

rdaa:P50744 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is reviser collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a collective agent of making changes to the content of another expression."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "reviser collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50763,
        rdaa:P50764,
        rdaa:P50765,
        rdaa:P50766,
        rdaa:P50773,
        rdaa:P50895,
        rdaa:P51046,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50744> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61077 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:reviserCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50447,
        rdaa:P50776 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an expression that includes a contribution by a collective agent of making changes to the content of another expression."@en .

rdau:P60648 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has member of"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:memberOf.en ;
    reg:name "memberOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60697 ;
    skos:definition "Relates an agent of which an agent is a member to an agent."@en .

rdau:P60655 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is composer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50522,
        rdaa:P50673,
        rdaa:P50824,
        rdaa:P50975 ;
    reg:lexicalAlias rdau:composerOf.en ;
    reg:name "composerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60426 ;
    skos:definition "Relates an agent to a musical resource that involves a responsibility of an agent for music."@en .

rdau:P60697 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has member"@en ;
    reg:lexicalAlias rdau:member.en ;
    reg:name "member"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60648 ;
    skos:definition "Relates an agent who is a member of an agent to an agent."@en .

rdau:P60906 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has access point for entity"@en ;
    reg:hasSubproperty rdam:P30276,
        rdau:P60916,
        rdau:P60917 ;
    reg:lexicalAlias rdau:accessPointForEntity.en ;
    reg:name "accessPointForEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60909 ;
    owl:inverseOf rdau:P60910 ;
    skos:definition "Relates an entity to an appellation of entity in natural language that is taken from a vocabulary encoding scheme or is constructed using a string encoding scheme."@en .

rdau:P61036 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70013>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70053>,
        rdau:P61011,
        rdau:P61013,
        rdau:P61016,
        rdau:P61019,
        rdau:P61025,
        rdau:P61036 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedEntityOfPlace.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61040 ;
    skos:definition "Relates a place to an entity that is associated with a place."@en .

finaf:000003311 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:05:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406246685>,
        "Asteri ID: 000003311" ;
    rdaa:P50025 "Oulun yliopiston luonnontieteellinen tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopisto. Luonnontieteellinen tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Oulun yliopiston luonnontieteellinen tiedekunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopisto. Luonnontieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000007158 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-21T11:44:02"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000007158" ;
    rdaa:P50013 finaf:000036937 ;
    rdaa:P50025 "EV (Elintarvikevirasto)"@fi,
        "EVI (Elintarvikevirasto)"@fi,
        "LV (Livsmedelsverket)"@fi,
        "Lebensmittelbehörde"@fi,
        "Livsmedelsverket (1990-2006)"@fi,
        "National Food Administration"@fi ;
    rdaa:P50035 "Eviran perustamisvaiheessa vuonna 2006 yhdistettiin Elintarvikevirasto, Eläinlääkintä- ja elintarviketutkimuslaitos (EELA) ja Kasvintuotannon tarkastuskeskus (KTTK)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1990" ;
    rdaa:P50038 "2006" ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Elintarvikevirasto"@fi ;
    skos:altLabel "EV (Elintarvikevirasto)"@fi,
        "EVI (Elintarvikevirasto)"@fi,
        "LV (Livsmedelsverket)"@fi,
        "Lebensmittelbehörde"@fi,
        "Livsmedelsverket (1990-2006)"@fi,
        "National Food Administration"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Elintarvikevirasto"@fi .

finaf:000010622 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-04-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-08-13T13:57:40"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000010622" ;
    rdaa:P50016 finaf:000000567,
        finaf:000004826,
        finaf:000004827,
        finaf:000004828,
        finaf:000005037,
        finaf:000007472,
        finaf:000008004,
        finaf:000008252,
        finaf:000010564,
        finaf:000010623,
        finaf:000010624,
        finaf:000010625,
        finaf:000010626,
        finaf:000030902 ;
    rdaa:P50025 "Finlands scoutförbund"@fi,
        "Marttatyttöjen partioliitto"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50407 "Suomen partioliitto"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands scoutförbund"@fi,
        "Marttatyttöjen partioliitto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen partioliitto"@fi .

finaf:000015230 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-03T10:42:01"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123770081>,
        "Asteri ID: 000015230" ;
    rdaa:P50022 yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/rus> ;
    rdaa:P50025 "Aleksandrovskij institut"@fi,
        "Aleksanteri Institute"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Aleksanteri-instituutti"@fi,
        "Valtakunnallinen Venäjän ja itäisen Euroopan tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aleksanteri-instituutti perustettiin opetusministeriön aloitteesta Helsingin yliopiston erillislaitoksena vuonna 1996."@fi ;
    rdaa:P50037 "1996" ;
    rdaa:P50237 mts:m4680,
        mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Aleksanteri-instituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www2.helsinki.fi/fi/aleksanteri-instituutti'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 26.9.2022"@fi ;
    skos:altLabel "Aleksandrovskij institut"@fi,
        "Aleksanteri Institute"@fi,
        "Helsingin yliopisto. Aleksanteri-instituutti"@fi,
        "Valtakunnallinen Venäjän ja itäisen Euroopan tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Aleksanteri-instituutti"@fi .

finaf:000017554 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:13:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469583566>,
        "Asteri ID: 000017554" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Ismo Alangon perustama yhtye."@fi,
        "Yhtye esiintyi ulkomailla nimellä L'Amourder."@fi ;
    rdaa:P50037 "1982" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50336 finaf:000177458,
        finaf:000178916,
        finaf:000178917,
        finaf:000178918,
        finaf:000178919 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Sielun Veljet"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Sielun_Veljet'>Wikipedia</a>, katsottu 6.2.2018"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Sielun Veljet"@fi .

finaf:000019110 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-03-31"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:16:03"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000019110" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001474,
        finaf:000001477 ;
    rdaa:P50025 "Jyväskylä University. Department of History and Ethnology"@fi,
        "University of Jyväskylä. Department of History and Ethnology"@fi ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän yliopisto. Historian ja etnologian laitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Jyväskylän yliopiston historian laitos ja etnologian laitos yhdistyivät v. 2003"@fi ;
    skos:altLabel "Jyväskylä University. Department of History and Ethnology"@fi,
        "University of Jyväskylä. Department of History and Ethnology"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän yliopisto. Historian ja etnologian laitos"@fi .

finaf:000019289 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:16:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469476314>,
        "Asteri ID: 000019289" ;
    rdaa:P50022 yso:p8434 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Kippari-kvartetti"@fi ;
    rdaa:P50037 "1950" ;
    rdaa:P50237 mts:m2088 ;
    rdaa:P50334 finaf:000062043,
        finaf:000064077,
        finaf:000064312,
        finaf:000068366,
        finaf:000185983,
        finaf:000192037 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Kipparikvartetti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001745'>Pomus.net</a>, katsottu 12.4.2017 (perustamisvuosi)"@fi,
        "Käyhkö, Kauko.Voi veljet, Kipparikvartetti, 1971"@fi ;
    skos:altLabel "Kippari-kvartetti"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kipparikvartetti"@fi .

finaf:000026360 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2008-07-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-01T15:06:47"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492943267>,
        "Asteri ID: 000026360" ;
    rdaa:P50012 finaf:000026359 ;
    rdaa:P50236 "1978/2009"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4715,
        mts:m4735 ;
    rdaa:P50350 yso:p94166 ;
    rdaa:P50393 "Joensuun normaalikoulun edeltäjät: Värtsilän suomalainen reaaliyhteiskoulu (1907-1915), Värtsilän yhteiskoulu (1915-1944), Värtsilän keskikoulu (1931-1940 ja 1943-1944), Joensuun keskikoulu (1944-1958), Pielisensuun yhteislyseo (1958-1973), Joensuun normaalilyseo (1962-1973). Joensuun korkeakoulun kansakoulu (1970-1973) ja Joensuun lnormaalilyseo sulautuivat v. 1973 Joensuun korkeakoulun harjoittelukouluksi (1973-1978), joka muutti nimensä v. 1978 Joensuun normaalikouluksi"@fi ;
    rdaa:P50407 "Joensuun normaalikoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Kuusisto, Alina. Aakkosista Alkukiviin, 2007: t.p. (Joensuun normaalikoulu)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Joensuun normaalikoulu"@fi .

finaf:000026422 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2008-07-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:08:20"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000026422" ;
    rdaa:P50012 finaf:000026423 ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50393 "Siilinjärven piirimielisairaala, vuodesta 1955 Harjamäen sairaala, toimi 1926-1997. Vuonna 1990 Harjamäen sairaala liitettiin Pohjois-Savon sairaanhoitopiiriin."@fi ;
    rdaa:P50407 "Harjamäen sairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "Ranta, Mauri. Omasta ja edustamani yhtymän puolesta, 2007: t.p. (Omasta ja edustamani yhtymän puolesta Mauri Ranta 5.8.1947-5.8.2007, 60 vuotta [Mauri Ranta] Kuopio (Ahkiotie 10 A 7) [Mauri Ranta])"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Harjamäen sairaala"@fi .

finaf:000027828 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-10-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:00:13"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000027828" ;
    rdaa:P50012 finaf:000030384 ;
    rdaa:P50016 finaf:000038390 ;
    rdaa:P50025 "Aleksanterin yliopisto Suomessa"@fi,
        "Alexanders-universitetet i Finland"@fi,
        "Gel'singforsskij universitet"@fi,
        "Imperatorskij Aleksandrovskij universitet"@fi,
        "Keisarillinen Aleksanterin yliopisto"@fi,
        "Keisarillinen Alexanterin akatemia Suomessa"@fi,
        "Keisarillinen Alexanterin yliopisto Suomessa"@fi,
        "Kejserliga Alexanders-universitetet i Finland"@fi,
        "Suomen Aleksanterin yliopisto"@fi,
        "Suomen yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50236 "1828/1918"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50393 "Kuninkaallinen Turun akatemia perustettiin vuonna 1640. Turun palon 1827 jälkeen yliopisto määrättiin Nikolai I:n keisarillisella käskykirjeellä 21. lokakuuta 1827 muuttamaan Helsinkiin. Keisarillinen Aleksanterin yliopisto aloitti toimintansa syksyllä 1828. Virallinen nimimuoto Helsingin yliopisto otettiin käyttöön 18.2.1919 asetuksen myötä."@fi ;
    rdaa:P50407 "Suomen Keisarillinen Aleksanterin yliopisto"@fi ;
    skos:altLabel "Aleksanterin yliopisto Suomessa"@fi,
        "Alexanders-universitetet i Finland"@fi,
        "Gel'singforsskij universitet"@fi,
        "Imperatorskij Aleksandrovskij universitet"@fi,
        "Keisarillinen Aleksanterin yliopisto"@fi,
        "Keisarillinen Alexanterin akatemia Suomessa"@fi,
        "Keisarillinen Alexanterin yliopisto Suomessa"@fi,
        "Kejserliga Alexanders-universitetet i Finland"@fi,
        "Suomen Aleksanterin yliopisto"@fi,
        "Suomen yliopisto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen Keisarillinen Aleksanterin yliopisto"@fi .

finaf:000031108 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-04-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:35:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000403927346>,
        "Asteri ID: 000031108" ;
    rdaa:P50025 "Akateemis-ammatillinen valtuuskunta"@fi,
        "Centralorganisationen för högutbildade i Finland Akava"@fi,
        "Confederación de Sindicatos para Trabajadores Profesionales y Personal Directivo en Finlandia"@fi,
        "Confederation of Unions for Professional and Managerial Staff in Finland"@fi,
        "Confédération finlandaise des syndicats des salariés diplômés de l'enseignement supérieur"@fi,
        "Soome kõrgharidusega palgatöötajate ja üksikettevõtjate keskorganisatsioon"@fi,
        "Zentralveband akademischer Gewerkschaften in Finnland"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50407 "Akava"@fi ;
    skos:altLabel "Akateemis-ammatillinen valtuuskunta"@fi,
        "Centralorganisationen för högutbildade i Finland Akava"@fi,
        "Confederación de Sindicatos para Trabajadores Profesionales y Personal Directivo en Finlandia"@fi,
        "Confederation of Unions for Professional and Managerial Staff in Finland"@fi,
        "Confédération finlandaise des syndicats des salariés diplômés de l'enseignement supérieur"@fi,
        "Soome kõrgharidusega palgatöötajate ja üksikettevõtjate keskorganisatsioon"@fi,
        "Zentralveband akademischer Gewerkschaften in Finnland"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Akava"@fi .

finaf:000033259 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-08-24T14:14:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474462224>,
        "Asteri ID: 000033259" ;
    rdaa:P50013 finaf:000033261 ;
    rdaa:P50025 "Ekenäs"@fi,
        "Ekenäs stad"@fi,
        "Tammisaari"@fi ;
    rdaa:P50035 "1. tammikuuta 1977 Tammisaareen yhdistettiin Tammisaaren maalaiskunta ja Snappertunan kunta. 1. tammikuuta 1993 kaupunkiin yhdistettiin Tenholan kunta. Vuoden 2009 alussa Tammisaari yhdistettiin Karjaan ja Pohjan kanssa Raaseporin kaupungiksi"@fi ;
    rdaa:P50236 "1546/2008"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033260,
        finaf:000033262 ;
    rdaa:P50407 "Tammisaaren kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Ekenäs"@fi,
        "Ekenäs stad"@fi,
        "Tammisaari"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tammisaaren kaupunki"@fi .

finaf:000033404 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949212>,
        "Asteri ID: 000033404" ;
    rdaa:P50025 "City of Lappeenranta"@fi,
        "Lappeenranta"@fi,
        "Villmanstrand"@fi ;
    rdaa:P50035 "Lappeenrantaan liitettyjä kuntia: Lappeen kunta ja Lauritsalan kauppala 1967, Nuijamaan kunta 1989, Joutsenon kaupunki 2009, Ylämaan kunta 2010"@fi ;
    rdaa:P50236 "1649/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000032980,
        finaf:000032981,
        finaf:000032982,
        finaf:000032984,
        finaf:000032985 ;
    rdaa:P50407 "Lappeenrannan kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Lappeenranta'>Wikipedia</a>, katsottu 5.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "City of Lappeenranta"@fi,
        "Lappeenranta"@fi,
        "Villmanstrand"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lappeenrannan kaupunki"@fi .

finaf:000033595 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-11-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:20"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949423>,
        "Asteri ID: 000033595" ;
    rdaa:P50012 finaf:000032998,
        finaf:000033596,
        finaf:000033597 ;
    rdaa:P50025 "City of Mikkeli"@fi,
        "Mikkeli"@fi,
        "S:t Michel"@fi ;
    rdaa:P50035 "Mikkeli sai kaupunginoikeudet 1838. Mikkeli, Anttola ja Mikkelin maalaiskunta ja yhdistyivät vuonna 2001 uudeksi Mikkelin kaupungiksi, johon liitettiin vuonna 2007 myös Haukivuori"@fi ;
    rdaa:P50236 "1838/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Mikkelin kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "City of Mikkeli"@fi,
        "Mikkeli"@fi,
        "S:t Michel"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Mikkelin kaupunki"@fi .

finaf:000034883 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034883" ;
    rdaa:P50016 finaf:000034881 ;
    rdaa:P50025 "AKH"@fi,
        "Dirección general de educacion del gobierno de Finlandia"@fi,
        "Fidnoskuvlenráddehus"@fi,
        "Finland. National Board of Vocational Education"@fi,
        "Finland. Yrkesutbildningsstyrelsen"@fi,
        "National Board of Vocational Education (Finland)"@fi,
        "National Board of Vocational Education in Finland"@fi,
        "Opetusministeriö. Ammattikasvatushallitus"@fi,
        "Suomi. Ammattikasvatushallitus"@fi,
        "Yrkesutbildningsstyrelsen (Finland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "vuosina 1966–1991 toiminut suomalainen keskusvirasto, joka vastasi ammattikoulutuksen järjestämisestä. Se perustettiin vuoden 1966 alusta Kauppa- ja teollisuusministeriön ammattikasvatusosaston seuraajaksi ja siirettiin 1969 opetusministeriön alaisuuteen. Kouluhallitus ja Ammattikasvatushallitus yhdistettiin Opetushallitukseksi 1.4.1991"@fi ;
    rdaa:P50236 "1966/1991"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50407 "Ammattikasvatushallitus"@fi ;
    skos:altLabel "AKH"@fi,
        "Dirección general de educacion del gobierno de Finlandia"@fi,
        "Fidnoskuvlenráddehus"@fi,
        "Finland. National Board of Vocational Education"@fi,
        "Finland. Yrkesutbildningsstyrelsen"@fi,
        "National Board of Vocational Education (Finland)"@fi,
        "National Board of Vocational Education in Finland"@fi,
        "Opetusministeriö. Ammattikasvatushallitus"@fi,
        "Suomi. Ammattikasvatushallitus"@fi,
        "Yrkesutbildningsstyrelsen (Finland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ammattikasvatushallitus"@fi .

finaf:000035068 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121510526>,
        "Asteri ID: 000035068" ;
    rdaa:P50013 finaf:000157839 ;
    rdaa:P50025 "FGFRI (Finnish Game and Fisheries Research Institute)"@fi,
        "Finland. Vilt- och fiskeriforskningsinstitutet"@fi,
        "Finnish Game and Fisheries Research Institute"@fi,
        "Forschungsinstitut für Wild- und Fischwirtschaft (Finnland)"@fi,
        "Game and Fisheries Research (Finland)"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos"@fi,
        "NII Ohotnitšego i rybnogo hozjaistva Finljandii"@fi,
        "NII Ohotnič'ego i rybnogo hozâjstva Finlândii"@fi,
        "RKTL (Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos)"@fi,
        "Riistan- ja kalantutkimus"@fi,
        "Suomi. Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos"@fi,
        "VFFI (Vilt- och fiskeriforskningsinstitutet)"@fi,
        "Vilt- och fiskeriforskningsinstitutet (Finland)"@fi,
        "НИИ охотничьего и рыбного хозяйства Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Luonnonvarakeskus muodostettiin yhdistämällä Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus MTT, Metsäntutkimuslaitos Metla, Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos RKTL sekä Maa- ja metsätalousministeriön tietopalvelukeskus Tiken tilastotuotanto. Se aloitti toimintansa 1.1.2015."@fi ;
    rdaa:P50037 "1971" ;
    rdaa:P50038 "2014" ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:altLabel "FGFRI (Finnish Game and Fisheries Research Institute)"@fi,
        "Finland. Vilt- och fiskeriforskningsinstitutet"@fi,
        "Finnish Game and Fisheries Research Institute"@fi,
        "Forschungsinstitut für Wild- und Fischwirtschaft (Finnland)"@fi,
        "Game and Fisheries Research (Finland)"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos"@fi,
        "NII Ohotnitšego i rybnogo hozjaistva Finljandii"@fi,
        "NII Ohotnič'ego i rybnogo hozâjstva Finlândii"@fi,
        "RKTL (Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos)"@fi,
        "Riistan- ja kalantutkimus"@fi,
        "Suomi. Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos"@fi,
        "VFFI (Vilt- och fiskeriforskningsinstitutet)"@fi,
        "Vilt- och fiskeriforskningsinstitutet (Finland)"@fi,
        "НИИ охотничьего и рыбного хозяйства Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos"@fi .

finaf:000035117 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-22T11:42:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492951582>,
        "Asteri ID: 000035117" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034875 ;
    rdaa:P50016 finaf:000035118 ;
    rdaa:P50025 "Byggnadsstyrelsen"@fi,
        "Finland. Byggnadsstyrelsen"@fi,
        "Finnish National Board of Building"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für öffentliche Gebäude"@fi,
        "Suomi. Rakennushallitus"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Rakennushallitus"@fi,
        "Zentralamt für öffentliche Gebäude"@fi ;
    rdaa:P50236 "1936/1995"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50393 "Intendentinkonttori 1811-, Yleisten rakennusten ylihallitus 1865-, Rakennushallitus 1936-1995, Valtion kiinteistölaitos 1995-2001, Senaatti-kiinteistöt 2001-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Rakennushallitus"@fi ;
    rdau:P61101 "Webfacta"@fi ;
    skos:altLabel "Byggnadsstyrelsen"@fi,
        "Finland. Byggnadsstyrelsen"@fi,
        "Finnish National Board of Building"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für öffentliche Gebäude"@fi,
        "Suomi. Rakennushallitus"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Rakennushallitus"@fi,
        "Zentralamt für öffentliche Gebäude"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Rakennushallitus"@fi .

finaf:000036257 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2002-10-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:13:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492950870>,
        "Asteri ID: 000036257" ;
    rdaa:P50012 finaf:000016464 ;
    rdaa:P50025 "Age Institute"@fi,
        "Kuntokallio-säätiö. Ikäinstituutti"@fi,
        "Äldreinstitutet"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m237,
        mts:m257 ;
    rdaa:P50336 finaf:000036256 ;
    rdaa:P50393 "Nimimuoto -15.5.2002: Kuntokallio (vanhustyön koulutus- ja tutkimuskeskus), 16.5.2002-: Ikäinstituutti. - Kuntokallio-säätiö ylläpitää Ikäinstituuttia"@fi ;
    rdaa:P50407 "Ikäinstituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.ikainstituutti.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Ikääntyvien elämäntyylit -seminaari (2005 : Helsinki). Ikääntyvien elämäntyylit : seminaariesityksiä 13.-14.10.2005 / toim. Pertti Pohjolainen ja Ilkka Syrén, 2006"@fi ;
    skos:altLabel "Age Institute"@fi,
        "Kuntokallio-säätiö. Ikäinstituutti"@fi,
        "Äldreinstitutet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ikäinstituutti"@fi .

finaf:000036484 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000036484" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036487 ;
    rdaa:P50016 finaf:000159760 ;
    rdaa:P50025 "Maa- ja metsätalousministeriö. Metsätalouden kehittämiskeskus Tapio"@fi,
        "Skogsbrukets utvecklingscentral Tapio"@fi,
        "Suomi. Metsätalouden kehittämiskeskus Tapio"@fi,
        "Tapio, metsätalouden kehittämiskeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Nimi vuosina 1996-2014 Metsätalouden kehittämiskeskus Tapio, vuodesta 2015 nimi muuttui muotoon Tapio Oy."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Metsätalouden kehittämiskeskus Tapio"@fi ;
    skos:altLabel "Maa- ja metsätalousministeriö. Metsätalouden kehittämiskeskus Tapio"@fi,
        "Skogsbrukets utvecklingscentral Tapio"@fi,
        "Suomi. Metsätalouden kehittämiskeskus Tapio"@fi,
        "Tapio, metsätalouden kehittämiskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Metsätalouden kehittämiskeskus Tapio"@fi .

finaf:000036617 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:04:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000011012438X>,
        "Asteri ID: 000036617" ;
    rdaa:P50025 "Finland. Havsforskningsinstitutet"@fi,
        "Finland. Institute of Marine Research"@fi,
        "Finnish Institute of Marine Research"@fi,
        "Finnland. Institut für Meeresforschung"@fi,
        "Finskij institut morskih issledovanij"@fi,
        "HFI"@fi,
        "Liikenne- ja viestintäministeriö. Merentutkimuslaitos"@fi,
        "MTL"@fi,
        "Suomi. Merentutkimuslaitos"@fi,
        "Финский институт морских исследований"@fi ;
    rdaa:P50236 "1918/2008"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Merentutkimuslaitos"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Havsforskningsinstitutet"@fi,
        "Finland. Institute of Marine Research"@fi,
        "Finnish Institute of Marine Research"@fi,
        "Finnland. Institut für Meeresforschung"@fi,
        "Finskij institut morskih issledovanij"@fi,
        "HFI"@fi,
        "Liikenne- ja viestintäministeriö. Merentutkimuslaitos"@fi,
        "MTL"@fi,
        "Suomi. Merentutkimuslaitos"@fi,
        "Финский институт морских исследований"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Merentutkimuslaitos"@fi .

finaf:000037108 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-08-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:04:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492934002>,
        "Asteri ID: 000037108",
        "Y-tunnus: 0679480-9" ;
    rdaa:P50012 finaf:000003547 ;
    rdaa:P50022 yso:p717 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Northern Ostrobothnia Hospital District"@fi,
        "Northern Ostrobothnia Hospital District"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiirin kuntainliitto"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50035 "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri (PPSHP) on pohjoisin viidestä Suomen yliopistollisesta sairaanhoitopiiristä (tilanne 2018)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1991" ;
    rdaa:P50238 "kuntayhtymä"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50407 "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.ppshp.fi/Sairaanhoitopiiri/Pages/default.aspx'>Verkkosivut</a>, katsottu 29.8.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Northern Ostrobothnia Hospital District"@fi,
        "Northern Ostrobothnia Hospital District"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiirin kuntainliitto"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri"@fi .

finaf:000037290 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-08-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:04:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492934096>,
        "Asteri ID: 000037290" ;
    rdaa:P50012 finaf:000005963 ;
    rdaa:P50025 "Labour Institute for Economic Research"@fi,
        "Löntagarnas forskningsinstitut"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Palkansaajien tutkimuslaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.labour.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Labour Institute for Economic Research"@fi,
        "Löntagarnas forskningsinstitut"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Palkansaajien tutkimuslaitos"@fi .

finaf:000037943 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:04:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037943",
        "Y-tunnus: 1093944-1" ;
    rdaa:P50010 finaf:000037940,
        finaf:000180392 ;
    rdaa:P50012 finaf:000037941 ;
    rdaa:P50022 yso:p10456,
        yso:p28567,
        yso:p5444 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "MTV (televisioyhtiö)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Oy Mainos-TV-Reklam Ab perustettiin 29.4.1957. Yhtiö muutti nimensä MTV Oy:ksi 1982."@fi ;
    rdaa:P50037 "1982" ;
    rdaa:P50237 mts:m515,
        mts:m941 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "MTV Oy"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.mtv.fi/yritys'>Verkkosivut 12.4.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "MTV (televisioyhtiö)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "MTV Oy"@fi .

finaf:000038031 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:15:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123593919>,
        "Asteri ID: 000038031" ;
    rdaa:P50012 finaf:000038032 ;
    rdaa:P50025 "Bibliothèque du Parlement"@fi,
        "Finland. Riksdagsbiblioteket"@fi,
        "Library of Parliament"@fi,
        "Riksdagsbiblioteket"@fi,
        "Suomen eduskunnan kirjasto"@fi,
        "Suomi. Eduskunnan kirjasto"@fi ;
    rdaa:P50236 "1907/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "kirjasto"@fi ;
    rdaa:P50407 "Eduskunnan kirjasto"@fi ;
    skos:altLabel "Bibliothèque du Parlement"@fi,
        "Finland. Riksdagsbiblioteket"@fi,
        "Library of Parliament"@fi,
        "Riksdagsbiblioteket"@fi,
        "Suomen eduskunnan kirjasto"@fi,
        "Suomi. Eduskunnan kirjasto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Eduskunnan kirjasto"@fi .

finaf:000039639 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-09-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-07T10:43:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000110165683>,
        "Asteri ID: 000039639",
        "Y-tunnus: 1097805-3" ;
    rdaa:P50012 finaf:000014029 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Centria University of Applied Sciences"@fi,
        "Centria yrkeshögskola"@fi ;
    rdaa:P50236 "2012/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4731 ;
    rdaa:P50350 yso:p94217 ;
    rdaa:P50407 "Centria-ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Centria-ammattikorkeakoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 31.10.2022"@fi,
        "<a href='https://net.centria.fi'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 31.10.2022"@fi,
        "YTJ, 11.9.2013"@fi ;
    skos:altLabel "Centria University of Applied Sciences"@fi,
        "Centria yrkeshögskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Centria-ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000039683 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-10-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000417907610>,
        "Asteri ID: 000039683" ;
    rdaa:P50025 "Konstuniversitetet"@fi,
        "University of the Arts Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kuvataideakatemia, Sibelius-Akatemia ja Teatterikorkeakoulu yhdistyivät v. 2013 Taideyliopistoksi."@fi ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000039680,
        finaf:000039681,
        finaf:000039682 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Taideyliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "Unelmia tutkimuksesta, 2013: t.p. (Taideyliopisto)"@fi ;
    skos:altLabel "Konstuniversitetet"@fi,
        "University of the Arts Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Taideyliopisto"@fi .

finaf:000065121 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-02T19:01:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000131148735>,
        "Asteri ID: 000065121" ;
    rdaa:P50095 finaf:000176513,
        finaf:000176515,
        "Harry Bergströmin filmiorkesteri"@fi ;
    rdaa:P50100 yso:p8434 ;
    rdaa:P50104 mts:m2334,
        mts:m2356,
        mts:m2434,
        mts:m2589,
        mts:m3287 ;
    rdaa:P50118 yso:p94312 ;
    rdaa:P50119 yso:p94436 ;
    rdaa:P50120 "1989" ;
    rdaa:P50121 "1910" ;
    rdaa:P50318 finaf:000176513,
        finaf:000176515 ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Harry Lennart Yrjö Bergström"@fi ;
    rdaa:P50411 "Bergström, Harry, 1910-1989"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000185471,
        finaf:000189415,
        finaf:000190739,
        finaf:000192345,
        finaf:000196196,
        finaf:000200111,
        finaf:000203759 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001465'>Populaarimusiikin museo -nettisivusto</a>, katsottu 24.8.2018"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Harry_Bergstr%C3%B6m'>Wikipedia</a>, katsottu 19.2.2019 (päivämäärät)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Bergström, Harry, 1910-1989"@fi .

finaf:000075225 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-19T12:08:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000114488340>,
        "Asteri ID: 000075225" ;
    rdaa:P50095 finaf:000180982,
        finaf:000180983,
        finaf:000181175,
        finaf:000181176,
        finaf:000181177,
        finaf:000181178,
        finaf:000181179,
        finaf:000181180 ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50100 yso:p12202,
        yso:p1882,
        yso:p2128,
        yso:p29762 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Miljoona, Pelle, 1955-"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2355,
        mts:m2356,
        mts:m2438,
        mts:m3004 ;
    rdaa:P50119 yso:p94124 ;
    rdaa:P50121 "1955" ;
    rdaa:P50318 finaf:000181175,
        finaf:000181176,
        finaf:000181177,
        finaf:000181178,
        finaf:000181179,
        finaf:000181180 ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Petri Tiili"@fi ;
    rdaa:P50411 "Pelle Miljoona, 1955-"@fi ;
    rdaa:P50429 finaf:000192689 ;
    rdau:P61101 "Mihin minä uskon, [2016]"@fi ;
    skos:altLabel "Miljoona, Pelle, 1955-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pelle Miljoona, 1955-"@fi .

rdaa:P50195 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is author agent of"@en,
        "kirjoittajana teoksessa"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:instructionNumber "18.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of an agent for creating a textual work."@en,
        "Teos, joka sisältää ensisijaisesti tekstiä missä tahansa mediatyypissä tai genressä."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "author agent of"@en,
        "kirjoittajana teoksessa"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50223,
        rdaa:P50224,
        rdaa:P50225,
        rdaa:P50248,
        rdaa:P50541,
        rdaa:P50692,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50195>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50223>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50224>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50225>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50248>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50195>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50248> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60663 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:authorAgentOf.en,
        rdaa:kirjoittajanaTeoksessa.fi ;
    reg:name "authorAgentOf"@en,
        "kirjoittajanaTeoksessa"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50204 ;
    skos:altLabel "author of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a work that involves a responsibility of an agent for creating a textual work."@en,
        "Liittää toimijan teokseen, joka sisältää ensisijaisesti tekstiä missä tahansa mediatyypissä tai genressä."@fi .

rdaa:P50304 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related RDA entity of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä entiteetti"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An RDA entity that is associated with an agent."@en,
        "Entiteetti, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related RDA entity of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä entiteetti"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50305,
        rdaa:P50306,
        rdaa:P50307,
        rdaa:P50308,
        rdaa:P50309,
        rdaa:P50310,
        rdaa:P50319,
        rdaa:P50328,
        rdaa:P50338,
        rdaa:P50339,
        rdaa:P50340,
        rdaa:P50360,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50304>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50304> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61033 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedRDAEntityOfAgent.en,
        rdaa:toimijaanLiittyvaEntiteetti.fi ;
    reg:name "relatedRDAEntityOfAgent"@en,
        "toimijaanLiittyvaEntiteetti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50478,
        rdax:P00001 ;
    skos:definition "Relates an agent to an RDA entity associated with an agent."@en,
        "Liittää toimijan entiteettiin, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi .

rdaa:P50314 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related item of person"@en,
        "henkilöön liittyvä kappale"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that is associated with a person."@en,
        "Kappale, joka liittyy kuvailtavaan henkilöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related item of person"@en,
        "henkilöön liittyvä kappale"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50627,
        rdaa:P50628,
        rdaa:P50629,
        rdaa:P50630,
        rdaa:P50633,
        rdaa:P50634,
        rdaa:P50636,
        rdaa:P50637,
        rdaa:P50642,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50314>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50314> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:henkiloonLiittyvaKappale.fi,
        rdaa:relatedItemOfPerson.en ;
    reg:name "relatedItemOfPerson"@en,
        "henkiloonLiittyvaKappale"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50308,
        rdaa:P50310 ;
    skos:definition "Relates a person to an item that is associated with a person."@en,
        "Liittää henkilön kappaleeseen, joka liittyy kuvailtavaan henkilöön."@fi .

rdaa:P50323 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related item of family"@en,
        "sukuun liittyvä kappale"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that is associated with a family."@en,
        "Kappale, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related item of family"@en,
        "sukuun liittyvä kappale"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51080,
        rdaa:P51081,
        rdaa:P51082,
        rdaa:P51083,
        rdaa:P51086,
        rdaa:P51087,
        rdaa:P51089,
        rdaa:P51090,
        rdaa:P51095,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50323>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50323> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedItemOfFamily.en,
        rdaa:sukuunLiittyvaKappale.fi ;
    reg:name "relatedItemOfFamily"@en,
        "sukuunLiittyvaKappale"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50319,
        rdaa:P50363 ;
    skos:definition "Relates a family to an item that is associated with a family."@en,
        "Liittää suvun kappaleeseen, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi .

rdaa:P50332 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related item of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä kappale"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that is associated with a corporate body."@en,
        "Kappale, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related item of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä kappale"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50929,
        rdaa:P50930,
        rdaa:P50931,
        rdaa:P50932,
        rdaa:P50935,
        rdaa:P50936,
        rdaa:P50938,
        rdaa:P50939,
        rdaa:P50944,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50332>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50332> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedItemOfCorporateBody.en,
        rdaa:yhteisoonLiittyvaKappale.fi ;
    reg:name "relatedItemOfCorporateBody"@en,
        "yhteisoonLiittyvaKappale"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50328,
        rdaa:P50363 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an item that is associated with a corporate body."@en,
        "Liittää yhteisön kappaleeseen, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi .

rdaa:P50448 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor agent to amalgamation of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by an agent to a seamless mix of kinds of content"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor agent to amalgamation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50245,
        rdaa:P50263,
        rdaa:P50266,
        rdaa:P50449,
        rdaa:P50450,
        rdaa:P50624,
        rdaa:P50775,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50448>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50448> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61078 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorAgentToAmalgamationOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50161 ;
    skos:definition "Relates an agent to an expression that includes a contribution by an agent to a seamless mix of kinds of content"@en .

rdaa:P50624 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor person to amalgamation of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a person to a seamless mix of kinds of content"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor person to amalgamation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50569,
        rdaa:P50571,
        rdaa:P50584,
        rdaa:P50594,
        rdaa:P50605,
        rdaa:P50609,
        rdaa:P50610,
        rdaa:P50623,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50624> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61078 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorPersonToAmalgamationOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50448,
        rdaa:P50625 ;
    skos:definition "Relates a person to an expression that includes a contribution by a person to a seamless mix of kinds of content"@en .

rdaa:P50926 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor corporate body to amalgamation of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a corporate body to a seamless mix of kinds of content"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor corporate body to amalgamation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50871,
        rdaa:P50873,
        rdaa:P50886,
        rdaa:P50896,
        rdaa:P50907,
        rdaa:P50911,
        rdaa:P50912,
        rdaa:P50925,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50926> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61078 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorCorporateBodyToAmalgamationOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50775,
        rdaa:P50927 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an expression that includes a contribution by a corporate body to a seamless mix of kinds of content"@en .

rdaa:P51077 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor family to amalgamation of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a family to a seamless mix of kinds of content"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor family to amalgamation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51022,
        rdaa:P51024,
        rdaa:P51037,
        rdaa:P51047,
        rdaa:P51058,
        rdaa:P51062,
        rdaa:P51063,
        rdaa:P51076,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P51077> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61078 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorFamilyToAmalgamationOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50775,
        rdaa:P51078 ;
    skos:definition "Relates a family to an expression that includes a contribution by a family to a seamless mix of kinds of content"@en .

rdau:P60324 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has date associated with agent"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50040,
        rdaa:P50058,
        rdaa:P50107,
        rdau:P60076,
        rdau:P60524,
        rdau:P60525,
        rdau:P60526,
        rdau:P60598,
        rdau:P60599 ;
    reg:lexicalAlias rdau:dateAssociatedWithAgent.en ;
    reg:name "dateAssociatedWithAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61020 ;
    owl:inverseOf rdau:P60974 ;
    skos:definition "Relates a resource to a significant date associated with the history of an agent, or the date or range of dates on which a conference, etc., was held, or a date with which an agent is otherwise associated."@en .

rdau:P60668 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is producer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50201,
        rdaa:P50550,
        rdaa:P50701,
        rdaa:P50852,
        rdaa:P51003,
        rdau:P60033,
        rdau:P60034,
        rdau:P60035,
        rdau:P60883 ;
    reg:lexicalAlias rdau:producerOf.en ;
    reg:name "producerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60441 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for most of the business aspects of a production for screen, sound recording, television, webcast, etc."@en .

rdau:P60911 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is appellation of entity of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdan:P80016,
        rdan:P80028,
        rdan:P80029,
        rdan:P80030,
        rdan:P80031,
        rdan:P80032,
        rdan:P80038,
        rdan:P80040,
        rdan:P80041,
        rdan:P80043,
        rdan:P80045,
        rdan:P80112,
        rdan:P80171,
        rdau:P60669,
        rdau:P60910,
        rdau:P60912,
        rdau:P60920,
        rdau:P60928,
        rdau:P60929,
        rdau:P60931,
        rdau:P60946,
        rdau:P60947,
        rdau:P60948,
        rdau:P60949,
        rdau:P60950 ;
    reg:lexicalAlias rdau:appellationOfEntityOf.en ;
    reg:name "appellationOfEntityOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60909 ;
    skos:definition "Relates a nomen to an entity that is referred to by a nomen used within a given scheme or context."@en .

finaf:000001461 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-09-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492927339>,
        "Asteri ID: 000001461" ;
    rdaa:P50012 finaf:000011231 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Jyväskylä Normal School"@fi,
        "Jyväskylä universitet. Normalskolan i Jyväskylä"@fi,
        "Jyväskylän Norssi"@fi,
        "Jyväskylän yliopisto. Jyväskylän normaalikoulu"@fi,
        "Normalschule Jyväskylä"@fi,
        "Normalskolan i Jyväskylä"@fi,
        "University of Jyväskylä. Jyväskylä Normal School"@fi,
        "Universität Jyväskylä. Normalschule Jyväskylä"@fi,
        "Université de Jyväskylä. École normale de Jyväskylä pour la formation de professeurs stagiaires"@fi,
        "École normale de Jyväskylä pour la formation de professurs stagiaires"@fi ;
    rdaa:P50236 "1976/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94173 ;
    rdaa:P50393 "Jyväskylän suomalainen yhteiskoulu 1915-1923, Jyväskylän koeyhteiskoulu 1919-1922, Jyväskylän koeyhteislyseo 1922-1928, Jyväskylän yhteislyseo 1928-1955, Jyväskylän normaalilyseo 1955-1973, Jyväskylän harjoittelukoulu 1973-1976, Jyväskylän normaalikoulu 1976-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän normaalikoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Jyv%C3%A4skyl%C3%A4n_normaalikoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 20.10.2020 (Jyväskylän normaalikoulu eli Norssi on Jyväskylän yliopiston yhteydessä toimiva harjoittelukoulu.)"@fi ;
    skos:altLabel "Jyväskylä Normal School"@fi,
        "Jyväskylä universitet. Normalskolan i Jyväskylä"@fi,
        "Jyväskylän Norssi"@fi,
        "Jyväskylän yliopisto. Jyväskylän normaalikoulu"@fi,
        "Normalschule Jyväskylä"@fi,
        "Normalskolan i Jyväskylä"@fi,
        "University of Jyväskylä. Jyväskylä Normal School"@fi,
        "Universität Jyväskylä. Normalschule Jyväskylä"@fi,
        "Université de Jyväskylä. École normale de Jyväskylä pour la formation de professeurs stagiaires"@fi,
        "École normale de Jyväskylä pour la formation de professurs stagiaires"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän normaalikoulu"@fi .

finaf:000001935 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000001935" ;
    rdaa:P50012 finaf:000002742,
        finaf:000022384 ;
    rdaa:P50016 finaf:000007645 ;
    rdaa:P50237 mts:m318 ;
    rdaa:P50407 "Keskustapuolue"@fi ;
    rdau:P61101 "Yhteisön kotisivu (9.09.2005)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keskustapuolue"@fi .

finaf:000003304 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:05:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000405201629>,
        "Asteri ID: 000003304" ;
    rdaa:P50025 "Oulun yliopiston kasvatustieteiden tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Education"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopisto. Kasvatustieteiden tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Oulun yliopiston kasvatustieteiden tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Education"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopisto. Kasvatustieteiden tiedekunta"@fi .

finaf:000006926 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:12:06"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474415081>,
        "Asteri ID: 000006926" ;
    rdaa:P50025 "Finlands evangelisk-lutherska kyrka. Korsholm församling"@fi,
        "Korsholm församling"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Mustasaaren seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Mustasaaren seurakunta"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands evangelisk-lutherska kyrka. Korsholm församling"@fi,
        "Korsholm församling"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Mustasaaren seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Mustasaaren seurakunta"@fi .

finaf:000008919 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-11-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:02:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000008919" ;
    rdaa:P50016 finaf:000007536 ;
    rdaa:P50025 "TAYKS"@fi,
        "Tampereen keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tampereen yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    skos:altLabel "TAYKS"@fi,
        "Tampereen keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen yliopistollinen keskussairaala"@fi .

finaf:000010969 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:01:59"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000010969" ;
    rdaa:P50016 finaf:000155251 ;
    rdaa:P50025 "Kemi-Tornio Polytechnic"@fi,
        "Kemi-Tornio University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kemi-Tornion ammattikorkeakoulun ja Rovaniemen ammattikorkeakoulun toiminnat yhdistettin 1.1.2014."@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kemi-Tornion ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Kemi-Tornio Polytechnic"@fi,
        "Kemi-Tornio University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kemi-Tornion ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000017804 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:13:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000115229674>,
        "Asteri ID: 000017804" ;
    rdaa:P50025 "Finnish Youth Research Network"@fi,
        "Finskaâ Molodežnaâ Issledovatel'skaâ Set'"@fi,
        "Ungdomsforskningsnätverket"@fi,
        "Финская Молодежная Исследовательская Сеть"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m942 ;
    rdaa:P50407 "Nuorisotutkimusverkosto"@fi ;
    rdau:P61101 "Vallattomat marginaalit : yhteisöllisyyksiä nuoruudessa ja yhteiskunnan reunoilla / Minna Suutari (toim.). - Helsinki, 2001"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish Youth Research Network"@fi,
        "Finskaâ Molodežnaâ Issledovatel'skaâ Set'"@fi,
        "Ungdomsforskningsnätverket"@fi,
        "Финская Молодежная Исследовательская Сеть"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Nuorisotutkimusverkosto"@fi .

finaf:000018807 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2002-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404149419>,
        "Asteri ID: 000018807" ;
    rdaa:P50025 "Kajaani Polytechnic"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kajaanin ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "ECTS, 2001"@fi ;
    skos:altLabel "Kajaani Polytechnic"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kajaanin ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000019357 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-04-21T16:41:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000471425604>,
        "Asteri ID: 000019357" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p5499 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "FME&J (Freud Marx Engels & Jung)"@fi,
        "Freud Marx Engels ja Jung"@fi,
        "Freukkarit"@fi ;
    rdaa:P50037 "1984" ;
    rdaa:P50038 "2017" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Freud Marx Engels & Jung"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.fmej.fi/'>Yhtyeen verkkosivut 21.12.2017</a>"@fi,
        "<a href='http://www.fmej.fi/sivut/historia.html'>Yhtyeen kotisivut</a>, katsottu 12.8.2016"@fi,
        "Myllykoski, Pekka, Mikko saa relaa!, eli, Pekka Myllykosken laulutekstejä tarinoilla höystettynä / Antero Gustafsson, Marko Aho, 2002"@fi ;
    skos:altLabel "FME&J (Freud Marx Engels & Jung)"@fi,
        "Freud Marx Engels ja Jung"@fi,
        "Freukkarit"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Freud Marx Engels & Jung"@fi .

finaf:000021160 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-11-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:07:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000021160" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035625 ;
    rdaa:P50025 "Björneborg läns infanterie regemente"@fi,
        "Björneborg läns regemente"@fi,
        "Björneborgs regemente"@fi,
        "Kongl. Björneborgs läns regemente"@fi,
        "Kongl. Björneborgs regemente"@fi,
        "Kongliga Björneborgs läns regemente"@fi,
        "Kongliga Björneborgs regemente"@fi,
        "Kuninkaallinen Porin rykmentti"@fi,
        "PJR (Porin läänin jalkaväkirykmentti)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Porin läänin jalkaväkirykmentti (Kuninkaallinen Porin rykmentti) 1626-1809, Porin rykmentti 1918-1945"@fi ;
    rdaa:P50037 "1626" ;
    rdaa:P50038 "1809" ;
    rdaa:P50237 mts:m1203,
        "sotilaallinen organisaatio"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Porin läänin jalkaväkirykmentti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Porin_l%C3%A4%C3%A4nin_jalkav%C3%A4kirykmentti'>Wikipedia</a>, katsottu 28.5.2018"@fi,
        "Porin läänin jalkaväkirykmentin pääkatselmusrulla 1728 / toimittaja: Matti J. Kankaanpää, 2003"@fi ;
    skos:altLabel "Björneborg läns infanterie regemente"@fi,
        "Björneborg läns regemente"@fi,
        "Björneborgs regemente"@fi,
        "Kongl. Björneborgs läns regemente"@fi,
        "Kongl. Björneborgs regemente"@fi,
        "Kongliga Björneborgs läns regemente"@fi,
        "Kongliga Björneborgs regemente"@fi,
        "Kuninkaallinen Porin rykmentti"@fi,
        "PJR (Porin läänin jalkaväkirykmentti)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Porin läänin jalkaväkirykmentti"@fi .

finaf:000027496 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-12-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:30:20"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000027496" ;
    rdaa:P50012 finaf:000027497,
        finaf:000164477 ;
    rdaa:P50022 yso:p2625 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1946 Turun Työväen Teatteri ja Turun Teatteri yhdistyivät Turun kaupunginteatteriksi."@fi,
        "Wikipedia, katsottu 7.10.2016"@fi ;
    rdaa:P50236 "1946/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m898 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun kaupunginteatteri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun kaupunginteatteri"@fi .

finaf:000033448 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-02-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949255>,
        "Asteri ID: 000033448" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033057,
        finaf:000037951 ;
    rdaa:P50025 "Kotka"@fi ;
    rdaa:P50035 "Karhulan kauppala ja Kymin kunta liitettiin Kotkaan vuonna 1977"@fi ;
    rdaa:P50236 "1879/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50350 yso:p94224 ;
    rdaa:P50407 "Kotkan kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='www.kotka.fi/'>Kotkan kaupungin verkkosivut 19.6.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Kotka"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kotkan kaupunki"@fi .

finaf:000034903 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-01-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-02-18T12:09:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000112921454>,
        "Asteri ID: 000034903" ;
    rdaa:P50011 finaf:000034902,
        finaf:000035289 ;
    rdaa:P50013 finaf:000157839 ;
    rdaa:P50025 "Agrifood Research Finland"@fi,
        "Finland. Forskningscentralen för jordbruk och livsmedelsekonomi"@fi,
        "Forskningscentralen för jordbruk och livsmedelsekonomi"@fi,
        "Forskningscentralen för jordbruk och livsmedelsekonomi MTT"@fi,
        "MTT (Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus)"@fi,
        "MTT Agrifood Research Finland"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus"@fi,
        "Suomi. Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos (MTTL) ja Maatalouden tutkimuskeskus (MTT) yhdistyivät 1.3.2001 Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskukseksi. Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus MTT, Metsäntutkimuslaitos Metla, Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos RKTL sekä Maa- ja metsätalousministeriön tietopalvelukeskus Tiken tilastotuotanto yhdistettiin 1.1.2015 alkaen Luonnonvarakeskukseksi."@fi ;
    rdaa:P50037 "2001" ;
    rdaa:P50038 "2014" ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.mtt.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Julkaisuja / Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus, taloustutkimus. 98(2001)"@fi ;
    skos:altLabel "Agrifood Research Finland"@fi,
        "Finland. Forskningscentralen för jordbruk och livsmedelsekonomi"@fi,
        "Forskningscentralen för jordbruk och livsmedelsekonomi"@fi,
        "Forskningscentralen för jordbruk och livsmedelsekonomi MTT"@fi,
        "MTT (Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus)"@fi,
        "MTT Agrifood Research Finland"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus"@fi,
        "Suomi. Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus"@fi .

finaf:000034910 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-09-28T16:28:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000503758252>,
        "Asteri ID: 000034910" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034909 ;
    rdaa:P50016 finaf:000034911 ;
    rdaa:P50022 "liikenne- ja rakennushallinto mts"@fi ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Väg- och vattenbyggnadsstyrelsen"@fi,
        "Liikenneministeriö. Tie- ja vesirakennushallitus"@fi,
        "Suomi. Tie- ja vesirakennushallitus"@fi,
        "TVH (Tie- ja vesirakennushallitus)"@fi,
        "Väg- och vattenbyggnadsstyrelsen (Finland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Tie- ja vesikulkulaitosten ylihallitus (1860–1887), Tie- ja vesirakennushallitus eli TVH (1925-1964), Tie- ja Vesirakennuslaitos TVL (1964–1990), Tielaitos (1990–2000). Vuoden 2001 alusta Tielaitoksen seuraajaksi perustettiin Tiehallinto ja Tieliikelaitos."@fi ;
    rdaa:P50236 "1925/1964"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "keskusvirasto"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tie- ja vesirakennushallitus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Tie-_ja_vesirakennushallitus'>Wikipedia</a>, katsottu 14.10.2020 (Tie- ja vesirakennushallitus eli TVH (1964–1990 Tie- ja Vesirakennuslaitos TVL, 1990–2000 Tielaitos) oli Suomen taajamien ulkopuolisen julkisen maantie- ja osin vesitieverkon rakentamiseen ja hoitoon sekä lossiliikenteen ylläpitoon keskittynyt valtion keskusvirasto, joka toimi eri nimillä vuosina 1816–2000.)"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Väg- och vattenbyggnadsstyrelsen"@fi,
        "Liikenneministeriö. Tie- ja vesirakennushallitus"@fi,
        "Suomi. Tie- ja vesirakennushallitus"@fi,
        "TVH (Tie- ja vesirakennushallitus)"@fi,
        "Väg- och vattenbyggnadsstyrelsen (Finland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tie- ja vesirakennushallitus"@fi .

finaf:000035077 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:49"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035077" ;
    rdaa:P50013 finaf:000039378 ;
    rdaa:P50022 yso:p16774 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Konkurrensverket"@fi,
        "Finnish Competition Authority"@fi,
        "Konkurrensverket (Finland)"@fi,
        "Konkurrenzamt (Finnland)"@fi,
        "Office of Free Competition (Finland)"@fi,
        "Suomi. Kilpailuvirasto"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Kilpailuvirasto"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kilpailuvirastosta ja Kuluttajavirastosta muodostettiin vuoden 2013 alussa uusi virasto, Kilpailu- ja kuluttajavirasto (KKV)."@fi ;
    rdaa:P50236 "1988/2012"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kilpailuvirasto"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Konkurrensverket"@fi,
        "Finnish Competition Authority"@fi,
        "Konkurrensverket (Finland)"@fi,
        "Konkurrenzamt (Finnland)"@fi,
        "Office of Free Competition (Finland)"@fi,
        "Suomi. Kilpailuvirasto"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Kilpailuvirasto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kilpailuvirasto"@fi .

finaf:000035637 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-02-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-03-14T14:50:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000506367492>,
        "Asteri ID: 000035637" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033003 ;
    rdaa:P50022 yso:p18824 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Vakuutusosakeyhtiö Pohjola"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuodet, joina sulautuneet Pohjolaan: Yleinen suomalainen vakuutusosakeyhtiö 1922, Bothnia 1923, Imatra 1933, Suomen kauppiaiden paloapuyhtiö 1933, Kullervo 1935/1976, Imatra-Karjala 1954, Seurakuntain keskinäinen palovakuutusyhtiö 1958, Louhi 1971."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m941 ;
    rdaa:P50240 finaf:000035214 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033004,
        finaf:000033005,
        finaf:000035129,
        finaf:000035329,
        finaf:000035330 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Pohjola, vakuutusosakeyhtiö"@fi ;
    rdau:P61101 "Lyytinen, Eino: Pohjola-yhtiöt sata vuotta"@fi ;
    skos:altLabel "Vakuutusosakeyhtiö Pohjola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pohjola, vakuutusosakeyhtiö"@fi .

finaf:000037351 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-12-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:48"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037351" ;
    rdaa:P50012 finaf:000012571,
        finaf:000037352 ;
    rdaa:P50016 finaf:000037129 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Regional Environmental Agency of Häme"@fi,
        "Finland. Tavastlands miljöcentral"@fi,
        "Regional Environmental Agency of Häme"@fi,
        "Suomi. Hämeen ympäristökeskus"@fi,
        "Tavastlands miljöcentral"@fi ;
    rdaa:P50237 "hallintoelin"@fi,
        "ympäristökeskus"@fi ;
    rdaa:P50393 "Muodostettu 1.3.1995 Hämeen lääninhallituksen ympäristöosaston ja Tampereen vesi- ja ympäristöpiirin yhteensulautumana, sulautettu Hämeen elinkeino-, liikenne- ja ympäristökeskukseen vuonna 2010"@fi ;
    rdaa:P50407 "Hämeen ympäristökeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Regional Environmental Agency of Häme"@fi,
        "Finland. Tavastlands miljöcentral"@fi,
        "Regional Environmental Agency of Häme"@fi,
        "Suomi. Hämeen ympäristökeskus"@fi,
        "Tavastlands miljöcentral"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hämeen ympäristökeskus"@fi .

finaf:000038240 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-05-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:04:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000105012121>,
        "Asteri ID: 000038240" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000864,
        finaf:000002676,
        finaf:000006082,
        finaf:000008410 ;
    rdaa:P50022 yso:p12276 ;
    rdaa:P50025 "Nylands förbund"@fi,
        "Uusimaa Regional Council"@fi ;
    rdaa:P50035 "Uudenmaan maakuntaliitto, Helsingin seutukaavaliitto, Länsi-Uudenmaan seutukaavaliitto ja Läntisen Uudenmaan seutukaavaliitto yhdistyivät Uudenmaan liitoksi 1993"@fi ;
    rdaa:P50037 "1993" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Uudenmaan liitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.uudenmaanliitto.fi/'>Verkkosivut 21.6.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Nylands förbund"@fi,
        "Uusimaa Regional Council"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Uudenmaan liitto"@fi .

finaf:000039248 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-05-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:04:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000039248" ;
    rdaa:P50016 finaf:000039249 ;
    rdaa:P50025 "North Karelia Polytechnic"@fi,
        "North Karelia University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Pohjois-Karjalan ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "North Karelia Polytechnic"@fi,
        "North Karelia University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pohjois-Karjalan ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000123362 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-08-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-03T19:28:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000130366132>,
        "Asteri ID: 000123362" ;
    rdaa:P50095 finaf:000180752,
        finaf:000181008,
        "Ingmar Englundin orkesteri"@fi ;
    rdaa:P50100 yso:p4484,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50103 "Lindström, Erkki, 1922-2015"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2356,
        mts:m2589,
        mts:m2667,
        mts:m2771,
        mts:m3166,
        mts:m3287 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50120 "2015" ;
    rdaa:P50121 "1922" ;
    rdaa:P50318 finaf:000180740,
        finaf:000180741,
        finaf:000180742,
        finaf:000180743,
        finaf:000180744,
        finaf:000180745,
        finaf:000180843 ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Erik Wilhelm Lindström"@fi ;
    rdaa:P50411 "Lindström, Erik, 1922-2015"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000185856,
        finaf:000188236,
        finaf:000195381,
        finaf:000200110 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001503'>Populaarimusiikin museo -verkkosivut</a>"@fi,
        "<a href='http://www.suomalaisenmusiikinhistoria.fi/doc/scandia_musiikki.pdf'>Suomalaisen musiikin historia -sivusto</a> (Finndisc)"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/artist/592252'>Discogs</a>, katsottu 10.9.2018"@fi,
        "Helsingin Sanomat/muistot, luettu 1.9.2015"@fi ;
    skos:altLabel "Lindström, Erkki, 1922-2015"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lindström, Erik, 1922-2015"@fi .

finaf:000178693 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:09:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000470982337>,
        "Asteri ID: 000178693",
        "Y-tunnus: 0907625-5" ;
    rdaa:P50022 yso:p15158,
        yso:p4484 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "EBB (yhtye)"@fi ;
    rdaa:P50037 "1980" ;
    rdaa:P50237 mts:m400,
        "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94105,
        yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Espoo Big Band"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://ebb.fi/'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 13.7.2017"@fi ;
    skos:altLabel "EBB (yhtye)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Espoo Big Band"@fi .

rdaa:P50360 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related RDA entity of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä entiteetti"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An RDA entity that is associated with a collective agent."@en,
        "Entiteetti, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related RDA entity of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä entiteetti"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50342,
        rdaa:P50343,
        rdaa:P50344,
        rdaa:P50357,
        rdaa:P50358,
        rdaa:P50361,
        rdaa:P50363,
        rdaa:P50364,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50360>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50360> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61033 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedRDAEntityOfCollectiveAgent.en,
        rdaa:yhteistoimijaanLiittyvaEntiteetti.fi ;
    reg:name "relatedRDAEntityOfCollectiveAgent"@en,
        "yhteistoimijaanLiittyvaEntiteetti"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50304,
        rdaa:P50479 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an RDA entity associated with a collective agent."@en,
        "Liittää yhteistoimijan entiteettiin, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi .

rdaa:P50476 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor agent to aggregate of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by an agent."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor agent to aggregate of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50459,
        rdaa:P50463,
        rdaa:P50464,
        rdaa:P50474,
        rdaa:P50475,
        rdaa:P50483,
        rdaa:P50484,
        rdaa:P50485,
        rdaa:P50521,
        rdaa:P50672,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50476>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50476> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61081 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorAgentToAggregateOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50307 ;
    skos:definition "Relates an agent to a manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by an agent."@en .

rdaa:P50521 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor person to aggregate of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a person."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor person to aggregate of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50511,
        rdaa:P50512,
        rdaa:P50513,
        rdaa:P50514,
        rdaa:P50515,
        rdaa:P50516,
        rdaa:P50517,
        rdaa:P50518,
        rdaa:P50519,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50521> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61081 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorPersonToAggregateOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50313,
        rdaa:P50476 ;
    skos:definition "Relates a person to a manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a person."@en .

rdaa:P50823 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor corporate body to aggregate of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a corporate body."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor corporate body to aggregate of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50813,
        rdaa:P50814,
        rdaa:P50815,
        rdaa:P50816,
        rdaa:P50817,
        rdaa:P50818,
        rdaa:P50819,
        rdaa:P50820,
        rdaa:P50821,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50823> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61081 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorCorporateBodyToAggregateOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50331,
        rdaa:P50672 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a corporate body."@en .

rdaa:P50974 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor family to aggregate of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a family."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor family to aggregate of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50964,
        rdaa:P50965,
        rdaa:P50966,
        rdaa:P50967,
        rdaa:P50968,
        rdaa:P50969,
        rdaa:P50970,
        rdaa:P50971,
        rdaa:P50972,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50974> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61081 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorFamilyToAggregateOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50322,
        rdaa:P50672 ;
    skos:definition "Relates a family to a manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a family."@en .

rdau:P60261 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is preceded by"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20154,
        rdau:P60220,
        rdau:P60276,
        rdau:P60277,
        rdau:P60479,
        rdau:P60480,
        rdau:P60505,
        rdau:P60574,
        rdau:P60575,
        rdau:P60576,
        rdau:P60577 ;
    reg:lexicalAlias rdau:precededBy.en ;
    reg:name "precededBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60713 ;
    owl:inverseOf rdau:P60278 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource whose chronological coverage is before that of another resource."@en .

rdau:P60278 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is succeeded by"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20169,
        rdau:P60102,
        rdau:P60103,
        rdau:P60104,
        rdau:P60199,
        rdau:P60247,
        rdau:P60248,
        rdau:P60306,
        rdau:P60310,
        rdau:P60503,
        rdau:P60504 ;
    reg:lexicalAlias rdau:succeededBy.en ;
    reg:name "succeededBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60713 ;
    owl:inverseOf rdau:P60261 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource whose chronological coverage is after that of another resource."@en .

rdau:P60634 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is honouree of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50567,
        rdaa:P50642,
        rdaa:P50718,
        rdaa:P50793,
        rdaa:P50869,
        rdaa:P50944,
        rdaa:P51020,
        rdaa:P51095 ;
    reg:lexicalAlias rdau:honoureeOf.en ;
    reg:name "honoureeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60406 ;
    skos:altLabel "honoree of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that marks the esteem of and respect for an agent."@en .

rdau:P60659 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is interviewer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50527,
        rdaa:P50588,
        rdaa:P50678,
        rdaa:P50739,
        rdaa:P50829,
        rdaa:P50890,
        rdaa:P50980,
        rdaa:P51041 ;
    reg:lexicalAlias rdau:interviewerOf.en ;
    reg:name "interviewerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60430 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of interviewing, reporting, or some other information gathering agent."@en .

rdau:P60660 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is artist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50192,
        rdaa:P50540,
        rdaa:P50691,
        rdaa:P50842,
        rdaa:P50993,
        rdau:P60705,
        rdau:P60758,
        rdau:P60759 ;
    reg:lexicalAlias rdau:artistOf.en ;
    reg:name "artistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60431 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for conceiving, and often implementing, an original graphic design, drawing, painting, etc."@en .

rdau:P60661 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is interviewee of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50559,
        rdaa:P50574,
        rdaa:P50710,
        rdaa:P50725,
        rdaa:P50861,
        rdaa:P50876,
        rdaa:P51012,
        rdaa:P51027 ;
    reg:lexicalAlias rdau:intervieweeOf.en ;
    reg:name "intervieweeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60432 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of being interviewed, usually by a reporter or some other information gathering agent."@en .

rdau:P60674 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is restorationist of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50612,
        rdaa:P50629,
        rdaa:P50763,
        rdaa:P50780,
        rdaa:P50914,
        rdaa:P50931,
        rdaa:P51065,
        rdaa:P51082 ;
    reg:lexicalAlias rdau:restorationistOf.en ;
    reg:name "restorationistOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60450 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for compensation of degradation by bringing it back to a state as close as possible to its original condition using a set of technical, editorial, and intellectual procedures."@en .

rdau:P60689 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is dedicatee of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50535,
        rdaa:P50627,
        rdaa:P50686,
        rdaa:P50778,
        rdaa:P50837,
        rdaa:P50929,
        rdaa:P50988,
        rdaa:P51080 ;
    reg:lexicalAlias rdau:dedicateeOf.en ;
    reg:name "dedicateeOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60602 ;
    owl:inverseOf rdau:P60455 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for being commemorated."@en .

rdau:P61011 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related agent of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70008>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70009>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70014>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70015>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70016>,
        rdau:P60993,
        rdau:P60997 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedAgentOfPlace.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61036 ;
    owl:inverseOf rdau:P61018 ;
    skos:definition "Relates a place to an agent who is associated with a place."@en .

finaf:000005982 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:10:32"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474407620>,
        "Asteri ID: 000005982" ;
    rdaa:P50025 "UKK Institute"@fi,
        "UKK Institute for Health Promotion Research"@fi,
        "UKK-Institut für Forschung zur Förderung und Erhaltung der Gesundheit"@fi,
        "UKK-institutet"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50407 "UKK-instituutti"@fi ;
    skos:altLabel "UKK Institute"@fi,
        "UKK Institute for Health Promotion Research"@fi,
        "UKK-Institut für Forschung zur Förderung und Erhaltung der Gesundheit"@fi,
        "UKK-institutet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "UKK-instituutti"@fi .

finaf:000017325 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-01-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:13:04"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474490321>,
        "Asteri ID: 000017325" ;
    rdaa:P50025 "Hjr"@fi,
        "Hämeen jalkaväkirykmentti"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1203 ;
    rdaa:P50407 "Hämeen läänin jalkaväkirykmentti"@fi ;
    skos:altLabel "Hjr"@fi,
        "Hämeen jalkaväkirykmentti"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hämeen läänin jalkaväkirykmentti"@fi .

finaf:000020083 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-01-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:07:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492932269>,
        "Asteri ID: 000020083" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001069 ;
    rdaa:P50025 "Helsingforsregionens universitetscentralsjukhus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin seudun yliopistollinen keskussairaala on pääkaupunkiseudun sairaanhoidosta vastaava keskussairaala. HYKS-sairaanhoitoalueen jäsenkunnat ovat Helsinki, Espoo, Vantaa, Kerava, Kirkkonummi ja Kauniainen. HYKS:n toiminta alkoi 1.3.1958. Vuoden 2000 alusta Helsingin yliopistollinen keskussairaala tuli osaksi Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiriä, jolloin se lakkasi olemasta itsenäinen organisaatio."@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin seudun yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helsingin_seudun_yliopistollinen_keskussairaala'>Wikipedia</a>, katsottu 10.6.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingforsregionens universitetscentralsjukhus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin seudun yliopistollinen keskussairaala"@fi .

finaf:000029642 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-09-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:10:04"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492933405>,
        "Asteri ID: 000029642" ;
    rdaa:P50012 finaf:000029065 ;
    rdaa:P50025 "JSBE"@fi,
        "Jyväskylä University School of Business and Economics"@fi,
        "Jyväskylän yliopisto. Kauppakorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän yliopiston kauppakorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Korkeakoulun julkaisusarja, 2010-"@fi,
        "Yliopiston kotisivut 22.9.10"@fi ;
    skos:altLabel "JSBE"@fi,
        "Jyväskylä University School of Business and Economics"@fi,
        "Jyväskylän yliopisto. Kauppakorkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän yliopiston kauppakorkeakoulu"@fi .

finaf:000030607 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2011-05-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-26T11:05:05"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492945975>,
        "Asteri ID: 000030607" ;
    rdaa:P50012 finaf:000030148 ;
    rdaa:P50022 yso:p2890 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "FFRC (Finland Futures Research Centre)"@fi,
        "Finland Futures Research Centre (University of Turku)"@fi,
        "Futures Research Centre (University of Turku)"@fi,
        "Tulevaisuuden tutkimuskeskus (Turun yliopisto)"@fi,
        "University of Turku. Finland Futures Research Centre"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun yliopisto. Tulevaisuuden tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:altLabel "FFRC (Finland Futures Research Centre)"@fi,
        "Finland Futures Research Centre (University of Turku)"@fi,
        "Futures Research Centre (University of Turku)"@fi,
        "Tulevaisuuden tutkimuskeskus (Turun yliopisto)"@fi,
        "University of Turku. Finland Futures Research Centre"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun yliopisto. Tulevaisuuden tutkimuskeskus"@fi .

finaf:000031943 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-02-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-04-22T09:10:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000122352558>,
        "Asteri ID: 000031943",
        "Y-tunnus: 0215194-5" ;
    rdaa:P50010 finaf:000031945 ;
    rdaa:P50012 finaf:000030622 ;
    rdaa:P50022 yso:p11083,
        yso:p4658,
        yso:p8777 ;
    rdaa:P50025 "Central Union of Agricultural Producers and Forest Owners"@fi,
        "Centralförbundet för lant- och skogsbruksproducenter"@fi,
        "Fédération centrale des producteurs agricoles et propriétaires forestiers"@fi,
        "MTK Maa- ja metsätaloustuottajain keskusliitto"@fi,
        "Zentralverband der landwirtschaftlichen Produzenten und Waldbesitzer"@fi ;
    rdaa:P50035 "Maataloustuottajain Keskusliitto (MTK), perustettiin maanviljelijöiden suuressa helluntaikokouksessa 28.-29.5.1917 Helsingissä. Vuoden 1992 sääntöuudistuksessa haluttiin korostaa metsäasioiden merkitystä järjestössä, jolloin nimi muutettiin Maa- ja metsätaloustuottajain Keskusliitoksi."@fi ;
    rdaa:P50236 "1992/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m594 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Maa- ja metsätaloustuottajain keskusliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.mtk.fi/'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 8.1.2017"@fi ;
    skos:altLabel "Central Union of Agricultural Producers and Forest Owners"@fi,
        "Centralförbundet för lant- och skogsbruksproducenter"@fi,
        "Fédération centrale des producteurs agricoles et propriétaires forestiers"@fi,
        "MTK Maa- ja metsätaloustuottajain keskusliitto"@fi,
        "Zentralverband der landwirtschaftlichen Produzenten und Waldbesitzer"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maa- ja metsätaloustuottajain keskusliitto"@fi .

finaf:000032540 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-05-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:38:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474602071>,
        "Asteri ID: 000032540" ;
    rdaa:P50022 yso:p11876 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Hauho on 2009 tehdyn kuntaliitoksen jälkeen osa Hämeenlinnaa."@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p105263,
        yso:p94148 ;
    rdaa:P50407 "Hauhon seurakunta"@fi ;
    rdau:P61101 "Hauhon kirkolta, 1986-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hauhon seurakunta"@fi .

finaf:000035414 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-01-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-15T10:46:34"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406246431>,
        "Asteri ID: 000035414" ;
    rdaa:P50022 yso:p21186,
        yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Räddningsinstitutet"@fi,
        "Räddningsinstitutet"@fi,
        "Sisäasianministeriö. Pelastusopisto"@fi,
        "Suomi. Pelastusopisto"@fi ;
    rdaa:P50035 "Palopäällystökoulu (Helsinki, 1935–1958), Valtion palokoulu (Espoo, 1958–1970), Valtion palo-opisto (Espoo, 1970–1979), Pelastushallinnon koulutuskeskus (Espoo ja Lohja, 1979–1992), Valtion pelastusopisto (Espoo ja Lohja, 1992–1994) ja Valtion pelastuskoulu (Kuopio, 1992–1994), Pelastusopisto vuodesta 1995"@fi,
        "Valtion pelastusopisto ja Valtion pelastuskoulu yhdistyivät 1.1.1995 Pelastusopistoksi"@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000035413,
        finaf:000035415 ;
    rdaa:P50236 "1995/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94234 ;
    rdaa:P50407 "Pelastusopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Pelastusopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 14.12.2020 (Pelastusopisto on Kuopiossa sijaitseva valtakunnallinen pelastusalan ammatillinen oppilaitos ja koulutuskeskus. Sen toiminta perustuu lakiin Pelastusopistosta.)"@fi,
        "<a href='https://www.pelastusopisto.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Räddningsinstitutet"@fi,
        "Räddningsinstitutet"@fi,
        "Sisäasianministeriö. Pelastusopisto"@fi,
        "Suomi. Pelastusopisto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pelastusopisto"@fi .

finaf:000037063 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:11"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406283216>,
        "Asteri ID: 000037063" ;
    rdaa:P50025 "Suomi. Kanta-Hämeen sairaanhoitopiiri. Kanta-Hämeen keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kanta-Hämeen keskussairaala"@fi ;
    skos:altLabel "Suomi. Kanta-Hämeen sairaanhoitopiiri. Kanta-Hämeen keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kanta-Hämeen keskussairaala"@fi .

finaf:000037980 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-01-12T10:58:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000096757964>,
        "Asteri ID: 000037980" ;
    rdaa:P50012 finaf:000037700 ;
    rdaa:P50022 yso:p18082,
        yso:p4262 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Aero O/Y perustettiin 1. marraskuuta 1923. Nimi Finnair otettiin käyttöön vuonna 1960 ulkomaanlentojen markkinoinnissa ja yhtiön yksinomaiseksi nimeksi se tuli vuonna 1968."@fi ;
    rdaa:P50236 "1968/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m941 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Finnair"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Finnair'>Wikipedia</a>, katsottu 12.1.2021 (Finnair on suomalainen lentoyhtiö, joka harjoittaa reitti- ja lomalentoliikennettä Suomen sisäisillä ja kansainvälisillä markkinoilla.)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Finnair"@fi .

finaf:000047316 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:14:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000430714127>,
        "Asteri ID: 000047316" ;
    rdaa:P50100 yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Aalto, K., 1907-1994"@fi,
        "Hurmerinta, Usko, 1907-1994"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2356,
        mts:m2430,
        mts:m2589,
        mts:m2933,
        mts:m3004 ;
    rdaa:P50113 "Muutti sukunimensä Hurmerinnasta Kempiksi 1943"@fi ;
    rdaa:P50118 yso:p94105 ;
    rdaa:P50119 yso:p94317 ;
    rdaa:P50120 "1994" ;
    rdaa:P50121 "1907" ;
    rdaa:P50395 "Aiempi nimi: Usko Hurmerinta"@fi,
        "Täydellinen nimi: Usko Urho Uljas Kemppi"@fi ;
    rdaa:P50411 "Kemppi, Usko, 1907-1994"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000188315,
        finaf:000191913,
        finaf:000192372,
        finaf:000195436,
        finaf:000196232,
        finaf:000198807,
        finaf:000200285,
        finaf:000200286,
        finaf:000202045,
        finaf:000203595,
        finaf:000204411,
        finaf:000204412 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001492'>Populaarimusiikin museo -sivusto</a>"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Usko_Kemppi'>Wikipedia</a>, katsottu 19.2.2019"@fi,
        "Helsingin Sanomat 15.5.1994"@fi,
        "Musiikin salanimiä ja nimimerkkejä -verkkosivu"@fi ;
    skos:altLabel "Aalto, K., 1907-1994"@fi,
        "Hurmerinta, Usko, 1907-1994"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kemppi, Usko, 1907-1994"@fi .

finaf:000064077 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-11-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-02T19:00:48"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000131744238>,
        "Asteri ID: 000064077" ;
    rdaa:P50100 yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50104 mts:m2334,
        mts:m2355,
        mts:m2356,
        mts:m2517,
        mts:m2589,
        mts:m2591,
        mts:m2922,
        mts:m2933 ;
    rdaa:P50109 yso:p94137 ;
    rdaa:P50118 yso:p94105 ;
    rdaa:P50119 yso:p105354 ;
    rdaa:P50120 "1983" ;
    rdaa:P50121 "1916" ;
    rdaa:P50318 finaf:000019289 ;
    rdaa:P50411 "Käyhkö, Kauko, 1916-1983"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000183771,
        finaf:000184988,
        finaf:000184989,
        finaf:000191595,
        finaf:000191688,
        finaf:000194255,
        finaf:000197769,
        finaf:000201420,
        finaf:000202078,
        finaf:000203708,
        finaf:000203709 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001451'>Populaarimusiikin museo -verkkosivut</a>"@fi,
        "<a href='http://urn.fi/urn:nbn:fi:sks-kbg-001007'>SKS. Biografiakeskus</a>, katsottu 28.5.2018"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kauko_K%C3%A4yhk%C3%B6'>Wikipedia</a>, katsottu 28.5.2018"@fi,
        "<a href='https://www.discogs.com/artist/698031'>Discogs</a>, katsottu 16.8.2019"@fi,
        "Haapanen, Urpo. Suomalaisten äänilevyjen taiteilijahakemisto 1901-1982 (1990)"@fi,
        "Kauko Käyhkö: musiikkiluettelo 1937-1996 / Tero Halvorsen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Käyhkö, Kauko, 1916-1983"@fi .

finaf:000180157 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-06T20:11:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000180157" ;
    rdaa:P50012 finaf:000032954 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50025 "City of Espoo Chamber Orchestra"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuoden 1990 loppupuolella orkesteri sai luvan käyttää lisänimeä Tapiola Sinfonietta (lähde: Tapiola Sinfonietan kotisivut)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1987" ;
    rdaa:P50237 mts:m400 ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Tapiola Sinfonietta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://tapiolasinfonietta.fi/orkesteri/historia/1987-1991/'>Tapiola Sinfonietan kotisivut</a>, katsottu 14.7.2017"@fi,
        "<a href='https://www.kulttuuriespoo.fi/fi/node/1952'>Kulttuuriespoo.fi</a>, katsottu 14.7.2017"@fi ;
    skos:altLabel "City of Espoo Chamber Orchestra"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tapiola Sinfonietta"@fi .

rdaa:P50363 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related item of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä kappale"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that is associated with a collective agent."@en,
        "Kappale, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related item of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä kappale"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50778,
        rdaa:P50779,
        rdaa:P50780,
        rdaa:P50781,
        rdaa:P50784,
        rdaa:P50785,
        rdaa:P50787,
        rdaa:P50788,
        rdaa:P50793,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50323>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50332>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50363>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50363> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedItemOfCollectiveAgent.en,
        rdaa:yhteistoimijaanLiittyvaKappale.fi ;
    reg:name "relatedItemOfCollectiveAgent"@en,
        "yhteistoimijaanLiittyvaKappale"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50308,
        rdaa:P50360 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an item that is associated with a collective agent."@en,
        "Liittää yhteistoimijan kappaleeseen, joka liittyy yhteistoimijaan."@fi .

rdaa:P50775 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor collective agent to amalgamation of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a collective agent to a seamless mix of kinds of content"@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor collective agent to amalgamation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50720,
        rdaa:P50722,
        rdaa:P50735,
        rdaa:P50745,
        rdaa:P50756,
        rdaa:P50760,
        rdaa:P50761,
        rdaa:P50774,
        rdaa:P50926,
        rdaa:P51077,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50775> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61078 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorCollectiveAgentToAmalgamationOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50448,
        rdaa:P50776 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an expression that includes a contribution by a collective agent to a seamless mix of kinds of content"@en .

rdac: dc:title "RDA Classes"@en ;
    skos:note "Classes derived from RDA entities based on LRM entities."@en ;
    foaf:homepage <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/> .

rdau:P60204 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is augmented by"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20105,
        rdau:P60113,
        rdau:P60181,
        rdau:P60182,
        rdau:P60206,
        rdau:P60208,
        rdau:P60209,
        rdau:P60221,
        rdau:P60222,
        rdau:P60262,
        rdau:P60263,
        rdau:P60281 ;
    reg:lexicalAlias rdau:augmentedBy.en ;
    reg:name "augmentedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60709 ;
    owl:inverseOf rdau:P60307 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that adds to the content of a predominant resource."@en .

rdau:P60215 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is described in"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50368,
        rdaa:P50369,
        rdaa:P50370,
        rdae:P20269,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40062>,
        rdam:P30254,
        rdan:P80178,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70054>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/t/P70060>,
        rdau:P60211,
        rdau:P60212,
        rdau:P60213,
        rdau:P60218,
        rdau:P60219 ;
    reg:lexicalAlias rdau:describedIn.en ;
    reg:name "describedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60806 ;
    owl:inverseOf rdau:P60190 ;
    skos:definition "Relates an entity to a resource that describes a entity."@en .

rdau:P60307 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is augmentation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20192,
        rdau:P60116,
        rdau:P60251,
        rdau:P60252,
        rdau:P60253,
        rdau:P60254,
        rdau:P60259,
        rdau:P60286,
        rdau:P60290,
        rdau:P60291,
        rdau:P60302,
        rdau:P60474 ;
    reg:lexicalAlias rdau:augmentationOf.en ;
    reg:name "augmentationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60709 ;
    owl:inverseOf rdau:P60204 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource whose content is added to by a related resource."@en .

rdau:P60443 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has manufacturer"@en ;
    reg:hasSubproperty rdam:P30082,
        rdam:P30361,
        rdam:P30390,
        rdam:P30419,
        rdam:P30448,
        rdau:P60409,
        rdau:P60410,
        rdau:P60411,
        rdau:P60412,
        rdau:P60413,
        rdau:P60414,
        rdau:P60415,
        rdau:P60416,
        rdau:P60417,
        rdau:P60418,
        rdau:P60746 ;
    reg:lexicalAlias rdau:manufacturer.en ;
    reg:name "manufacturer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60909 ;
    owl:inverseOf rdau:P60669 ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who is responsible for printing, duplicating, casting, etc., a published resource."@en .

rdau:P61013 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of place"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70004>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70005>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70006>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/p/P70007>,
        rdau:P60966,
        rdau:P60968,
        rdau:P60969,
        rdau:P60970,
        rdau:P60971,
        rdau:P60972,
        rdau:P60994 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedResourceOfPlace.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61036 ;
    owl:inverseOf rdau:P61014 ;
    skos:definition "Relates a place to resource that is associated with a place."@en .

rdau:P61018 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related place of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50338,
        rdaa:P50342,
        rdaa:P50346,
        rdaa:P50350,
        rdaa:P50354,
        rdau:P60325 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedPlaceOfAgent.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61011 ;
    skos:definition "Relates an agent to a place that is associated with an agent."@en .

finaf:000000763 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:00:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000106978892>,
        "Asteri ID: 000000763" ;
    rdaa:P50012 finaf:000016063 ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors stad. Stadsbiblioteket"@fi,
        "Helsingfors stadsbibliotek"@fi,
        "Helsingin kaupunginkirjasto - Yleisten kirjastojen keskuskirjasto"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Kaupunginkirjasto"@fi,
        "Helsinki City Library"@fi ;
    rdaa:P50237 "kirjasto"@fi,
        "yleinen kirjasto"@fi ;
    rdaa:P50393 "Helsingin kansankirjasto aloitti toimintansa 7.10.1860. Nimimuoto Helsingin kaupunginkirjasto otettiin käyttöön 14.6.1910 hyväksytyn sääntöuudistuksen myötä"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupunginkirjasto"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors stad. Stadsbiblioteket"@fi,
        "Helsingfors stadsbibliotek"@fi,
        "Helsingin kaupunginkirjasto - Yleisten kirjastojen keskuskirjasto"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Kaupunginkirjasto"@fi,
        "Helsinki City Library"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupunginkirjasto"@fi .

finaf:000000764 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000107272699>,
        "Asteri ID: 000000764" ;
    rdaa:P50022 yso:p8107,
        yso:p9509 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "City of Helsinki. City Museum"@fi,
        "Helsingfors stad. Stadsmuseum"@fi,
        "Helsingfors stadsmuseum"@fi,
        "Helsingfors stadsmuseum - Mellersta Nylands landskapsmuseum"@fi,
        "Helsingin kaupunginmuseo - Keski-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Kaupunginmuseo"@fi,
        "Helsinki City Museum"@fi,
        "Keski-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi,
        "Mellersta Nylands landskapsmuseum"@fi,
        "Stadtmuseum Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin kaupunginmuseon näyttelypisteet avajaisvuosineen: 1912 Hankasalmen huvila, 1962 Tuomarinkylän museo, Tuomarinkylän kartano, 1980 Ruiskumestarin talo, 1989 Työväenasuntomuseo, 1992 Lastenmuseo, 1993 Raitioliikennemuseo, 1995 Helsingin kaupunginmuseo, 1995 Sederholmin talo, 1998 Katumuseo, Sofiankatu Kauppatorilta Senaatintorille, 1998 Verkkomuseo, 1999 Voimalamuseo, 2000 Koulumuseo, 2001 Hallimyymälämuseo"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupunginmuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.helsinginkaupunginmuseo.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 4.2.2019"@fi,
        "Pehkonen, Marja. Helsinkiläisten muistojen koti : kaupunginmuseon johtokunta 100 vuotta : kaupunginmuseo 95 vuotta / Marja Pehkonen ; [käännös = översättningar: Käännös-Aazet Oy], 2006"@fi ;
    skos:altLabel "City of Helsinki. City Museum"@fi,
        "Helsingfors stad. Stadsmuseum"@fi,
        "Helsingfors stadsmuseum"@fi,
        "Helsingfors stadsmuseum - Mellersta Nylands landskapsmuseum"@fi,
        "Helsingin kaupunginmuseo - Keski-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Kaupunginmuseo"@fi,
        "Helsinki City Museum"@fi,
        "Keski-Uudenmaan maakuntamuseo"@fi,
        "Mellersta Nylands landskapsmuseum"@fi,
        "Stadtmuseum Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupunginmuseo"@fi .

finaf:000001491 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-12-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:33"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000001491" ;
    rdaa:P50012 finaf:000009666,
        finaf:000009673,
        finaf:000011629 ;
    rdaa:P50016 finaf:000015679 ;
    rdaa:P50025 "Jyväskylä universitet. Idrotts- och hälsovetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Jyväskylän yliopiston liikuntatieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Jyväskylä. Faculty of Sport and Health Sciences"@fi,
        "Universität Jyväskylä. Sportwissenschaftliche Fakultät"@fi,
        "Université de Jyväskylä. Faculté des sciences de l'éducation physique"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän yliopisto. Liikuntatieteellinen tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Jyväskylä universitet. Idrotts- och hälsovetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Jyväskylän yliopiston liikuntatieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Jyväskylä. Faculty of Sport and Health Sciences"@fi,
        "Universität Jyväskylä. Sportwissenschaftliche Fakultät"@fi,
        "Université de Jyväskylä. Faculté des sciences de l'éducation physique"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän yliopisto. Liikuntatieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000002873 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-06-20T12:22:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492927793>,
        "Asteri ID: 000002873",
        "Y-tunnus: 0215204-0" ;
    rdaa:P50012 finaf:000009014 ;
    rdaa:P50022 yso:p17340,
        yso:p2289,
        yso:p6902 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Kinderschutzbund Mannerheim"@fi,
        "MLL (Mannerheimin lastensuojeluliitto)"@fi,
        "Mann.lastens.l."@fi,
        "Mannerh. Last. Suoj. L."@fi,
        "Mannerheim League for Child Welfare"@fi,
        "Mannerheim-liitto"@fi,
        "Mannerheims barnskyddsförbund"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kenraali Mannerheimin lastensuojeluliiton perustava kokous pidettiin 4.10.1920. Vuonna 1950 Mannerheimin lastensuojeluliitto erosi Suomen Punaisesta Rististä omaksi järjestöksi."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m594,
        "kustantaja"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Mannerheimin lastensuojeluliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.mll.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 30.11.2020"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Mannerheimin_Lastensuojeluliitto'>Wikipedia</a>, katsottu 14.7.2020"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 30.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Kinderschutzbund Mannerheim"@fi,
        "MLL (Mannerheimin lastensuojeluliitto)"@fi,
        "Mann.lastens.l."@fi,
        "Mannerh. Last. Suoj. L."@fi,
        "Mannerheim League for Child Welfare"@fi,
        "Mannerheim-liitto"@fi,
        "Mannerheims barnskyddsförbund"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Mannerheimin lastensuojeluliitto"@fi .

finaf:000002908 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:59"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000002908" ;
    rdaa:P50012 finaf:000006714,
        finaf:000016792 ;
    rdaa:P50016 finaf:000156907 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Viipurin realikoulu 1913-1939, Vaasanrinteen yksityislyseo 1939-1958, Maunulan yhteiskoulu 1959-1999"@fi ;
    rdaa:P50236 "1959/1999"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi,
        "yhteiskoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Maunulan yhteiskoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maunulan yhteiskoulu"@fi .

finaf:000014029 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T15:00:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000014029" ;
    rdaa:P50016 finaf:000039639 ;
    rdaa:P50025 "COP (Central Ostrobothnia Polytechnic)"@fi,
        "Central Ostrobothnia Polytechnic"@fi,
        "Central Ostrobothnia University of Applied Sciences"@fi,
        "Mellersta Österbottens yrkeshögskola"@fi ;
    rdaa:P50035 "Centria-ammattikorkeakoulu on vuonna 1995 perustettu, Keski-Pohjanmaan Kokkolassa, Pohjanmaan Pietarsaaressa ja Pohjois-Pohjanmaan Ylivieskassa toimiva korkeakoulu. Se oli aikaisemmalta nimeltään Keski-Pohjanmaan ammattikorkeakoulu."@fi ;
    rdaa:P50236 "1995/2012"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4731 ;
    rdaa:P50350 yso:p94217 ;
    rdaa:P50407 "Keski-Pohjanmaan ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Centria-ammattikorkeakoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 31.10.2022"@fi,
        "YTJ, 11.9.2013"@fi ;
    skos:altLabel "COP (Central Ostrobothnia Polytechnic)"@fi,
        "Central Ostrobothnia Polytechnic"@fi,
        "Central Ostrobothnia University of Applied Sciences"@fi,
        "Mellersta Österbottens yrkeshögskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keski-Pohjanmaan ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000029331 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-10-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:09:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492944892>,
        "Asteri ID: 000029331" ;
    rdaa:P50012 finaf:000029330 ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Salon seurakunta"@fi ;
    rdau:P61101 "Salon seurakuntasanomat, 2009-"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Salon seurakunta"@fi .

finaf:000031118 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-05-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:10:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492933579>,
        "Asteri ID: 000031118" ;
    rdaa:P50011 finaf:000029745 ;
    rdaa:P50012 finaf:000037512 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Aalto University School of Science and Technology"@fi,
        "Aalto-universitetets tekniska högskola"@fi,
        "Aalto-yliopisto. Teknillinen korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aalto-yliopiston teknillinen korkeakoulu (ruotsiksi Aalto-universitetets tekniska högskola, englanniksi Aalto University School of Science and Technology) on Aalto-yliopistoon kuuluva, mutta akateemisesti itsenäinen yliopisto, jonka alaan kuuluvat tekniset tieteet. Se on alallaan Suomen suurin ja vanhin. 1. tammikuuta 2010 Teknillinen korkeakoulu yhdistyi Taideteollisen korkeakoulun ja Helsingin kauppakorkeakoulun kanssa Aalto-yliopistoksi. Tällöin Teknillisen korkeakoulun nimi muuttui Aalto-yliopiston teknilliseksi korkeakouluksi. (Wikipedia, katsottu 21.5.2010.)"@fi,
        "Helsingin teknillinen reaalikoulu 1849-1872, Suomen polyteknillinen koulu 1.5.1872-1879, Polyteknillinen opisto 1879-1908, Suomen teknillinen korkeakoulu 2.4.1908-1941, Teknillinen korkeakoulu 12.9.1941-31.12.2009."@fi ;
    rdaa:P50236 "2010/2010"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Aalto-yliopiston teknillinen korkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Aalto University School of Science and Technology"@fi,
        "Aalto-universitetets tekniska högskola"@fi,
        "Aalto-yliopisto. Teknillinen korkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Aalto-yliopiston teknillinen korkeakoulu"@fi .

finaf:000033195 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-03-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:06"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948666>,
        "Asteri ID: 000033195" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033193,
        finaf:000033194,
        finaf:000033196 ;
    rdaa:P50025 "City of Rauma"@fi,
        "Rauma"@fi,
        "Raumo"@fi,
        "Raumo stad"@fi ;
    rdaa:P50035 "Rauman kaupunkiin liitettiin Rauman maalaiskunta 1993, Kodisjoen kunta 2007 ja Lapin kunta 2009"@fi ;
    rdaa:P50236 "1442/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Rauman kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "City of Rauma"@fi,
        "Rauma"@fi,
        "Raumo"@fi,
        "Raumo stad"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Rauman kaupunki"@fi .

finaf:000034455 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-08-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:41:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474613459>,
        "Asteri ID: 000034455" ;
    rdaa:P50025 "Viborg"@fi,
        "Viipuri (kaupunki)"@fi,
        "Vyborg"@fi,
        "Wiborg"@fi ;
    rdaa:P50035 "Viipurin kaupunki luovutettiin Neuvostoliitolle Moskovan välirauhansopimuksen mukaisesti 1944"@fi ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50336 finaf:000034456 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Viipurin kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "Wikipedia, katsottu 27.8.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Viborg"@fi,
        "Viipuri (kaupunki)"@fi,
        "Vyborg"@fi,
        "Wiborg"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Viipurin kaupunki"@fi .

finaf:000034958 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000100150621>,
        "Asteri ID: 000034958" ;
    rdaa:P50025 "ASS"@fi,
        "Arbetarskyddsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Bargosuodjalanráddehus"@fi,
        "Finland. Arbetarskyddsstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Labour Protection"@fi,
        "Finnish National Board of Labour Protection"@fi,
        "National Board of Labour Protection (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Työsuojeluhallitus"@fi,
        "Suomi. Työsuojeluhallitus"@fi,
        "TSH"@fi ;
    rdaa:P50236 "1973/1993"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50407 "Työsuojeluhallitus"@fi ;
    skos:altLabel "ASS"@fi,
        "Arbetarskyddsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Bargosuodjalanráddehus"@fi,
        "Finland. Arbetarskyddsstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Labour Protection"@fi,
        "Finnish National Board of Labour Protection"@fi,
        "National Board of Labour Protection (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Työsuojeluhallitus"@fi,
        "Suomi. Työsuojeluhallitus"@fi,
        "TSH"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Työsuojeluhallitus"@fi .

finaf:000035018 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035018" ;
    rdaa:P50016 finaf:000159762 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Rättspolitiska forskningsinstitutet"@fi,
        "National Research Institute of Legal Policy (Finland)"@fi,
        "OPTL"@fi,
        "Oikeusministeriö. Oikeuspoliittinen tutkimuslaitos"@fi,
        "RPFI"@fi,
        "Rechtspolitisches Forschungsinstitut (Finnland)"@fi,
        "Research Institute of Legal Policy (Finland)"@fi,
        "Rättspolitiska forskningsinstitutet (Finland)"@fi,
        "Suomi. Oikeuspoliittinen tutkimuslaitos"@fi ;
    rdaa:P50236 "1974/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Oikeuspoliittinen tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Rättspolitiska forskningsinstitutet"@fi,
        "National Research Institute of Legal Policy (Finland)"@fi,
        "OPTL"@fi,
        "Oikeusministeriö. Oikeuspoliittinen tutkimuslaitos"@fi,
        "RPFI"@fi,
        "Rechtspolitisches Forschungsinstitut (Finnland)"@fi,
        "Research Institute of Legal Policy (Finland)"@fi,
        "Rättspolitiska forskningsinstitutet (Finland)"@fi,
        "Suomi. Oikeuspoliittinen tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oikeuspoliittinen tutkimuslaitos"@fi .

finaf:000035076 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000115276948>,
        "Asteri ID: 000035076" ;
    rdaa:P50011 finaf:000037008,
        finaf:000037009 ;
    rdaa:P50022 yso:p1442 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Konsumentforskningscentralen"@fi,
        "KFC (Konsumentforskningscentralen)"@fi,
        "KTK (Kuluttajatutkimuskeskus)"@fi,
        "Konsumentforskningscentralen (Finland)"@fi,
        "National Consumer Research Centre (Finland)"@fi,
        "National Consumer Research Centre Finland"@fi,
        "Suomi. Kuluttajatutkimuskeskus"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Kuluttajatutkimuskeskus"@fi,
        "Zentrale für Verbraucherforschung (Finnland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Elinkeinohallituksen hintatutkimustoimiston ja Kotitalous- ja kuluttaja-asiain tutkimuskeskuksen toiminnot siirrettiin 1990 perustettuun Kuluttajatutkimuskeskukseen. Tutkimuskeskus toimi aluksi kauppa- ja teollisuusministeriön alaisuudessa, myöhemmin työ- ja elinkeinoministeriön alaisuudessa. Vuonna 2015 Kuluttajatutkimuskeskus yhdistettiin Helsingin yliopistoon, jossa se jatkaa osana valtiotieteellisen tiedekunnan politiikan ja talouden tutkimuksen laitosta."@fi ;
    rdaa:P50236 "1990/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kuluttajatutkimuskeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "WWW-sivut 24.3.2006"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Konsumentforskningscentralen"@fi,
        "KFC (Konsumentforskningscentralen)"@fi,
        "KTK (Kuluttajatutkimuskeskus)"@fi,
        "Konsumentforskningscentralen (Finland)"@fi,
        "National Consumer Research Centre (Finland)"@fi,
        "National Consumer Research Centre Finland"@fi,
        "Suomi. Kuluttajatutkimuskeskus"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Kuluttajatutkimuskeskus"@fi,
        "Zentrale für Verbraucherforschung (Finnland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuluttajatutkimuskeskus"@fi .

finaf:000035268 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T15:50:34"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035268" ;
    rdaa:P50016 finaf:000034901 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Lantmäteristyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Survey"@fi,
        "LMS"@fi,
        "Lantmäteristyrelsen (Finland)"@fi,
        "MMH"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maanmittaushallitus"@fi,
        "National Board of Survey (Finland)"@fi,
        "Suomi. Maanmittaushallitus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Päämaanmittauskonttori perustettiin 2.11.1812 annetulla asetuksella. Sen nimi oli vuosina 1848–1850 ja 1863–1916 Maanmittauksen ylihallitus ja 1851–1863 Maanmittauksen ja metsänhoidon ylihallitus, koska metsähallinto luotiin aluksi maanmittauslaitoksen alaisuuteen. Nimi lyheni Maanmittaushallitukseksi vuonna 1916 ja lopulta siitä tuli Maanmittauslaitos 1994"@fi ;
    rdaa:P50236 "1916/1993"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50407 "Maanmittaushallitus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Lantmäteristyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Survey"@fi,
        "LMS"@fi,
        "Lantmäteristyrelsen (Finland)"@fi,
        "MMH"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maanmittaushallitus"@fi,
        "National Board of Survey (Finland)"@fi,
        "Suomi. Maanmittaushallitus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maanmittaushallitus"@fi .

finaf:000036913 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:38"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000036913" ;
    rdaa:P50016 finaf:000036399 ;
    rdaa:P50025 "FCIS (Forskningscentralen för de inhemska språken)"@fi,
        "Finland. Forskningscentralen för de inhemska språken"@fi,
        "Finnish Research Centre for Domestic Languages"@fi,
        "Focis (Forskningscentralen för de inhemska språken)"@fi,
        "Forschungszentrum für die Landessprachen Finnlands"@fi,
        "Forskningscentralen för de inhemska språken"@fi,
        "KKTK (Kotimaisten kielten tutkimuskeskus)"@fi,
        "KOTUK (Kotimaisten kielten tutkimuskeskus)"@fi,
        "Kotus (Kotimaisten kielten tutkimuskeskus)"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Kotimaisten kielten tutkimuskeskus"@fi,
        "Research Institute for the Languages of Finland"@fi,
        "Suomi. Kotimaisten kielten tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50037 "1976" ;
    rdaa:P50038 "2012" ;
    rdaa:P50237 "tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kotimaisten kielten tutkimuskeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kotimaisten_kielten_keskus'>Wikipedia 17.9.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "FCIS (Forskningscentralen för de inhemska språken)"@fi,
        "Finland. Forskningscentralen för de inhemska språken"@fi,
        "Finnish Research Centre for Domestic Languages"@fi,
        "Focis (Forskningscentralen för de inhemska språken)"@fi,
        "Forschungszentrum für die Landessprachen Finnlands"@fi,
        "Forskningscentralen för de inhemska språken"@fi,
        "KKTK (Kotimaisten kielten tutkimuskeskus)"@fi,
        "KOTUK (Kotimaisten kielten tutkimuskeskus)"@fi,
        "Kotus (Kotimaisten kielten tutkimuskeskus)"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Kotimaisten kielten tutkimuskeskus"@fi,
        "Research Institute for the Languages of Finland"@fi,
        "Suomi. Kotimaisten kielten tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kotimaisten kielten tutkimuskeskus"@fi .

finaf:000037080 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-09-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037080" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010039 ;
    rdaa:P50016 finaf:000037081 ;
    rdaa:P50025 "KYS"@fi,
        "Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kuopion yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    skos:altLabel "KYS"@fi,
        "Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuopion yliopistollinen keskussairaala"@fi .

finaf:000037099 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406282299>,
        "Asteri ID: 000037099" ;
    rdaa:P50025 "Centralsjukhuset i Vasa"@fi,
        "Finland. Vasa sjukvårdsdistrikt. Vasa centralsjukhus"@fi,
        "Suomi. Vaasan sairaanhoitopiiri. Vaasan keskussairaala"@fi,
        "Vaasan sairaanhoitopiiri. Vaasan keskussairaala"@fi,
        "Vasa centralsjukhus"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50393 "Keskussairaala aloitti virallisesti toimintansa 15.5.1956"@fi ;
    rdaa:P50407 "Vaasan keskussairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "Vaasan keskussairaala 56-96. - Vaasa, 1997"@fi ;
    skos:altLabel "Centralsjukhuset i Vasa"@fi,
        "Finland. Vasa sjukvårdsdistrikt. Vasa centralsjukhus"@fi,
        "Suomi. Vaasan sairaanhoitopiiri. Vaasan keskussairaala"@fi,
        "Vaasan sairaanhoitopiiri. Vaasan keskussairaala"@fi,
        "Vasa centralsjukhus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vaasan keskussairaala"@fi .

finaf:000039681 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-10-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-02T13:21:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123425624>,
        "Asteri ID: 000039681" ;
    rdaa:P50012 finaf:000004160 ;
    rdaa:P50022 yso:p9940 ;
    rdaa:P50025 "Konstuniversitetet. Sibelius-akademin"@fi,
        "Konstuniversitetets Sibelius-Akademin"@fi,
        "Sibelius Academy"@fi,
        "Sibelius-Akademie"@fi,
        "Sibelius-akademin"@fi,
        "Taideyliopisto. Sibelius-Akatemia"@fi,
        "University of the Arts Helsinki. Sibelius Academy"@fi ;
    rdaa:P50035 "Sibelius-Akatemian nimimuotoja: Helsingin musiikkiopisto (1882-1924), Helsingin konservatorio (1924-1939), Sibelius-Akatemia (1939-). Sibelius-Akatemiasta tuli yksityinen valtion tukema korkeakoulu vuonna 1966, valtion tukema korkeakoulu vuonna 1980 ja yliopisto vuonna 1998. Vuoden 2013 alusta Sibelius-Akatemia on ollut osa Taideyliopistoa Kuvataideakatemian ja Teatterikorkeakoulun rinnalla."@fi ;
    rdaa:P50037 "2013" ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Taideyliopiston Sibelius-Akatemia"@fi ;
    rdau:P61101 "Arkea ja juhlaa : Sibelius-akatemian ylioppilaskunnan historiaa. - Helsinki, 1997"@fi ;
    skos:altLabel "Konstuniversitetet. Sibelius-akademin"@fi,
        "Konstuniversitetets Sibelius-Akademin"@fi,
        "Sibelius Academy"@fi,
        "Sibelius-Akademie"@fi,
        "Sibelius-akademin"@fi,
        "Taideyliopisto. Sibelius-Akatemia"@fi,
        "University of the Arts Helsinki. Sibelius Academy"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Taideyliopiston Sibelius-Akatemia"@fi .

finaf:000039682 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2013-10-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:50:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000039682" ;
    rdaa:P50012 finaf:000005398,
        finaf:000012307 ;
    rdaa:P50025 "TEAK"@fi,
        "Teaterhögskolan"@fi,
        "Theatre Academy"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Taideyliopiston Teatterikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.teak.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Näytös vailla loppua : teatterin ja tanssin vuosi 2005 / toim. Kaisa Korhonen, Katri Tanskanen ; [julkaisija:] Teatterin tiedotuskeskus, 2005"@fi ;
    skos:altLabel "TEAK"@fi,
        "Teaterhögskolan"@fi,
        "Theatre Academy"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Taideyliopiston Teatterikorkeakoulu"@fi .

finaf:000041063 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "1980-08-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:06:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000078539277>,
        "Asteri ID: 000041063" ;
    rdaa:P50100 yso:p17229,
        yso:p5398,
        yso:p5725 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50104 mts:m2993,
        mts:m3004 ;
    rdaa:P50115 "Kersti Solveig"@fi ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94486 ;
    rdaa:P50120 "1975" ;
    rdaa:P50121 "1886" ;
    rdaa:P50395 "Todellinen nimi: Kersti Bergroth"@fi ;
    rdaa:P50411 "Bergroth, Kersti, 1886-1975"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000075871,
        finaf:000075872,
        finaf:000075873,
        finaf:000075874,
        finaf:000078363,
        finaf:000078463,
        finaf:000078713,
        finaf:000078714,
        finaf:000078715,
        finaf:000078716,
        finaf:000078717,
        finaf:000078718,
        finaf:000078719 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kersti_Bergroth'>Wikipedia</a>, katsottu 9.4.2020 (Kersti Solveig Bergroth (24. tammikuuta 1886 Viipuri – 24. tammikuuta 1975 Helsinki) oli suomalainen kirjailija, joka nykyään muistetaan parhaiten karjalanmurteella kirjoitetuista näytelmistä Anu ja Mikko sekä Kuparsaare Antti. Bergroth kirjoitti nuorille tyttöromaaneja salanimellä Mary Marck ja julkaisi myös kirjoja ja pakinoita eri nimimerkeillä kuten Eli Ahonen, Arja Anger, Asser, Betty Cross, Kersti Hagelin, Mirjam Heino, K.B., Verna Kangas, K.L.Oire, L.K. Oire, Vilma Reino ja Tet. )"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Bergroth, Kersti, 1886-1975"@fi .

finaf:000064311 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-09-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-15T14:02:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000392425323>,
        <http://viaf.org/viaf/286423297>,
        "Asteri ID: 000064311" ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50100 yso:p11124,
        yso:p1808,
        yso:p4 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Nylenius, Kaarlo Ilmari, 1910-1967"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2967,
        mts:m3002,
        mts:m3004,
        "ohjaaja"@fi ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 "Viipuri, Suomi"@fi ;
    rdaa:P50120 "1967" ;
    rdaa:P50121 "1910" ;
    rdaa:P50395 "Aiempi nimi: Kaarlo Ilmari Nylenius"@fi,
        "Todellinen nimi: Kaarlo Nuorvala"@fi,
        "Täydellinen nimi: Kaarlo Ilmari Nuorvala"@fi ;
    rdaa:P50411 "Nuorvala, Kaarlo, 1910-1967"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000078720,
        finaf:000078721,
        finaf:000078722,
        finaf:000078723,
        finaf:000078724,
        finaf:000078725,
        finaf:000078726,
        finaf:000078727,
        finaf:000078728,
        finaf:000078729,
        finaf:000078730,
        finaf:000078731,
        finaf:000078749 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kaarlo_Nuorvala'>Wikipedia</a>, katsottu 7.4.2020 (Kaarlo Ilmari Nuorvala (ent. Nylenius; 28. kesäkuuta 1910 Viipuri – 24. kesäkuuta 1967 Helsinki) oli suomalainen kirjailija, käsikirjoittaja ja ohjaaja. Hän käytti oman nimensä lisäksi nimimerkkejä Reino Arras, Hilkka Helovuo ja Kalle Kivipää.)"@fi ;
    skos:altLabel "Nylenius, Kaarlo Ilmari, 1910-1967"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Nuorvala, Kaarlo, 1910-1967"@fi .

finaf:000153098 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2014-01-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-04T19:15:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492953262>,
        "Asteri ID: 000153098",
        "Y-tunnus: 2311119-2" ;
    rdaa:P50012 finaf:000027007 ;
    rdaa:P50022 yso:p17689 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Aava (Lääkärikeskus)"@fi,
        "Aava Medical Centre"@fi,
        "Aava Terveyspalvelut"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aavan edeltäjä, Helsingin Lääkärikeskus perustettiin vuonna 1964."@fi ;
    rdaa:P50037 "2012" ;
    rdaa:P50237 mts:m941 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Lääkärikeskus Aava"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.aava.fi/yritys/laakarikeskus-aava'>Verkkosivut</a>, katsottu 29.3.2019"@fi,
        "RefleXi, 1991-"@fi ;
    skos:altLabel "Aava (Lääkärikeskus)"@fi,
        "Aava Medical Centre"@fi,
        "Aava Terveyspalvelut"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lääkärikeskus Aava"@fi .

finaf:000183532 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2018-10-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-07T11:04:13"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000477172038>,
        "Asteri ID: 000183532" ;
    rdaa:P50022 yso:p21029,
        yso:p8944 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Oulun yliopiston tieto- ja sähkötekniikan tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Information Technology and Electrical Engineering"@fi ;
    rdaa:P50035 "Oulun yliopiston tieto- ja sähkötekniikan tiedekunta aloitti toimintansa vuonna 2014, kun Oulun yliopiston teknillinen tiedekunta jakaantui kolmeen eri teknillistieteelliseen tiedekuntaan: teknilliseen tiedekuntaan, arkkitehtuurin tiedekuntaan sekä tieto- ja sähkötekniikan tiedekuntaan."@fi ;
    rdaa:P50037 "2014" ;
    rdaa:P50229 finaf:000003335 ;
    rdaa:P50237 mts:m4751 ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopisto. Tieto- ja sähkötekniikan tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.oulu.fi/tst/'>Verkkosivut</a>, katsottu 30.10.2018"@fi,
        "Analysis of recent spectrum sharing concepts in policy making:"@fi ;
    skos:altLabel "Oulun yliopiston tieto- ja sähkötekniikan tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Information Technology and Electrical Engineering"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopisto. Tieto- ja sähkötekniikan tiedekunta"@fi .

rdaa:P50202 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is manufacturer agent of"@en,
        "valmistajana aineistossa"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that involves a responsibility of an agent for printing, duplicating, casting, etc."@en,
        "Manifestaatio, jota painetaan, monistetaan, valetaan tms."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "manufacturer agent of"@en,
        "valmistajana aineistossa"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50170,
        rdaa:P50171,
        rdaa:P50172,
        rdaa:P50173,
        rdaa:P50174,
        rdaa:P50175,
        rdaa:P50176,
        rdaa:P50177,
        rdaa:P50178,
        rdaa:P50179,
        rdaa:P50242,
        rdaa:P50505,
        rdaa:P50508,
        rdaa:P50656,
        rdaa:P50659,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50170>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50171>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50172>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50173>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50174>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50175>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50176>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50177>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50178>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50179>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50202>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50242>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50202>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50242> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60669 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:manufacturerAgentOf.en,
        rdaa:valmistajanaAineistossa.fi ;
    reg:name "manufacturerAgentOf"@en,
        "valmistajanaAineistossa"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50307 ;
    skos:altLabel "manufacturer of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a manifestation by an agent that involves a responsibility for printing, duplicating, casting, etc."@en,
        "Liittää toimijan manifestaatioon, jota painetaan, monistetaan, valetaan tms."@fi .

rdaa:P50308 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related item of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä kappale"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item that is associated with an agent."@en,
        "Kappale, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related item of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä kappale"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50164,
        rdaa:P50332,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50308>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50314>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50363>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50308> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedItemOfAgent.en,
        rdaa:toimijaanLiittyvaKappale.fi ;
    reg:name "relatedItemOfAgent"@en,
        "toimijaanLiittyvaKappale"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50304,
        rdax:P00005 ;
    skos:altLabel "other agent associated with item of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to an item that is associated with an agent."@en,
        "Liittää toimijan kappaleeseen, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi .

rdaa:P50505 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is manufacturer person of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that involves a responsibility of a person for printing, duplicating, casting, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "manufacturer person of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50495,
        rdaa:P50498,
        rdaa:P50500,
        rdaa:P50501,
        rdaa:P50502,
        rdaa:P50503,
        rdaa:P50504,
        rdaa:P50506,
        rdaa:P50508,
        rdaa:P50509,
        rdaa:P50510,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50505> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60669 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:manufacturerPersonOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50202,
        rdaa:P50313 ;
    skos:definition "Relates a person to a manifestation by a person that involves a responsibility for printing, duplicating, casting, etc."@en .

rdaa:P50672 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor collective agent to aggregate of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a collective agent."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor collective agent to aggregate of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50662,
        rdaa:P50663,
        rdaa:P50664,
        rdaa:P50665,
        rdaa:P50666,
        rdaa:P50667,
        rdaa:P50668,
        rdaa:P50669,
        rdaa:P50670,
        rdaa:P50823,
        rdaa:P50974,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50672> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61081 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorCollectiveAgentToAggregateOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50364,
        rdaa:P50476 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a manifestation that is an aggregate that embodies an expression of a work that is created by a collective agent."@en .

rdaa:P50807 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is manufacturer corporate body of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that involves a responsibility of a corporate body for printing, duplicating, casting, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "manufacturer corporate body of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50797,
        rdaa:P50800,
        rdaa:P50802,
        rdaa:P50803,
        rdaa:P50804,
        rdaa:P50805,
        rdaa:P50806,
        rdaa:P50808,
        rdaa:P50810,
        rdaa:P50811,
        rdaa:P50812,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50807> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60669 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:manufacturerCorporateBodyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50331,
        rdaa:P50656 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a manifestation by a corporate body that involves a responsibility for printing, duplicating, casting, etc."@en .

rdaa:P50958 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is manufacturer family of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that involves a responsibility of a family for printing, duplicating, casting, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "manufacturer family of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50948,
        rdaa:P50951,
        rdaa:P50953,
        rdaa:P50954,
        rdaa:P50955,
        rdaa:P50956,
        rdaa:P50957,
        rdaa:P50959,
        rdaa:P50961,
        rdaa:P50962,
        rdaa:P50963,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50958> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60669 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:manufacturerFamilyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50322,
        rdaa:P50656 ;
    skos:definition "Relates a family to a manifestation by a family that involves a responsibility for printing, duplicating, casting, etc."@en .

rdau:P61033 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50304,
        rdaa:P50310,
        rdaa:P50319,
        rdaa:P50328,
        rdaa:P50360,
        rdaa:P50478,
        rdaa:P50479,
        rdaa:P50480,
        rdaa:P50481,
        rdaa:P50482,
        rdau:P60454,
        rdau:P61022,
        rdau:P61033 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedEntityOfAgent.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61039 ;
    skos:definition "Relates an agen to an entity that is associated with an agent."@en .

finaf:000003837 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-03-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:06:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474392748>,
        "Asteri ID: 000003837" ;
    rdaa:P50022 yso:p11876 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Brahestad församling"@fi,
        "Finlands evangelisk-lutherska kyrka. Brahestad församling"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Raahen seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p105112 ;
    rdaa:P50407 "Raahen seurakunta"@fi ;
    skos:altLabel "Brahestad församling"@fi,
        "Finlands evangelisk-lutherska kyrka. Brahestad församling"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Raahen seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Raahen seurakunta"@fi .

finaf:000004739 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-19T10:22:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000105493682>,
        "Asteri ID: 000004739",
        "Y-tunnus: 0202225-4" ;
    rdaa:P50012 finaf:000014502,
        finaf:000016276,
        finaf:000016277 ;
    rdaa:P50022 yso:p2045,
        yso:p7913 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finnish Association for Mental Health"@fi,
        "Föreningen för mental hälsa i Finland"@fi,
        "Mieli (Finnish Association for Mental Health)"@fi,
        "Mieli (mielenterveysseura)"@fi,
        "Mieli Suomen mielenterveys ry"@fi,
        "Psykisk Hälsa Finland rf"@fi,
        "SMS (Suomen mielenterveysseura)"@fi,
        "Suomen mielenterveysseura Mieli"@fi ;
    rdaa:P50035 "Nimimuotoja: 1897 Skyddsföreningen för Sinnessjuka – Turvayhdistys mielenvikaisia varten, 1919 Stifelsen för Psykisk Hälsa – Sielunterveysseura, 1939 Hermo- ja mielitautien vastustamisyhdistys."@fi,
        "Nykyinen nimi MIELI Suomen Mielenterveys ry, lyhyemmin MIELI ry otettiin käyttöön vuonna 2019. https://mieli.fi/fi/mielenterveysseura/organisaatio-ja-toiminta/historia"@fi ;
    rdaa:P50037 "1952" ;
    rdaa:P50237 mts:m594 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen mielenterveysseura"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://mieli.fi/fi'>Mieli - Suomen mielenterveys ry:n kotisivut</a>, katsottu 1.12.2020"@fi,
        "<a href='https://www.mielenterveysseura.fi'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 17.11.2017"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish Association for Mental Health"@fi,
        "Föreningen för mental hälsa i Finland"@fi,
        "Mieli (Finnish Association for Mental Health)"@fi,
        "Mieli (mielenterveysseura)"@fi,
        "Mieli Suomen mielenterveys ry"@fi,
        "Psykisk Hälsa Finland rf"@fi,
        "SMS (Suomen mielenterveysseura)"@fi,
        "Suomen mielenterveysseura Mieli"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen mielenterveysseura"@fi .

finaf:000006980 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-11T11:58:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000093879501>,
        "Asteri ID: 000006980",
        "Y-tunnus: 0116988-7" ;
    rdaa:P50012 finaf:000215780 ;
    rdaa:P50022 yso:p3843,
        yso:p3987 ;
    rdaa:P50025 "FRK (Finlands Röda Kors)"@fi,
        "Finlands Röda Kors"@fi,
        "Finnish Red Cross"@fi,
        "Punainen Risti (Suomi)"@fi,
        "Red Cross Finland"@fi,
        "Röda Korset (Finland)"@fi,
        "SPR (Suomen Punainen Risti)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomessa Punaisen Ristin toiminta alkoi vuonna 1877, jolloin perustettiin Helsingissä \"Suomen yhdistys haavoitettujen ja sairaitten sotilaiden hoitoa varten\". - Toiminta keskittyi järjestöksi 12.11.1919. - Vuonna 1922 SPR hyväksyttiin jäseneksi Kansainväliseen Punaiseen Ristiin. - Jatkosodan aikana toimi uusi Suomen Huolto ry, jossa SPR oli vankoissa asemissa, mutta organisaatio poti sekavuutta. Vuonna 1942 nousi esiin ajatus, että SPR ja Mannerheim-liitto toimisivat viranomaistahoja täydentävänä kansanterveys- ja huoltojärjestönä. - Vuoden 1950 alussa SPR:n ja MLL:n yhteinen toimikunta ryhtyi selvittelemään järjestöjen suhdetta. Huhtikuussa MLL ilmoitti yhteistoiminnan siihenastisessa muodossa lakanneeksi ja järjestöt erosivat"@fi ;
    rdaa:P50236 "1919/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4657,
        mts:m4963 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen Punainen Risti"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Punainen_Risti'>Wikipedia</a>, katsottu 2.12.2020"@fi,
        "<a href='https://www.punainenristi.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 23.5.2018, tarkistettu 2.12.2020"@fi,
        "Viisi vuosikymmentä auttamisen tekoja : SPR:n Sauvo-Karunan osaston 50-vuotishistoria / Kari Hongisto. - Sauvo, 2001"@fi ;
    skos:altLabel "FRK (Finlands Röda Kors)"@fi,
        "Finlands Röda Kors"@fi,
        "Finnish Red Cross"@fi,
        "Punainen Risti (Suomi)"@fi,
        "Red Cross Finland"@fi,
        "Röda Korset (Finland)"@fi,
        "SPR (Suomen Punainen Risti)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen Punainen Risti"@fi .

finaf:000021074 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:19:32"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000047011779X>,
        "Asteri ID: 000021074" ;
    rdaa:P50022 yso:p2969,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50035 "Beat- ja rautalankayhtye."@fi ;
    rdaa:P50037 "1979" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50336 finaf:000180281,
        finaf:000180282 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426,
        yso:p94474 ;
    rdaa:P50407 "Agents"@fi ;
    rdau:P61101 "Iskelmän tähtitaivas : 500 suomalaista viihdetaiteilijaa / Tony Latva, Petri Tuunainen"@fi,
        "[Agents-yhtyeen haastattelu] [Äänite], 1998"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Agents"@fi .

finaf:000027052 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-03-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:29:38"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474566429>,
        "Asteri ID: 000027052" ;
    rdaa:P50025 "Museum Centre of Turku"@fi,
        "Turku Museum Centre"@fi,
        "Åbo museicentral"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50407 "Turun museokeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "Turun museokeskuksen julkaisuja, 2009-"@fi ;
    skos:altLabel "Museum Centre of Turku"@fi,
        "Turku Museum Centre"@fi,
        "Åbo museicentral"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun museokeskus"@fi .

finaf:000031273 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-05-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:10:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000008990193X>,
        "Asteri ID: 000031273" ;
    rdaa:P50008 finaf:000029745 ;
    rdaa:P50012 finaf:000032490 ;
    rdaa:P50025 "Aalto University School of Economics"@fi,
        "Aalto-universitetets handelshögskola"@fi,
        "Aalto-yliopisto. Kauppakorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aalto-yliopiston kauppakorkeakoulu on Aalto-yliopistoon kuuluva, mutta akateemisesti itsenäinen kauppatieteisiin erikoistunut yliopisto. Koulu aloitti toimintansa 16. tammikuuta 1911 nimellä Kauppakorkeakoulu. Vuonna 1974 korkeakoulun nimi muutettiin Helsingin kauppakorkeakouluksi. Vuonna 2010 Helsingin kauppakorkeakoulu yhdistyi Taideteollisen korkeakoulun ja Teknillisen korkeakoulun kanssa Aalto-yliopistoksi, ja nimeksi tuli Aalto-yliopiston kauppakorkeakoulu. Lisätietoja: http://fi.wikipedia.org/wiki/Aalto-yliopiston_kauppakorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50236 "2010/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Aalto-yliopiston kauppakorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.aalto.fi/fi/school/economics/'>Yhteisön kotisivu, 2.2.2011</a>"@fi,
        "Tulkintoja, tosiasioita, tarinoita, 2010: t.p. (Tulkintoja, tosiasioita, tarinoita : Helsingin kauppakorkeakoulun historiaa / toim. Elina Pöykkö ja Veijo Åberg. Helsinki : Aalto yliopisto, kauppakorkeakoulu,)"@fi ;
    skos:altLabel "Aalto University School of Economics"@fi,
        "Aalto-universitetets handelshögskola"@fi,
        "Aalto-yliopisto. Kauppakorkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Aalto-yliopiston kauppakorkeakoulu"@fi .

finaf:000033065 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-04-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:11:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948236>,
        "Asteri ID: 000033065" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033058 ;
    rdaa:P50025 "Kouvola (kaupunki)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Valkeala, Anjalankoski, Elimäki, Jaala, Kouvola ja Kuusankoski liittyivät yhdeksi suurkunnaksi vuoden 2009 alussa"@fi ;
    rdaa:P50236 "1960/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033062,
        finaf:000033064,
        finaf:000033066,
        finaf:000033693,
        finaf:000033694 ;
    rdaa:P50407 "Kouvolan kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "Kouvola (kaupunki)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kouvolan kaupunki"@fi .

finaf:000033401 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-04-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949204>,
        "Asteri ID: 000033401" ;
    rdaa:P50025 "City of Hämeenlinna"@fi,
        "Hämeenlinna"@fi,
        "Tavastehus"@fi,
        "Tavastehus stad"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuoden 2009 alussa Hämeenlinnaan liitettiin Hauhon, Kalvolan, Lammin, Rengon ja Tuuloksen kunnat. Tätä ennen Hämeenlinnan maalaiskunta ja Vanajan kunta oli jaettu Hämeenlinnan ja sen naapurikuntien kesken"@fi ;
    rdaa:P50236 "1639/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033015,
        finaf:000033017,
        finaf:000033018,
        finaf:000033019,
        finaf:000033020 ;
    rdaa:P50407 "Hämeenlinnan kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4meenlinna'>Wikipedia</a>, katsottu 5.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "City of Hämeenlinna"@fi,
        "Hämeenlinna"@fi,
        "Tavastehus"@fi,
        "Tavastehus stad"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hämeenlinnan kaupunki"@fi .

finaf:000033472 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-03-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949327>,
        "Asteri ID: 000033472" ;
    rdaa:P50025 "Kuopio"@fi ;
    rdaa:P50035 "Pääosa Kuopion maalaiskuntaa liitettiin kaupunkiin 1969 ja Riistaveden kunta 1973. Vehmersalmen kunta liittyi Kuopion kaupunkiin 1. tammikuuta 2005 ja viimeisimpänä Karttula vuoden 2011 alussa"@fi ;
    rdaa:P50236 "1775/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033156,
        finaf:000033157,
        finaf:000033158 ;
    rdaa:P50407 "Kuopion kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "Wikipedia, katsottu 21.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Kuopio"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuopion kaupunki"@fi .

finaf:000034906 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:31"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000107916570>,
        "Asteri ID: 000034906" ;
    rdaa:P50016 finaf:000163640 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Geodetiska institutet"@fi,
        "Finnisches geodätisches Institut"@fi,
        "Finnish Geodetic Institute"@fi,
        "Geodetiska institutet (Finland)"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Geodeettinen laitos"@fi,
        "Suomen geodeettinen laitos"@fi,
        "Suomi. Geodeettinen laitos"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 2014 Geodeettinen laitos lakkautettiin, ja vuoden 2015 alusta alkaen se on jatkanut toimintaansa Maanmittauslaitoksen Paikkatietokeskuksena ilman suuria muutoksia sisäiseen rakenteeseen."@fi ;
    rdaa:P50037 "1918" ;
    rdaa:P50038 "2014" ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50407 "Geodeettinen laitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Agile Conference on Geographic Information Science (3 : 2000 : Helsinki, Espoo). 3rd Agile Conference on Geographic Information Science : Hanasaari Conference Centre, Helsinki/Espoo, May 25-27, 2000"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Geodetiska institutet"@fi,
        "Finnisches geodätisches Institut"@fi,
        "Finnish Geodetic Institute"@fi,
        "Geodetiska institutet (Finland)"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Geodeettinen laitos"@fi,
        "Suomen geodeettinen laitos"@fi,
        "Suomi. Geodeettinen laitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Geodeettinen laitos"@fi .

finaf:000039359 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:50:09"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000471154154>,
        "Asteri ID: 000039359" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50035 "Katusoittoyhtyeenä vuonna 1983 alkanut yhtye on julkaissut yli 14 levyä humoristista ja parodista rockia. Yhtye tunnetaan myös sketsiviihdesarjoistaan Seitsemän kuolemansyntiä (1988) ja Maailman kahdeksan ihmettä (1990)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1983" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Lapinlahden Linnut"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.discogs.com/artist/383772'>discogs.com</a>, katsottu 7.7.2017"@fi,
        "<a href='https://www.facebook.com/pg/Lapinlahden-Linnut-23315801366/about/?ref=page_internal'>Facebook-sivut</a>, katsottu 7.7.2017"@fi,
        "Lapinlahden Linnut, 2003: t.p. (Lapinlahden Linnut)"@fi,
        "Wikipedia, 29.5.2013"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapinlahden Linnut"@fi .

finaf:000055856 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-09-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:24:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000406518396>,
        "Asteri ID: 000055856" ;
    rdaa:P50100 yso:p1161,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50102 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50103 "Puhtila, Niilo Sauvo Pellervo, 1928-2014"@fi ;
    rdaa:P50104 mts:m2522,
        mts:m2589,
        mts:m2933,
        mts:m3194 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50120 "2014" ;
    rdaa:P50121 "1928" ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Niilo Sauvo Pellervo Puhtila"@fi ;
    rdaa:P50411 "Puhtila, Sauvo, 1928-2014"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000063891,
        finaf:000063892,
        finaf:000063898,
        finaf:000089240,
        finaf:000184995,
        finaf:000192336,
        finaf:000192337,
        finaf:000196198,
        finaf:000198439,
        finaf:000200232,
        finaf:000200233,
        finaf:000200234,
        finaf:000200235,
        finaf:000200236 ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Sauvo_Puhtila'>Wikipedia</a>, katsottu 4.7.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Puhtila, Niilo Sauvo Pellervo, 1928-2014"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Puhtila, Sauvo, 1928-2014"@fi .

finaf:000191286 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2019-03-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-06T19:09:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492967875>,
        "Asteri ID: 000191286" ;
    rdaa:P50022 yso:p10429 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Tampere University. Faculty of Social Sciences (SOC)"@fi,
        "Tampereen yliopiston yhteiskuntatieteiden tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50035 "Yhteiskuntatieteiden tiedekunta on noin 3000 opiskelijan ja 430 työntekijän yhteisö, joka sijoittuu Tampereen yliopiston painoaloille, yhteiskunnan ja terveyden tutkimukseen ja opetukseen."@fi ;
    rdaa:P50037 "2017" ;
    rdaa:P50237 mts:m4751 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Tampereen yliopisto. Yhteiskuntatieteiden tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.tuni.fi/fi/tutustu-meihin/yhteiskuntatieteiden-tiedekunta#show-overview'>Verkkosivut</a>, katsottu 28.3.2019"@fi,
        "Augusti filii et filiae, 2017"@fi ;
    skos:altLabel "Tampere University. Faculty of Social Sciences (SOC)"@fi,
        "Tampereen yliopiston yhteiskuntatieteiden tiedekunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen yliopisto. Yhteiskuntatieteiden tiedekunta"@fi .

rdau:P60241 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is adaptation of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20152,
        rdau:P60225,
        rdau:P60226,
        rdau:P60227,
        rdau:P60228,
        rdau:P60229,
        rdau:P60230,
        rdau:P60231,
        rdau:P60235,
        rdau:P60236,
        rdau:P60719,
        rdau:P60720,
        rdau:P60743,
        rdau:P60745 ;
    reg:lexicalAlias rdau:adaptationOf.en ;
    reg:name "adaptationOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60305 ;
    owl:inverseOf rdau:P60260 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is modified for a purpose, use, or medium other than that for which it was originally intended."@en ;
    skos:scopeNote "This relationship applies to changes in form or to resources completely rewritten in the same form."@en .

rdau:P60260 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is adapted as"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20153,
        rdau:P60088,
        rdau:P60106,
        rdau:P60110,
        rdau:P60138,
        rdau:P60174,
        rdau:P60185,
        rdau:P60188,
        rdau:P60354,
        rdau:P60361,
        rdau:P60721,
        rdau:P60722,
        rdau:P60742,
        rdau:P60744 ;
    reg:lexicalAlias rdau:adaptedAs.en ;
    reg:name "adaptedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60250 ;
    owl:inverseOf rdau:P60241 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that modifies a source resource for a purpose, use, or medium other than that for which it was originally intended."@en ;
    skos:scopeNote "This relationship applies to changes in form or to resources completely rewritten in the same form."@en .

rdau:P60663 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is author of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50195,
        rdaa:P50475,
        rdaa:P50541,
        rdaa:P50692,
        rdaa:P50843,
        rdaa:P50994,
        rdau:P60706,
        rdau:P60707,
        rdau:P60708,
        rdau:P60757 ;
    reg:lexicalAlias rdau:authorOf.en ;
    reg:name "authorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60672 ;
    owl:inverseOf rdau:P60434 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for creating a textual work."@en .

rdau:P61038 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related entity of entity"@en ;
    reg:hasSubproperty rdau:P61009,
        rdau:P61018,
        rdau:P61021,
        rdau:P61034,
        rdau:P61035,
        rdau:P61036,
        rdau:P61037,
        rdau:P61038,
        rdau:P61039,
        rdau:P61040,
        rdau:P61041,
        rdau:P61042,
        rdau:P61043 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedEntityOfEntity.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P61038 ;
    skos:definition "Relates an entity to an entity that is associated with an entity."@en .

finaf:000004826 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000087793998>,
        "Asteri ID: 000004826",
        "Y-tunnus: 0202252-9" ;
    rdaa:P50022 yso:p14657 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finlands scouter"@fi,
        "Finnische Pfadfinder und Pfadfinderinnen"@fi,
        "Guides and Scouts of Finland"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen Partiolaiset - Finlands Scouter ry (myös SP tai FS) on suomalaisten partiolaisten keskusjärjestö. Järjestöön kuuluvat kaikki partiopiirit. Suomen Partiolaiset perustettiin vuonna 1972, kun Suomen Partiopoikajärjestö (SPJ) ja Suomen Partiotyttöjärjestö (SPTJ) yhdistyivät."@fi ;
    rdaa:P50037 "1972" ;
    rdaa:P50232 finaf:000004827,
        finaf:000004828 ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen partiolaiset"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Partiolaiset'>Wikipedia</a>, katsottu 1.11.2019 (historiatiedot)"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands scouter"@fi,
        "Finnische Pfadfinder und Pfadfinderinnen"@fi,
        "Guides and Scouts of Finland"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen partiolaiset"@fi .

finaf:000005938 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:02:00"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492928788>,
        "Asteri ID: 000005938" ;
    rdaa:P50012 finaf:000162173 ;
    rdaa:P50025 "Arbetseffektivitetsföreningen"@fi,
        "Institut für Rationalisierung der Arbeit"@fi,
        "TTS"@fi,
        "TTS Institute"@fi,
        "Work Efficiency Institute"@fi ;
    rdaa:P50236 "1937/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50407 "Työtehoseura"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.tts.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Arbetseffektivitetsföreningen"@fi,
        "Institut für Rationalisierung der Arbeit"@fi,
        "TTS"@fi,
        "TTS Institute"@fi,
        "Work Efficiency Institute"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Työtehoseura"@fi .

finaf:000008243 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-11-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:02:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492935742>,
        "Asteri ID: 000008243" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010594 ;
    rdaa:P50022 yso:p25610 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors stadsteater"@fi,
        "Helsinki City Theatre"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin Kaupunginteatterilla on kaksi edeltäjää. Vuonna 1902 perustettu Helsingin Työväenteatteri ja vuonna 1933 perustettu Helsingin Kansanteatteri yhdistyivät Helsingin Kansanteatteri-Työväenteatteriksi 1948. Kansanteatteri-Työväenteatteri muuttui Helsingin Kaupunginteatteriksi vuonna 1965, jolloin Helsingin teatterisäätiö perustettiin ja tehtiin päätös teatteritalon rakentamisesta."@fi ;
    rdaa:P50236 "1965/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m898 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupunginteatteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helsingin_kaupunginteatteri'>Wikipedia</a>, katsottu 18.2.2020"@fi,
        "Lähde: Teatterit alueidensa katalysaattoreina / Laura Mäkelä. - Helsinki, 1997"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors stadsteater"@fi,
        "Helsinki City Theatre"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupunginteatteri"@fi .

finaf:000017262 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-01T22:02:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469951883>,
        "Asteri ID: 000017262" ;
    rdaa:P50010 finaf:000180789 ;
    rdaa:P50022 yso:p181,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50025 "Dallapé"@fi,
        "Dallapé-harmonikkaorkesteri"@fi ;
    rdaa:P50035 "”Harmonikkaorkesteri Dallapé” syntyi syksyllä 1925, kun Rajamäen pojat -nimisessä kisälliyhtyeessä Helsingissä vaikuttanut kolmikko Martti Jäppilä, Ville Alanko ja Mauno Johnsson sekä hieman myöhemmin mukaan tullut Erkki Majander perustivat tanssimusiikkia soittavan kokoonpanon. Dallapé levytti myös nimillä Rajamäen poikain orkesteri (1930), Masan Harmonikkaorkesteri (1938-1954) ja Sointu-orkesteri (1945-1946)."@fi ;
    rdaa:P50037 "1925" ;
    rdaa:P50237 mts:m400,
        "viihdeorkesteri"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000177813,
        finaf:000180790 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Dallapé-orkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://pomus.net/001491'>Pomus.net</a>, katsottu 31.10.2017"@fi ;
    skos:altLabel "Dallapé"@fi,
        "Dallapé-harmonikkaorkesteri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Dallapé-orkesteri"@fi .

finaf:000026961 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-10-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-05-25T11:19:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404097495>,
        "Asteri ID: 000026961" ;
    rdaa:P50012 finaf:000004947 ;
    rdaa:P50016 finaf:000039680 ;
    rdaa:P50022 yso:p13918 ;
    rdaa:P50025 "Academia artium visualium"@fi,
        "Academy of Fine Arts"@fi,
        "Bildkonstakademin"@fi,
        "Finnish Academy of Fine Arts"@fi ;
    rdaa:P50236 "1985/2012"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4757 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Suomen taideyhdistyksen piirustuskoulu 1948-1939, Suomen taideakatemian koulu 1939-1985, Kuvataideakatemia 1985-2012, Taideyliopiston Kuvataideakatemia 2013-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kuvataideakatemia"@fi ;
    skos:altLabel "Academia artium visualium"@fi,
        "Academy of Fine Arts"@fi,
        "Bildkonstakademin"@fi,
        "Finnish Academy of Fine Arts"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuvataideakatemia"@fi .

finaf:000032367 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-10-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000122479225>,
        "Asteri ID: 000032367" ;
    rdaa:P50008 finaf:000036388 ;
    rdaa:P50012 finaf:000034884 ;
    rdaa:P50022 yso:p12097 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Archivum Finlandiae publicum"@fi,
        "Nacionalʹnyj arhiv Finlândii"@fi,
        "National Archives of Finland"@fi,
        "Riikkaarkiiva"@fi,
        "Riksarkivet (Suomi)"@fi,
        "Suoma Riikkaarkiiva"@fi,
        "Suomi. Kansallisarkisto"@fi,
        "Национальный архив Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kansallisarkisto kehittyi 1800-luvulla vaiheittain v. 1816 perustetusta senaatin arkistosta, joka avattiin yleisölle v. 1859. V. 1869 se sai nimekseen Valtionarkisto, v. 1994 Kansallisarkisto. Koko maata kattava maakunta-arkistojen verkko luotiin 1920- ja 1930-luvuilla. Kansallisarkisto ja maakunta-arkistot muodostavat yhdessä arkistolaitoksen. Ruotsinkielinen nimimuoto Riksarkivet otettiin käyttöön vuonna 1939."@fi,
        "Vuonna 2017 Arkistolaitos (Kansallisarkisto ja seitsemän maakunta-arkistoa) sulautui yhdeksi valtakunnalliseksi opetus- ja kulttuuriministeriön alaiseksi Kansallisarkisto-nimiseksi viranomaiseksi."@fi ;
    rdaa:P50236 "1994/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "arkisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kansallisarkisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.arkisto.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Lähde: Kansallisarkisto : asiakkaan opas (1994)."@fi ;
    skos:altLabel "Archivum Finlandiae publicum"@fi,
        "Nacionalʹnyj arhiv Finlândii"@fi,
        "National Archives of Finland"@fi,
        "Riikkaarkiiva"@fi,
        "Riksarkivet (Suomi)"@fi,
        "Suoma Riikkaarkiiva"@fi,
        "Suomi. Kansallisarkisto"@fi,
        "Национальный архив Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kansallisarkisto"@fi .

finaf:000033468 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2005-09-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949298>,
        "Asteri ID: 000033468" ;
    rdaa:P50025 "Joensuu"@fi ;
    rdaa:P50035 "Pielisensuu Joensuun kaupunkiin vuonna 1954; Kiihtelysvaara ja Tuupovaara vuonna 2005; Eno ja Pyhäselkä vuonna 2009"@fi ;
    rdaa:P50236 "1848/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033122,
        finaf:000033123,
        finaf:000033124,
        finaf:000033125,
        finaf:000033126 ;
    rdaa:P50407 "Joensuun kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Joensuu'>Wikipedia</a>, katsottu 5.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Joensuu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Joensuun kaupunki"@fi .

finaf:000033680 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949511>,
        "Asteri ID: 000033680" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033048,
        finaf:000033049,
        finaf:000033050,
        finaf:000033051 ;
    rdaa:P50025 "City of Kokkola"@fi,
        "Gamlakarleby"@fi,
        "Karleby stad"@fi,
        "Kokkola"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kaarlela liitettiin Kokkolaan 1977. Kälviä, Lohtaja ja Ullava 2009"@fi ;
    rdaa:P50236 "1620/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Kokkolan kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "City of Kokkola"@fi,
        "Gamlakarleby"@fi,
        "Karleby stad"@fi,
        "Kokkola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kokkolan kaupunki"@fi .

rdaa:P50656 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is manufacturer collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that involves a responsibility of a collective agent for printing, duplicating, casting, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "manufacturer collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50646,
        rdaa:P50649,
        rdaa:P50651,
        rdaa:P50652,
        rdaa:P50653,
        rdaa:P50654,
        rdaa:P50655,
        rdaa:P50657,
        rdaa:P50659,
        rdaa:P50660,
        rdaa:P50661,
        rdaa:P50807,
        rdaa:P50958,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50656> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60669 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:manufacturerCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50202,
        rdaa:P50364 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a manifestation by a collective agent that involves a responsibility for printing, duplicating, casting, etc."@en .

finaf:000003035 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-03-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-30T11:09:23"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492927857>,
        "Asteri ID: 000003035" ;
    rdaa:P50010 finaf:000011936,
        finaf:000180389 ;
    rdaa:P50012 finaf:000179565 ;
    rdaa:P50022 yso:p14776,
        yso:p17340,
        yso:p8351 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Fazer Music"@fi,
        "Fazer Musiikki"@fi,
        "Finlandia Records (levymerkki : Musiikki Fazer)"@fi,
        "Musiikki-Fazer"@fi,
        "Musik Fazer"@fi ;
    rdaa:P50035 "Konrad Georg Fazer perusti vuonna 1897 Helsingin uuden musiikkikaupan, jonka nimeksi vaihtui vuonna 1919 Aktiebolaget Fazers Musikhandel - Osakeyhtiö Fazerin Musiikkikauppa, 1961 Oy Musiikki Fazer Musik Ab ja 1986 Fazer Musik Ab. Äänilevytuotanto alkoi vuonna 1910. Vuonna 1993 kansainvälinen Warner Music Group osti Fazerin. Yritys lakkautettiin 1994."@fi,
        "Yksityiskohtainen yhtiön historia osoitteessa http://www.suomalaisenmusiikinhistoria.fi/doc/fazer.pdf"@fi ;
    rdaa:P50037 "1961" ;
    rdaa:P50038 "1994" ;
    rdaa:P50112 finaf:000179867 ;
    rdaa:P50237 mts:m1875,
        mts:m1881 ;
    rdaa:P50241 finaf:000180863 ;
    rdaa:P50301 finaf:000179563,
        finaf:000179564,
        finaf:000179566,
        finaf:000179895,
        finaf:000180073,
        finaf:000180986 ;
    rdaa:P50302 finaf:000181147 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Musiikki Fazer"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://fi.wikipedia.org/wiki/Fazerin_musiikkikauppa'>Wikipedia</a>, katsottu 22.3.2017"@fi,
        "<a href='http://www.suomalaisenmusiikinhistoria.fi/doc/fazer.pdf'>Suomalaisen musiikin historia</a>, katsottu 22.3.2017"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Musiikki-Fazer'>Wikipedia</a>, katsottu 22.3.2017"@fi,
        "Otavan iso musiikkitietosanakirja"@fi,
        "Patentti- ja rekisterihalitus. Virre, katsottu 22.3.2017 (ajankohdat)"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä YTJ, katsottu 22.3.2017 (yrityksen perustiedot)"@fi ;
    skos:altLabel "Fazer Music"@fi,
        "Fazer Musiikki"@fi,
        "Finlandia Records (levymerkki : Musiikki Fazer)"@fi,
        "Musiikki-Fazer"@fi,
        "Musik Fazer"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Musiikki Fazer"@fi .

finaf:000007588 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:13:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474420171>,
        "Asteri ID: 000007588" ;
    rdaa:P50237 "seurakunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kokkolan seurakunta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kokkolan seurakunta"@fi .

finaf:000014599 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:08:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000014599" ;
    rdaa:P50016 finaf:000155251 ;
    rdaa:P50025 "RAMK"@fi,
        "Rovaniemi Polytechnic"@fi,
        "Rovaniemi University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kemi-Tornion ammattikorkeakoulun ja Rovaniemen ammattikorkeakoulun toiminnat yhdistettin 1.1.2014."@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Rovaniemen ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "RAMK"@fi,
        "Rovaniemi Polytechnic"@fi,
        "Rovaniemi University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Rovaniemen ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000033277 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492948826>,
        "Asteri ID: 000033277" ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Salo (kaupunki)"@fi,
        "Salon kauppala"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kauppalaksi vuonna 1887, kaupungiksi 1960. Uskela liitettiin Saloon vuonna 1967. Salon kaupunki, Halikon kunta, Kuusjoen kunta, Perttelin kunta, Muurlan kunta, Perniön kunta, Särkisalon kunta, Kiskon kunta, Kiikalan kunta ja Suomusjärven kunta lakkautettiin ja tilalle perustettiin vuoden 2009 alusta niiden silloiset alueet käsittävä uusi kunta, joka otti käyttöönsä Salo-nimen ja kaupunki-nimityksen."@fi ;
    rdaa:P50236 "1960/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033278,
        finaf:000033279,
        finaf:000033280,
        finaf:000033282,
        finaf:000033283,
        finaf:000033284,
        finaf:000033285,
        finaf:000033286,
        finaf:000033287,
        finaf:000033288 ;
    rdaa:P50407 "Salon kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Salo'>Wikipedia</a>, katsottu 27.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Salo (kaupunki)"@fi,
        "Salon kauppala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Salon kaupunki"@fi .

finaf:000037093 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-09-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:14:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000040391502X>,
        "Asteri ID: 000037093" ;
    rdaa:P50012 finaf:000037091,
        finaf:000037094 ;
    rdaa:P50025 "Etelä-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Seinäjoen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Etelä-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Seinäjoen keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000037092 ;
    rdaa:P50407 "Seinäjoen keskussairaala"@fi ;
    skos:altLabel "Etelä-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Seinäjoen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Etelä-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Seinäjoen keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Seinäjoen keskussairaala"@fi .

finaf:000074381 a rdac:C10004,
        skos:Concept ;
    dct:created "2008-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-16T08:49:03"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50094 <http://isni.org/isni/0000000078862306>,
        "Asteri ID: 000074381" ;
    rdaa:P50097 yso:p94426 ;
    rdaa:P50100 yso:p181,
        yso:p1857,
        yso:p4484,
        yso:p8434 ;
    rdaa:P50104 mts:m2356,
        mts:m2434,
        mts:m2589,
        mts:m2771,
        mts:m2912,
        mts:m3287 ;
    rdaa:P50118 yso:p94137 ;
    rdaa:P50119 yso:p94340 ;
    rdaa:P50120 "1992" ;
    rdaa:P50121 "1915" ;
    rdaa:P50318 finaf:000180737,
        finaf:000180738,
        finaf:000180739 ;
    rdaa:P50395 "Täydellinen nimi: Toivo Pietari Johannes Kärki"@fi ;
    rdaa:P50411 "Kärki, Toivo, 1915-1992"@fi ;
    rdaa:P50428 finaf:000063893,
        finaf:000063894,
        finaf:000063896,
        finaf:000064071,
        finaf:000077254,
        finaf:000188106,
        finaf:000196831,
        finaf:000199316,
        finaf:000200291,
        finaf:000200325,
        finaf:000203249,
        finaf:000204412,
        finaf:000217348 ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.toivokarki.net/salanimet.php'>Toivo Kärki -sivusto</a>, katsottu 6.7.2017"@fi,
        "<a href='https://kansallisbiografia.fi/kansallisbiografia/henkilo/652'>SKS. Biografiakeskus</a>, katsottu 20.4.2018"@fi,
        "Internetsivusto Toivo Kärki (www.toivokarki.net)"@fi,
        "Populaarimusiikin museo -verkkosivut"@fi,
        "Toivo Kärki : sävellysten ensilevytykset 1933-2001 / Kalervo Kärki (pseudonyymit)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kärki, Toivo, 1915-1992"@fi .

finaf:000191038 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2019-03-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T18:12:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492902959>,
        "Asteri ID: 000191038",
        "Y-tunnus: 2911686-7" ;
    rdaa:P50011 finaf:000035060,
        finaf:000036937 ;
    rdaa:P50022 yso:p20955 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Jord- och skogsbruksministeriet. Livsmedelsverket"@fi,
        "Finland. Ministry of Agriculture and Forestry. Finnish Food Authority"@fi,
        "Finnish Food Authority"@fi,
        "Jord- och skogsbruksministeriet. Livsmedelsverket"@fi,
        "Livsmedelsverket (2019-)"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Ruokavirasto"@fi,
        "Ministry of Agriculture and Forestry. Finnish Food Authority"@fi,
        "Suomi. Maa- ja metsätalousministeriö. Ruokavirasto"@fi ;
    rdaa:P50035 "Ruokavirasto aloitti toimintansa 1.1.2019, kun Elintarviketurvallisuusvirasto, Maaseutuvirasto sekä osa Maanmittauslaitoksen tietotekniikan palvelukeskusta yhdistettiin uudeksi virastoksi. Maa- ja metsätalousministeriön hallinnonalaan kuuluvan viraston päätoimipaikka sijaitsee Seinäjoella."@fi ;
    rdaa:P50037 "2019" ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Ruokavirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.ruokavirasto.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 12.3.2019"@fi,
        "Ruokaviraston tutkimuksia, 2019"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Jord- och skogsbruksministeriet. Livsmedelsverket"@fi,
        "Finland. Ministry of Agriculture and Forestry. Finnish Food Authority"@fi,
        "Finnish Food Authority"@fi,
        "Jord- och skogsbruksministeriet. Livsmedelsverket"@fi,
        "Livsmedelsverket (2019-)"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Ruokavirasto"@fi,
        "Ministry of Agriculture and Forestry. Finnish Food Authority"@fi,
        "Suomi. Maa- ja metsätalousministeriö. Ruokavirasto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ruokavirasto"@fi .

rdau:P60387 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has performer"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20039,
        rdae:P20351,
        rdae:P20410,
        rdae:P20469,
        rdae:P20528,
        rdau:P60141,
        rdau:P60142,
        rdau:P60143,
        rdau:P60144,
        rdau:P60145,
        rdau:P60146,
        rdau:P60147,
        rdau:P60148,
        rdau:P60149,
        rdau:P60150,
        rdau:P60151,
        rdau:P60153,
        rdau:P60154,
        rdau:P60155,
        rdau:P60156 ;
    reg:lexicalAlias rdau:performer.en ;
    reg:name "performer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60398 ;
    owl:inverseOf rdau:P60615 ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to a resource by performing music, acting, dancing, speaking, etc., often in a musical or dramatic presentation, etc."@en .

rdau:P60909 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has appellation of entity"@en ;
    reg:hasSubproperty rdau:P60366,
        rdau:P60368,
        rdau:P60369,
        rdau:P60443,
        rdau:P60544,
        rdau:P60545,
        rdau:P60546,
        rdau:P60547,
        rdau:P60906,
        rdau:P60919,
        rdau:P60935,
        rdau:P60939,
        rdaw:P10399 ;
    reg:lexicalAlias rdau:appellationOfEntity.en ;
    reg:name "appellationOfEntity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60911 ;
    skos:definition "Relates an entity to a nomen that is used within a given scheme or context to refer to an entity."@en .

finaf:000004352 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-01T10:22:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000119405487>,
        "Asteri ID: 000004352",
        "Y-tunnus: 0200103-1" ;
    rdaa:P50022 yso:p19511,
        yso:p2040,
        yso:p2045 ;
    rdaa:P50025 "Finnische Literaturgesellschaft"@fi,
        "Finnish Literature Society"@fi,
        "Finnska bókmenntafélagid"@fi,
        "Finrando Bungaku Kyokai"@fi,
        "Finska Litteratur-sällskapet"@fi,
        "Finska Litteratursällskapet"@fi,
        "Finska litteraturselskapet"@fi,
        "Finske Litteraturselskab"@fi,
        "Obštšestvo Finskoi Literatury"@fi,
        "SKS (kirjallisuusseura)"@fi,
        "SKS Suomalaisen Kirjallisuuden Seura"@fi,
        "Sociedad de literatura finlandesa"@fi,
        "Societas litterarum Finnicarum"@fi,
        "Société de Littérature Finlandaise"@fi,
        "Société de Littérature Finnoise"@fi,
        "Société pour la Littérature Finlandaise"@fi,
        "Suomal.kirjall.seura"@fi,
        "Suomalaisen kirjall. seura"@fi,
        "Suomen Kirjallisuuden Seura"@fi,
        "The Finnish Literature Society"@fi,
        "Vereniging voor Finse Literatuur"@fi ;
    rdaa:P50037 "1831" ;
    rdaa:P50237 mts:m594 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomalaisen Kirjallisuuden Seura"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomalaisen_Kirjallisuuden_Seura'>Wikipedia</a>, katsottu 23.10.2020"@fi,
        "<a href='https://tietopalvelu.ytj.fi/yritystiedot.aspx?yavain=100999&tarkiste=5C6E26EB4CA18AA70F83B2AD4418EBB0295CBB17'>YTJ</a>, katsottu 23.10.2020"@fi,
        "<a href='https://www.finlit.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 23.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Finnische Literaturgesellschaft"@fi,
        "Finnish Literature Society"@fi,
        "Finnska bókmenntafélagid"@fi,
        "Finrando Bungaku Kyokai"@fi,
        "Finska Litteratur-sällskapet"@fi,
        "Finska Litteratursällskapet"@fi,
        "Finska litteraturselskapet"@fi,
        "Finske Litteraturselskab"@fi,
        "Obštšestvo Finskoi Literatury"@fi,
        "SKS (kirjallisuusseura)"@fi,
        "SKS Suomalaisen Kirjallisuuden Seura"@fi,
        "Sociedad de literatura finlandesa"@fi,
        "Societas litterarum Finnicarum"@fi,
        "Société de Littérature Finlandaise"@fi,
        "Société de Littérature Finnoise"@fi,
        "Société pour la Littérature Finlandaise"@fi,
        "Suomal.kirjall.seura"@fi,
        "Suomalaisen kirjall. seura"@fi,
        "Suomen Kirjallisuuden Seura"@fi,
        "The Finnish Literature Society"@fi,
        "Vereniging voor Finse Literatuur"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomalaisen Kirjallisuuden Seura"@fi .

finaf:000016972 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000469933482>,
        "Asteri ID: 000016972" ;
    rdaa:P50022 yso:p1882,
        yso:p29762 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Suomen Poliisit"@fi ;
    rdaa:P50037 "1974" ;
    rdaa:P50038 "1990" ;
    rdaa:P50237 mts:m1100 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137,
        yso:p94250 ;
    rdaa:P50407 "Sleepy Sleepers"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Sleepy_Sleepers'>Wikipedia</a>, katsottu 11.1.2018"@fi,
        "Hyvää pahaa rock 'n' roll : sosiologisia kirjoituksia rockista ja rockkulttuurista / toimittanut Kimmo Saaristo, 2003"@fi ;
    skos:altLabel "Suomen Poliisit"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Sleepy Sleepers"@fi .

finaf:000017174 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-04-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474489064>,
        "Asteri ID: 000017174" ;
    rdaa:P50022 yso:p15815,
        yso:p3843,
        yso:p7545 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> ;
    rdaa:P50025 "Frälsningsarmén"@fi,
        "Salvation Army International"@fi ;
    rdaa:P50035 "Pelastusarmeija on kansainvälinen hyväntekeväisyys- ja avustusjärjestö, joka tekee sosiaalista auttamistyötä. Pelastusarmeija perustettiin Englannissa vuonna 1865, ja järjestö on tänä päivänä yksi maailman suurimmista hyväntekeväisyysjärjestöistä."@fi ;
    rdaa:P50037 "1865" ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p104995 ;
    rdaa:P50407 "Pelastusarmeija"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.salvationarmy.org/'>Verkkosivut 23.5.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Frälsningsarmén"@fi,
        "Salvation Army International"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Pelastusarmeija"@fi .

finaf:000019423 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:16:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406282838>,
        "Asteri ID: 000019423" ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Päijät-Hämeen keskussairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "Sorva, Marja-Leena. Työn kuormittavuus ja työnohjaustarve Päijät-Hämeen keskussairaalan synnytysosaston kätilöiden kokemana, 2003"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Päijät-Hämeen keskussairaala"@fi .

finaf:000033503 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:20"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000049294936X>,
        "Asteri ID: 000033503" ;
    rdaa:P50025 "Björneborg"@fi,
        "Björneborgs stad"@fi,
        "City of Pori"@fi,
        "Pori"@fi,
        "Pori pilsēta"@fi ;
    rdaa:P50035 "Porin maalaiskunta liitetty Poriin vuonna 1967; Ahlainen liitettiin 1972; Noormarkku liitettiin 2010"@fi ;
    rdaa:P50236 "1558/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033186,
        finaf:000033187 ;
    rdaa:P50407 "Porin kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Pori'>Wikipedia</a>, katsottu 25.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Björneborg"@fi,
        "Björneborgs stad"@fi,
        "City of Pori"@fi,
        "Pori"@fi,
        "Pori pilsēta"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Porin kaupunki"@fi .

finaf:000034882 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034882" ;
    rdaa:P50012 finaf:000011110 ;
    rdaa:P50013 finaf:000034881 ;
    rdaa:P50022 yso:p11749 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finland. National Board of General Education"@fi,
        "Finland. Skolstyrelsen"@fi,
        "National Board of General Education (Finland)"@fi,
        "Opetusministeriö. Kouluhallitus"@fi,
        "Skolstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Suomi. Kouluhallitus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kouluhallitus perustettu nimellä Koulutoimen ylihallitus 24.11.1869 ja lakkautettu 1.4.1991, jolloin se yhdistettiin Ammattikasvatushallituksen kanssa Opetushallitukseksi"@fi ;
    rdaa:P50236 "1918/1991"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kouluhallitus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kouluhallitus'>Wikipedia</a>, katsottu 28.2.2020 (historiatiedot)"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. National Board of General Education"@fi,
        "Finland. Skolstyrelsen"@fi,
        "National Board of General Education (Finland)"@fi,
        "Opetusministeriö. Kouluhallitus"@fi,
        "Skolstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Suomi. Kouluhallitus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kouluhallitus"@fi .

finaf:000034961 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034961" ;
    rdaa:P50016 finaf:000034960 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Medicinalstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Health"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für Gesundheitswesen"@fi,
        "LKH (Lääkintöhallitus)"@fi,
        "Medicinalstyrelsen (Finland)"@fi,
        "National Board of Health (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Lääkintöhallitus"@fi,
        "Suomi. Lääkintöhallitus"@fi,
        "Zentralamt für Gesundheitswesen (Finnland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Perustettiin 1878. Suomen itsenäistyttyä Lääkintöhallitus siirtyi 27.12.1918 sisäministeriön alaisuuteen; Sosiaali- ja terveysministeriön alaisuuteen se siirtyi vasta 1.7.1968. Lääkintöhallitus yhdistettiin 1. maaliskuuta 1991 Sosiaalihallituksen kanssa uudeksi Sosiaali- ja terveyshallitukseksi"@fi ;
    rdaa:P50236 "1878/1991"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "toimielin"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Lääkintöhallitus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Medicinalstyrelsen"@fi,
        "Finland. National Board of Health"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für Gesundheitswesen"@fi,
        "LKH (Lääkintöhallitus)"@fi,
        "Medicinalstyrelsen (Finland)"@fi,
        "National Board of Health (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Lääkintöhallitus"@fi,
        "Suomi. Lääkintöhallitus"@fi,
        "Zentralamt für Gesundheitswesen (Finnland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lääkintöhallitus"@fi .

finaf:000035124 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406205576>,
        "Asteri ID: 000035124",
        "Y-tunnus: 2062721-4" ;
    rdaa:P50025 "Eduskunta. Ulkopoliittinen instituutti"@fi,
        "FIIA"@fi,
        "Finland. Utrikespolitiska institutet"@fi,
        "Finnisches Institut für Aussenpolitik"@fi,
        "Finnish Institute of International Affairs"@fi,
        "Finnish Institute on International Affairs"@fi,
        "Riksdagen. Utrikespolitiska institutet"@fi,
        "Suomi. Ulkopoliittinen instituutti"@fi,
        "UPI"@fi,
        "Utrikespolitiska institutet"@fi ;
    rdaa:P50236 "1961/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50407 "Ulkopoliittinen instituutti"@fi ;
    rdau:P61101 "International Amaldi Conference (15 : 2003 : Helsinki). Changing threats to global security : peace or turmoil : XV International Amaldi Conference, Helsinki 2003 / [editor: Paul Fogelberg] ; [publishers: Delegation of the Finnish Academies of Science and Letters, Finnish Institute of International Affairs], 2004"@fi ;
    skos:altLabel "Eduskunta. Ulkopoliittinen instituutti"@fi,
        "FIIA"@fi,
        "Finland. Utrikespolitiska institutet"@fi,
        "Finnisches Institut für Aussenpolitik"@fi,
        "Finnish Institute of International Affairs"@fi,
        "Finnish Institute on International Affairs"@fi,
        "Riksdagen. Utrikespolitiska institutet"@fi,
        "Suomi. Ulkopoliittinen instituutti"@fi,
        "UPI"@fi,
        "Utrikespolitiska institutet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ulkopoliittinen instituutti"@fi .

finaf:000035313 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000035313" ;
    rdaa:P50014 finaf:000014571 ;
    rdaa:P50022 yso:p17061,
        yso:p6244 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Statsjärnvägarna"@fi,
        "Finnish State Railways"@fi,
        "Finska statsjärnvägarna"@fi,
        "Statsjärnvägarna"@fi,
        "Suomi. Valtionrautatiet"@fi,
        "VR (Valtionrautatiet)"@fi,
        "Valtion rautatiet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Valtionrautatiet (lyh. VR, ruots. Statsjärnvägarna) oli Suomen valtiollinen rautatielaitos, joka ylläpiti valtakunnallista rataverkkoa ja harjoitti sillä verkolla rautatieliikennettä. Vuonna 1995 Valtionrautatiet yhtiöitettiin ja jaettiin kahtia."@fi ;
    rdaa:P50236 "1922/1995"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "valtion laitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Valtionrautatiet"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Statsjärnvägarna"@fi,
        "Finnish State Railways"@fi,
        "Finska statsjärnvägarna"@fi,
        "Statsjärnvägarna"@fi,
        "Suomi. Valtionrautatiet"@fi,
        "VR (Valtionrautatiet)"@fi,
        "Valtion rautatiet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Valtionrautatiet"@fi .

finaf:000036399 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:13:22"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000109457291>,
        "Asteri ID: 000036399" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036913 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Institutet för de inhemska språken"@fi,
        "Finnosko ts̆imbengo instituutos"@fi,
        "Focis"@fi,
        "Institute for the Languages of Finland"@fi,
        "Institutet för de inhemska språken"@fi,
        "Kotus"@fi,
        "Kotus (Kotimaisten kielten keskus)"@fi,
        "Ruovttueatnan gielaid guovddás"@fi,
        "Suomi. Kotimaisten kielten keskus"@fi ;
    rdaa:P50037 "2012" ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50237 mts:m806,
        "valtion laitos"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kotimaisten kielten keskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kotus.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Språkbruk, 1981-"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Institutet för de inhemska språken"@fi,
        "Finnosko ts̆imbengo instituutos"@fi,
        "Focis"@fi,
        "Institute for the Languages of Finland"@fi,
        "Institutet för de inhemska språken"@fi,
        "Kotus"@fi,
        "Kotus (Kotimaisten kielten keskus)"@fi,
        "Ruovttueatnan gielaid guovddás"@fi,
        "Suomi. Kotimaisten kielten keskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kotimaisten kielten keskus"@fi .

finaf:000036899 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-13T15:54:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121712275>,
        "Asteri ID: 000036899" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036900 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Nationalmuseum"@fi,
        "Finlands nationalmuseum"@fi,
        "Finnisches Nationalmuseum"@fi,
        "Kansallismuseo"@fi,
        "Museovirasto. Suomen kansallismuseo"@fi,
        "Musée national de Finlande"@fi,
        "Nacional'nyj muzej Finlândii"@fi,
        "National Museum of Finland"@fi,
        "Natsionalnyj muzej Finljandii"@fi,
        "Suomi. Kansallismuseo"@fi,
        "Национальный музей Финляндии"@fi,
        "Національный музей Финляндіи"@fi ;
    rdaa:P50037 "1916" ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Valtion historiallinen museo 1893-1916, Suomen kansallismuseo 31.1.1916-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Suomen kansallismuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.kansallismuseo.fi'>Verkkosivut</a>, katsottu 26.3.2018"@fi,
        "<a href='https://www.kansallismuseo.fi/fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 26.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Nationalmuseum"@fi,
        "Finlands nationalmuseum"@fi,
        "Finnisches Nationalmuseum"@fi,
        "Kansallismuseo"@fi,
        "Museovirasto. Suomen kansallismuseo"@fi,
        "Musée national de Finlande"@fi,
        "Nacional'nyj muzej Finlândii"@fi,
        "National Museum of Finland"@fi,
        "Natsionalnyj muzej Finljandii"@fi,
        "Suomi. Kansallismuseo"@fi,
        "Национальный музей Финляндии"@fi,
        "Національный музей Финляндіи"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen kansallismuseo"@fi .

finaf:000037524 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-04-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-12T13:11:16"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000009895577X>,
        "Asteri ID: 000037524",
        "Y-tunnus: 0201242-7" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000737 ;
    rdaa:P50022 yso:p11876,
        yso:p229 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors kyrkliga samfällighet"@fi,
        "Kirkko Helsingissä (seurakuntayhtymä)"@fi,
        "Kyrkan i Helsingfors (seurakuntayhtymä)"@fi,
        "Lutheran Church in Helsinki (seurakuntayhtymä)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingissä on 21 evankelis-luterilaista seurakuntaa, joista kolme on ruotsinkielisiä. Seurakunnat ovat toiminnallisesti itsenäisiä yksiköitä. Yhdessä seurakunnat muodostavat Helsingin seurakuntayhtymän."@fi ;
    rdaa:P50236 "1989/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4747 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin seurakuntayhtymä"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helsingin_seurakuntayhtym%C3%A4'>Wikipedia</a>, katsottu 26.11.2020"@fi,
        "<a href='https://www.helsinginseurakunnat.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 15.6.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors kyrkliga samfällighet"@fi,
        "Kirkko Helsingissä (seurakuntayhtymä)"@fi,
        "Kyrkan i Helsingfors (seurakuntayhtymä)"@fi,
        "Lutheran Church in Helsinki (seurakuntayhtymä)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin seurakuntayhtymä"@fi .

rdaa:P50320 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related work of family"@en,
        "sukuun liittyvä teos"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that is associated with a family."@en,
        "Teos, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related work of family"@en,
        "sukuun liittyvä teos"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50976,
        rdaa:P50977,
        rdaa:P50988,
        rdaa:P50990,
        rdaa:P50991,
        rdaa:P50995,
        rdaa:P50998,
        rdaa:P50999,
        rdaa:P51007,
        rdaa:P51009,
        rdaa:P51011,
        rdaa:P51014,
        rdaa:P51019,
        rdaa:P51020,
        rdaa:P51102,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50320>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50320> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedWorkOfFamily.en,
        rdaa:sukuunLiittyvaTeos.fi ;
    reg:name "relatedWorkOfFamily"@en,
        "sukuunLiittyvaTeos"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50319,
        rdaa:P50357 ;
    skos:definition "Relates a family to a work that is associated with a family."@en,
        "Liittää suvun teokseen, joka liittyy kuvailtavaan sukuun."@fi .

rdaa:P50336 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related corporate body of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä yhteisö"@fi,
        "institution assosierad med institutionen"@sv ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A corporate body who is associated with a corporate body."@en,
        "Yhteisö, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related corporate body of corporate body"@en,
        "yhteisöön liittyvä yhteisö"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50007,
        rdaa:P50008,
        rdaa:P50009,
        rdaa:P50010,
        rdaa:P50011,
        rdaa:P50012,
        rdaa:P50017,
        rdaa:P50034,
        rdaa:P50230,
        rdaa:P50231,
        rdaa:P50240,
        rdaa:P50241,
        rdaa:P50301,
        rdaa:P50302,
        rdaa:P50303,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50007>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50008>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50009>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50010>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50011>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50012>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50015>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50016>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50017>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50034>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50230>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50231>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50240>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50241>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50301>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50302>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50336>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50336> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60454 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedCorporateBodyOfCorporateBody.en,
        rdaa:yhteisoonLiittyvaYhteiso.fi ;
    reg:name "relatedCorporateBodyOfCorporateBody"@en,
        "yhteisoonLiittyvaYhteiso"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50349,
        rdaa:P50359 ;
    skos:altLabel "associated institution"@en ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a corporate body who is associated with a corporate body."@en,
        "Liittää yhteisön yhteisöön, joka liittyy kuvailtavaan yhteisöön."@fi .

rdaa:P50603 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is performer person of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a person of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "performer person of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50568,
        rdaa:P50570,
        rdaa:P50577,
        rdaa:P50590,
        rdaa:P50591,
        rdaa:P50592,
        rdaa:P50596,
        rdaa:P50600,
        rdaa:P50601,
        rdaa:P50602,
        rdaa:P50604,
        rdaa:P50606,
        rdaa:P50608,
        rdaa:P50616,
        rdaa:P50619,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50603> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60615 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:performerPersonOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50147,
        rdaa:P50623 ;
    skos:definition "Relates a person to an expression that includes a contribution by a person of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en .

rdaa:P50905 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is performer corporate body of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a corporate body of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "performer corporate body of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50870,
        rdaa:P50872,
        rdaa:P50879,
        rdaa:P50892,
        rdaa:P50893,
        rdaa:P50894,
        rdaa:P50898,
        rdaa:P50902,
        rdaa:P50903,
        rdaa:P50904,
        rdaa:P50906,
        rdaa:P50908,
        rdaa:P50910,
        rdaa:P50918,
        rdaa:P50921,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50905> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60615 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:performerCorporateBodyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50754,
        rdaa:P50925 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an expression that includes a contribution by a corporate body of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en .

rdaa:P51056 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is performer family of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a family of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "performer family of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51021,
        rdaa:P51023,
        rdaa:P51030,
        rdaa:P51043,
        rdaa:P51044,
        rdaa:P51045,
        rdaa:P51049,
        rdaa:P51053,
        rdaa:P51054,
        rdaa:P51055,
        rdaa:P51057,
        rdaa:P51059,
        rdaa:P51061,
        rdaa:P51069,
        rdaa:P51072,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P51056> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60615 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:performerFamilyOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50754,
        rdaa:P51076 ;
    skos:definition "Relates a family to an expression that includes a contribution by a family of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en .

rdau:P60198 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is complemented by"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20100,
        rdau:P60117,
        rdau:P60201,
        rdau:P60264,
        rdau:P60267,
        rdau:P60270,
        rdau:P60285,
        rdau:P60723,
        rdau:P60724,
        rdau:P60740,
        rdau:P60741,
        rdau:P61047,
        rdau:P61048,
        rdau:P61049,
        rdau:P61050,
        rdau:P61051,
        rdau:P61052 ;
    reg:lexicalAlias rdau:complementedBy.en ;
    reg:name "complementedBy"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60709 ;
    owl:inverseOf rdau:P60198 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource paired with a related resource without either resource being considered to be predominant."@en .

rdau:P60669 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is manufacturer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50202,
        rdaa:P50505,
        rdaa:P50656,
        rdaa:P50807,
        rdaa:P50958,
        rdau:P60637,
        rdau:P60638,
        rdau:P60639,
        rdau:P60640,
        rdau:P60641,
        rdau:P60642,
        rdau:P60643,
        rdau:P60644,
        rdau:P60645,
        rdau:P60646,
        rdau:P60747 ;
    reg:lexicalAlias rdau:manufacturerOf.en ;
    reg:name "manufacturerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60911 ;
    owl:inverseOf rdau:P60443 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility of an agent for printing, duplicating, casting, etc."@en .

finaf:000014994 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T11:59:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406476659>,
        "Asteri ID: 000014994" ;
    rdaa:P50025 "Fachhochschule Vaasa"@fi,
        "University of Applied Sciences"@fi,
        "VAMK"@fi,
        "Vaasa Polytechnic"@fi,
        "Vasa yrkeshögskola"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000006143,
        finaf:000016687,
        finaf:000016766 ;
    rdaa:P50407 "Vaasan ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Fachhochschule Vaasa"@fi,
        "University of Applied Sciences"@fi,
        "VAMK"@fi,
        "Vaasa Polytechnic"@fi,
        "Vasa yrkeshögskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vaasan ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000036906 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:04:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000095486728>,
        "Asteri ID: 000036906" ;
    rdaa:P50008 finaf:000159606 ;
    rdaa:P50022 yso:p2739 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Art Museum of the Ateneum"@fi,
        "Ateneum (taidemuseo)"@fi,
        "Ateneum Art Museum"@fi,
        "Finlands konstakademi. Konstmuseet i Ateneum"@fi,
        "Finnish National Gallery. Ateneum Art Museum"@fi,
        "Konstmuseet Ateneum"@fi,
        "Konstmuseet i Ateneum"@fi,
        "Statens konstmuseum. Konstmuseet Ateneum"@fi,
        "Suomen taideakatemia. Ateneumin taidemuseo"@fi,
        "Suomi. Ateneumin taidemuseo"@fi,
        "Valtion taidemuseo. Ateneumin taidemuseo"@fi,
        "Музей Атенеум"@fi,
        "Художественный музей Атенеум"@fi ;
    rdaa:P50035 "Valmistui 1887, ensimmäinen näyttely Ateneum-rakennuksessa 13.10.1888. Ateneumin taidemuseo valtiollistettiin 1990-luvun alussa ja nimimuoto Suomen taiteen museo Ateneum otettiin käyttöön 1991, mutta vuonna 2000 nimi palautettiin Ateneumin taidemuseoksi. Toimintaa ohjaava Valtion taidemuseo muutettiinkin itsenäiseksi julkisoikeudelliseksi säätiöksi vuoden 2014 alusta ja sen nimeksi tuli Kansallisgalleria."@fi ;
    rdaa:P50037 "1887" ;
    rdaa:P50237 mts:m1553 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Ateneumin taidemuseo"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://ateneum.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 17.9.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Art Museum of the Ateneum"@fi,
        "Ateneum (taidemuseo)"@fi,
        "Ateneum Art Museum"@fi,
        "Finlands konstakademi. Konstmuseet i Ateneum"@fi,
        "Finnish National Gallery. Ateneum Art Museum"@fi,
        "Konstmuseet Ateneum"@fi,
        "Konstmuseet i Ateneum"@fi,
        "Statens konstmuseum. Konstmuseet Ateneum"@fi,
        "Suomen taideakatemia. Ateneumin taidemuseo"@fi,
        "Suomi. Ateneumin taidemuseo"@fi,
        "Valtion taidemuseo. Ateneumin taidemuseo"@fi,
        "Музей Атенеум"@fi,
        "Художественный музей Атенеум"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ateneumin taidemuseo"@fi .

finaf:000037055 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2001-12-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474631251>,
        "Asteri ID: 000037055" ;
    rdaa:P50022 yso:p13916,
        yso:p26126 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Egentliga Finlands sjukvårdsdristrikt"@fi,
        "Finland. Samkommunen för Egentliga Finlands sjuvårdsdistrikt"@fi,
        "Samkommunen för Egentliga Finlands sjuvårdsdistrikt"@fi,
        "Suomi. Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi,
        "VSSHP (Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri)"@fi ;
    rdaa:P50237 "kuntayhtymä"@fi,
        "sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Varsinais-Suomen_sairaanhoitopiiri'>Wikipedia</a>, katsottu 9.1.2020"@fi,
        "Lasaretti, 2001"@fi ;
    skos:altLabel "Egentliga Finlands sjukvårdsdristrikt"@fi,
        "Finland. Samkommunen för Egentliga Finlands sjuvårdsdistrikt"@fi,
        "Samkommunen för Egentliga Finlands sjuvårdsdistrikt"@fi,
        "Suomi. Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi,
        "VSSHP (Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi .

finaf:000037101 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-10-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:14"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404149259>,
        "Asteri ID: 000037101" ;
    rdaa:P50025 "Central Finland Health Care District"@fi,
        "Finland. Central Finland Health Care District"@fi,
        "KSSHP"@fi,
        "Keski-Suomen sairaanhoitopiirin kuntainliitto"@fi,
        "Keski-Suomen sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Keski-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50238 "kuntayhtymä"@fi ;
    rdaa:P50407 "Keski-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi ;
    skos:altLabel "Central Finland Health Care District"@fi,
        "Finland. Central Finland Health Care District"@fi,
        "KSSHP"@fi,
        "Keski-Suomen sairaanhoitopiirin kuntainliitto"@fi,
        "Keski-Suomen sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Suomi. Keski-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keski-Suomen sairaanhoitopiiri"@fi .

rdaa:P50147 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is performer agent of"@en,
        "esitys"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:instructionNumber "18.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by an agent of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en,
        "Teoksen ekspressio, yleensä musiikki- tai näytelmäesitys tms., joka sisältää esitettyä musiikkia, näyttelemistä, tanssia, puhetta jne."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "performer agent of"@en,
        "esitys"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50070,
        rdaa:P50071,
        rdaa:P50072,
        rdaa:P50073,
        rdaa:P50074,
        rdaa:P50075,
        rdaa:P50076,
        rdaa:P50077,
        rdaa:P50078,
        rdaa:P50079,
        rdaa:P50080,
        rdaa:P50081,
        rdaa:P50082,
        rdaa:P50083,
        rdaa:P50084,
        rdaa:P50603,
        rdaa:P50754,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50070>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50071>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50072>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50073>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50074>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50075>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50076>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50077>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50078>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50079>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50080>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50081>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50082>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50083>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50084>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50147>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50147> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60615 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:esitys.fi,
        rdaa:performerAgentOf.en ;
    reg:name "performerAgentOf"@en,
        "esitys"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50449 ;
    skos:altLabel "performer of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to an expression that includes a contribution by an agent of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en,
        "Liittää toimijan teoksen ekspressioon, yleensä musiikki- tai näytelmäesitys tms., joka sisältää esitettyä musiikkia, näyttelemistä, tanssia, puhetta jne."@fi .

rdaa:P50311 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related work of person"@en,
        "henkilöön liittyvä teos"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that is associated with a person."@en,
        "Teos, joka liittyy kuvailtavaan henkilöön."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related work of person"@en,
        "henkilöön liittyvä teos"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50523,
        rdaa:P50524,
        rdaa:P50535,
        rdaa:P50537,
        rdaa:P50538,
        rdaa:P50542,
        rdaa:P50545,
        rdaa:P50546,
        rdaa:P50554,
        rdaa:P50556,
        rdaa:P50558,
        rdaa:P50561,
        rdaa:P50566,
        rdaa:P50567,
        rdaa:P51103,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50311>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50311> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:henkiloonLiittyvaTeos.fi,
        rdaa:relatedWorkOfPerson.en ;
    reg:name "relatedWorkOfPerson"@en,
        "henkiloonLiittyvaTeos"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50305,
        rdaa:P50310 ;
    skos:definition "Relates a person to a work that is associated with a person."@en,
        "Liittää henkilön teokseen, joka liittyy kuvailtavaan henkilöön."@fi .

rdau:P60470 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has note on resource"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20071,
        <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40028>,
        rdam:P30137,
        rdam:P30214,
        rdau:P60122,
        rdau:P60123,
        rdau:P60124,
        rdau:P60125,
        rdau:P60126,
        rdau:P60127,
        rdau:P60128,
        rdau:P60129,
        rdau:P60130,
        rdau:P60131,
        rdau:P60132,
        rdau:P60133,
        rdau:P60134,
        rdau:P60135,
        rdau:P60136,
        rdau:P60137,
        rdau:P60868,
        rdau:P60905,
        rdaw:P10354,
        rdaw:P10402 ;
    reg:lexicalAlias rdau:noteOnResource.en ;
    reg:name "noteOnResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60936 ;
    skos:definition "Relates a resource to a broad unstructured description of one or more attributes of a resource."@en .

finaf:000002451 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:04:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000002451" ;
    rdaa:P50016 finaf:000018917 ;
    rdaa:P50025 "LTKK"@fi,
        "Lappeenranta University of Technology"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu (Lappeenranta)"@fi,
        "Tekniska högskolan (Villmanstrand)"@fi,
        "Universitas Lappeenrantaensis"@fi,
        "University of Technology (Lappeenranta)"@fi,
        "Villmanstrands tekniska högskola"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50393 "Nimimuoto Lappeenrannan teknillinen yliopisto 1.1.2003 -"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lappeenrannan teknillinen korkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Yliopiston kotisivu 30.01.2003"@fi ;
    skos:altLabel "LTKK"@fi,
        "Lappeenranta University of Technology"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu (Lappeenranta)"@fi,
        "Tekniska högskolan (Villmanstrand)"@fi,
        "Universitas Lappeenrantaensis"@fi,
        "University of Technology (Lappeenranta)"@fi,
        "Villmanstrands tekniska högskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lappeenrannan teknillinen korkeakoulu"@fi .

finaf:000004923 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-06-07T17:49:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000091753665>,
        "Asteri ID: 000004923",
        "Y-tunnus: 0117005-2" ;
    rdaa:P50012 finaf:000038414 ;
    rdaa:P50022 yso:p13206,
        yso:p15797,
        yso:p454 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finlands socialdemokratiska parti"@fi,
        "Finnish Social Democratic Party"@fi,
        "SDP (puolue)"@fi,
        "Sosiaalidemokraattinen puolue"@fi,
        "Sosialidemokraattinen puolue"@fi,
        "Sozialdemokratische Partei"@fi,
        "Suomen sosiaalidemokraattinen puolue"@fi,
        "Suomen sosialidemokraattinen puolue rp"@fi,
        "Suomen sosialidemokratinen puolue"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen sosialidemokraattinen puolue, 1903 Forssassa perustettu valtiollinen työväenpuolue, Turussa 1899 perustetun Suomen työväenpuolueen suoranainen jatko."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m318 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen sosialidemokraattinen puolue"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Sosialidemokraattinen_Puolue'>Wikipedia</a>, katsottu 18.12.2020"@fi,
        "<a href='https://sdp.fi'>Verkkosivut, 16.2.2018</a>"@fi,
        "Otavan Iso tietosanakirja ; osa 8"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 18.12.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands socialdemokratiska parti"@fi,
        "Finnish Social Democratic Party"@fi,
        "SDP (puolue)"@fi,
        "Sosiaalidemokraattinen puolue"@fi,
        "Sosialidemokraattinen puolue"@fi,
        "Sozialdemokratische Partei"@fi,
        "Suomen sosiaalidemokraattinen puolue"@fi,
        "Suomen sosialidemokraattinen puolue rp"@fi,
        "Suomen sosialidemokratinen puolue"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen sosialidemokraattinen puolue"@fi .

finaf:000029049 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000029049" ;
    rdaa:P50012 finaf:000009766 ;
    rdaa:P50022 yso:p183,
        yso:p2849 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "ETLA (Elinkeinoelämän tutkimuslaitos)"@fi,
        "ETLA Economic Research"@fi,
        "Elinkeinoelämän tutkimuslaitos ETLA"@fi,
        "Näringslivets forskningsinstitut"@fi,
        "Research Institute of the Finnish Economy"@fi ;
    rdaa:P50035 "Etla on yksityinen, voittoa tavoittelematon yleishyödyllinen organisaatio. Toimintaa ylläpitää kannatusyhdistys, jonka jäseninä ovat Elinkeinoelämän keskusliitto ja Työnantajain ja Teollisuuden Keskusliiton (TT) -säätiö sekä Finanssiala ry, Kaupan Liitto ry ja Teknologiateollisuus ry."@fi ;
    rdaa:P50037 "1971" ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Taloudellinen tutkimuskeskus perustettu 1.8.1946"@fi ;
    rdaa:P50407 "Elinkeinoelämän tutkimuslaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.etla.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 9.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "ETLA (Elinkeinoelämän tutkimuslaitos)"@fi,
        "ETLA Economic Research"@fi,
        "Elinkeinoelämän tutkimuslaitos ETLA"@fi,
        "Näringslivets forskningsinstitut"@fi,
        "Research Institute of the Finnish Economy"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Elinkeinoelämän tutkimuslaitos"@fi .

finaf:000030679 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-01-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404184038>,
        "Asteri ID: 000030679",
        "Y-tunnus: 2177546-2" ;
    rdaa:P50012 finaf:000026838 ;
    rdaa:P50016 finaf:000206098 ;
    rdaa:P50022 yso:p10564 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Saimaa University of Applied Sciences"@fi,
        "Saimenski universitet prikladnyh nauk"@fi,
        "Sajmenskij universitet prikladnyh nauk"@fi,
        "Сайменский университет прикладных наук"@fi ;
    rdaa:P50035 "Lahden ammattikorkeakoulu ja Saimaan ammattikorkeakoulut yhdistyivät 1.1.2020 uudeksi LAB-ammattikorkeakouluksi."@fi ;
    rdaa:P50038 "2019" ;
    rdaa:P50237 mts:m2218 ;
    rdaa:P50350 yso:p94255 ;
    rdaa:P50407 "Saimaan ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.saimia.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 4.2.2019"@fi,
        "Puhuri, 2008-"@fi ;
    skos:altLabel "Saimaa University of Applied Sciences"@fi,
        "Saimenski universitet prikladnyh nauk"@fi,
        "Sajmenskij universitet prikladnyh nauk"@fi,
        "Сайменский университет прикладных наук"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Saimaan ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000032379 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:01:57"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000032379" ;
    rdaa:P50016 finaf:000027828,
        finaf:000030384,
        finaf:000030398,
        finaf:000032380,
        finaf:000038390 ;
    rdaa:P50025 "Tuomiokirkkokoulu"@fi ;
    rdaa:P50035 "Turun katedraalikoulu eli Tuomiokirkkokoulu oli kirkon keskiajalla ylläpitämä koulu ja palveli lähinnä pappien koulutusta. Katedraalikoulu oli Suomen ensimmäinen koulu. Sen perustivat katoliset munkit 1200-luvulla, todennäköisesti vuonna 1276. Koulu muutettiin vuonna 1630 Turun kymnaasiksi, josta puolestaan tuli vuonna 1640 Turun akatemia. Akatemiaksi muuttamisen jälkeenkin kaupunkiin jäi silti yhä yliopistoon valmistava katedraalikoulu, josta alettiin vuonna 1641 käyttää triviaalikoulun nimeä. Vuonna 1830 koulu jaettiin ylempään alkeisoppilaitokseen ja lukioon, josta tuli uusi Turun kymnaasi, aina vuoteen 1872 saakka. Nykyisin koulun perinteitä jatkaa Katedralskolan i Åbo."@fi ;
    rdaa:P50237 "koulu"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000032378 ;
    rdaa:P50407 "Turun katedraalikoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Laaksonen, Hannu. Alma mater Aboensis, 2006, (2006)"@fi ;
    skos:altLabel "Tuomiokirkkokoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun katedraalikoulu"@fi .

finaf:000035301 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-04T12:37:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121061548>,
        "Asteri ID: 000035301" ;
    rdaa:P50016 finaf:000035300 ;
    rdaa:P50025 "Finland. State Institute for Technical Research"@fi,
        "Finland. Statens tekniska forskningsanstalt"@fi,
        "Kauppa- ja teollisuusministeriö. Valtion teknillinen tutkimuslaitos"@fi,
        "Suomi. Valtion teknillinen tutkimuslaitos"@fi ;
    rdaa:P50236 "1942/1972"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Valtion teknillinen tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. State Institute for Technical Research"@fi,
        "Finland. Statens tekniska forskningsanstalt"@fi,
        "Kauppa- ja teollisuusministeriö. Valtion teknillinen tutkimuslaitos"@fi,
        "Suomi. Valtion teknillinen tutkimuslaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Valtion teknillinen tutkimuslaitos"@fi .

finaf:000037497 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474633716>,
        "Asteri ID: 000037497" ;
    rdaa:P50025 "Border Guard (Finland)"@fi,
        "Finland. Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "Finnish Border Guard"@fi,
        "Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "Inrikesministeriet. Gränsbevakningsavdelningen"@fi,
        "Inrikesministeriet. Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "Ministeriet för inrikesärendena. Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "RVL"@fi,
        "RVLE"@fi,
        "Sisäministeriö. Rajavartio-osasto"@fi,
        "Sisäministeriö. Rajavartiolaitos"@fi,
        "Suomi. Rajavartiolaitos"@fi ;
    rdaa:P50035 "Rajavartiolaitos on sisäisen turvallisuuden viranomainen, joka toimii sisäministeriön johdolla."@fi ;
    rdaa:P50407 "Rajavartiolaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://intermin.fi/etusivu'>Sisäministeriön verkkosivut, 20.7.2017</a>"@fi,
        "<a href='http://www.raja.fi/rajavartiolaitos'>Rajavartiolaitoksen verkkosivut, 20.7.2017</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Border Guard (Finland)"@fi,
        "Finland. Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "Finnish Border Guard"@fi,
        "Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "Inrikesministeriet. Gränsbevakningsavdelningen"@fi,
        "Inrikesministeriet. Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "Ministeriet för inrikesärendena. Gränsbevakningsväsendet"@fi,
        "RVL"@fi,
        "RVLE"@fi,
        "Sisäministeriö. Rajavartio-osasto"@fi,
        "Sisäministeriö. Rajavartiolaitos"@fi,
        "Suomi. Rajavartiolaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Rajavartiolaitos"@fi .

rdaa:P50357 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related work of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä teos"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that is associated with a collective agent."@en,
        "Teos, joka liittyy kuvailtavaan yhteistoimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related work of collective agent"@en,
        "yhteistoimijaan liittyvä teos"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50674,
        rdaa:P50675,
        rdaa:P50686,
        rdaa:P50688,
        rdaa:P50689,
        rdaa:P50693,
        rdaa:P50696,
        rdaa:P50697,
        rdaa:P50705,
        rdaa:P50707,
        rdaa:P50709,
        rdaa:P50712,
        rdaa:P50717,
        rdaa:P50718,
        rdaa:P51100,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50320>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50357>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50357> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedWorkOfCollectiveAgent.en,
        rdaa:yhteistoimijaanLiittyvaTeos.fi ;
    reg:name "relatedWorkOfCollectiveAgent"@en,
        "yhteistoimijaanLiittyvaTeos"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50305,
        rdaa:P50360 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a work that is associated with a collective agent."@en,
        "Liittää yhteistoimijan teokseen, joka liittyy kuvailtavaan yhteistoimijaan."@fi .

rdaa:P50754 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is performer collective agent of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a collective agent of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "performer collective agent of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50719,
        rdaa:P50721,
        rdaa:P50728,
        rdaa:P50741,
        rdaa:P50742,
        rdaa:P50743,
        rdaa:P50747,
        rdaa:P50751,
        rdaa:P50752,
        rdaa:P50753,
        rdaa:P50755,
        rdaa:P50757,
        rdaa:P50759,
        rdaa:P50767,
        rdaa:P50770,
        rdaa:P50905,
        rdaa:P51056,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50754> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60615 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:performerCollectiveAgentOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50147,
        rdaa:P50774 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an expression that includes a contribution by a collective agent of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en .

finaf:000027474 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000040410523X>,
        "Asteri ID: 000027474" ;
    rdaa:P50012 finaf:000007968 ;
    rdaa:P50022 yso:p12204 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Hanken (Svenska handelshögskolan)"@fi,
        "Hanken School of Economics"@fi,
        "SHH (Svenska handelshögskolan)"@fi,
        "Swedish School of Economics and Business Administration"@fi ;
    rdaa:P50035 "Nimellä Svenska handelhögskolan 1927 alkaen"@fi ;
    rdaa:P50037 "1927" ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Svenska handelshögskolan"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.hanken.fi/sv'>Verkkosivut 24.4.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Hanken (Svenska handelshögskolan)"@fi,
        "Hanken School of Economics"@fi,
        "SHH (Svenska handelshögskolan)"@fi,
        "Swedish School of Economics and Business Administration"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Svenska handelshögskolan"@fi .

finaf:000034913 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-01-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:32"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034913" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034911 ;
    rdaa:P50014 finaf:000035072,
        finaf:000037150 ;
    rdaa:P50022 "liikenne- ja rakennushallinto mts"@fi ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Vägverket"@fi,
        "Finnish National Road Administration"@fi,
        "Liikenneministeriö. Tielaitos"@fi,
        "Suomi. Tielaitos"@fi,
        "Vägverket (Finland)"@fi,
        "Zentralamt für Strassenwesen (Finnland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Tie- ja vesikulkulaitosten ylihallitus (1860–1887), Tie- ja vesirakennushallitus eli TVH (1925-1964), Tie- ja Vesirakennuslaitos TVL (1964–1990), Tielaitos (1990–2000). Vuoden 2001 alusta Tielaitoksen seuraajaksi perustettiin Tiehallinto ja Tieliikelaitos"@fi ;
    rdaa:P50236 "1990/2000"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "keskusvirasto"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tielaitos"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Vägverket"@fi,
        "Finnish National Road Administration"@fi,
        "Liikenneministeriö. Tielaitos"@fi,
        "Suomi. Tielaitos"@fi,
        "Vägverket (Finland)"@fi,
        "Zentralamt für Strassenwesen (Finnland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tielaitos"@fi .

rdaa:P50204 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator agent of work of"@en,
        "teoksen tekijänä teoksessa"@fi ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of an agent for creation."@en,
        "Teos, joka luodaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "creator agent of work of"@en,
        "teoksen tekijänä teoksessa"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50001,
        rdaa:P50068,
        rdaa:P50127,
        rdaa:P50184,
        rdaa:P50185,
        rdaa:P50186,
        rdaa:P50187,
        rdaa:P50188,
        rdaa:P50189,
        rdaa:P50190,
        rdaa:P50191,
        rdaa:P50192,
        rdaa:P50193,
        rdaa:P50194,
        rdaa:P50195,
        rdaa:P50196,
        rdaa:P50197,
        rdaa:P50293,
        rdaa:P50294,
        rdaa:P50447,
        rdaa:P50448,
        rdaa:P50453,
        rdaa:P50476,
        rdaa:P50542,
        rdaa:P50693,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50001>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50068>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50127>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50184>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50185>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50186>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50187>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50188>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50189>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50190>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50191>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50192>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50193>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50194>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50195>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50196>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50197>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50204>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50293>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50294>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50204>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50293>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50294> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorAgentOfWorkOf.en,
        rdaa:teoksenTekijanaTeoksessa.fi ;
    reg:name "creatorAgentOfWorkOf"@en,
        "teoksenTekijanaTeoksessa"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50305 ;
    skos:altLabel "creator of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a work that involves a responsibility of an agent for creation."@en,
        "Liittää toimijan teokseen, joka luodaan."@fi .

rdaa:P50305 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related work of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä teos"@fi ;
    rdakit:hasElementType "1" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that is associated with an agent."@en,
        "Teos, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "related work of agent"@en,
        "toimijaan liittyvä teos"@fi ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50002,
        rdaa:P50003,
        rdaa:P50004,
        rdaa:P50005,
        rdaa:P50042,
        rdaa:P50043,
        rdaa:P50085,
        rdaa:P50122,
        rdaa:P50124,
        rdaa:P50262,
        rdaa:P50264,
        rdaa:P50265,
        rdaa:P50270,
        rdaa:P50289,
        rdaa:P50290,
        rdaa:P50329,
        rdaa:P50366,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50305>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50311>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50357>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50305> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61009 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:relatedWorkOfAgent.en,
        rdaa:toimijaanLiittyvaTeos.fi ;
    reg:name "relatedWorkOfAgent"@en,
        "toimijaanLiittyvaTeos"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50304,
        rdax:P00002 ;
    skos:altLabel "other agent associated with work of"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to a work that is associated with an agent."@en,
        "Liittää toimijan teokseen, joka liittyy kuvailtavaan toimijaan."@fi .

rdaa:P50995 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator family of work of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a family for creation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator family of work of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50945,
        rdaa:P50974,
        rdaa:P50975,
        rdaa:P50978,
        rdaa:P50979,
        rdaa:P50980,
        rdaa:P50981,
        rdaa:P50982,
        rdaa:P50983,
        rdaa:P50992,
        rdaa:P50993,
        rdaa:P50994,
        rdaa:P50996,
        rdaa:P51001,
        rdaa:P51002,
        rdaa:P51008,
        rdaa:P51012,
        rdaa:P51013,
        rdaa:P51038,
        rdaa:P51046,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50995> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorFamilyOfWorkOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50320,
        rdaa:P50693 ;
    skos:definition "Relates a family to a work that involves a responsibility of a family for creation."@en .

finaf:000031738 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-08-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000040624783X>,
        "Asteri ID: 000031738" ;
    rdaa:P50025 "HUMAK University of Applied Sciences"@fi,
        "Humak"@fi,
        "Humanistiska yrkeshögskolan"@fi,
        "Humanities Polytechnic"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Humanistinen ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "HUMAK University of Applied Sciences"@fi,
        "Humak"@fi,
        "Humanistiska yrkeshögskolan"@fi,
        "Humanities Polytechnic"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Humanistinen ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000033386 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-01-21T10:15:31"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000033386",
        "Y-tunnus: 1902799-1" ;
    rdaa:P50010 finaf:000025835 ;
    rdaa:P50022 yso:p1186 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Confederation of Finnish Industries"@fi,
        "EK (Elinkeinoelämän keskusliitto)"@fi,
        "Elinkeinoelämän keskusliitto EK"@fi,
        "Elinkeinoelämän keskusliitto ry"@fi,
        "Finlands Näringsliv rf"@fi ;
    rdaa:P50035 "Palvelutyönantajat ry ja Teollisuuden ja työnantajain keskusliitto yhdistyvät Elinkeinoelämän keskusliitoksi 2005"@fi ;
    rdaa:P50037 "2005" ;
    rdaa:P50232 finaf:000009554,
        finaf:000037959 ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Elinkeinoelämän keskusliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Elinkeinoel%C3%A4m%C3%A4n_keskusliitto'>Wikipedia</a>, katsottu 20.10.2020 (Elinkeinoelämän keskusliitto ry (EK, ruots. Finlands näringsliv rf) on suomalainen työnantajajärjestö, joka aloitti toimintansa vuoden 2005 alussa, kun Palvelutyönantajat (lyhenne PT) ja Teollisuuden ja Työnantajain Keskusliitto (TT) yhdistyivät.)"@fi,
        "Mansner, Markku. Suurlakosta Euroopan unioniin : vuosisata työnantajatoimintaa / Markku Mansner, 2007"@fi,
        "Prima, 2004"@fi ;
    skos:altLabel "Confederation of Finnish Industries"@fi,
        "EK (Elinkeinoelämän keskusliitto)"@fi,
        "Elinkeinoelämän keskusliitto EK"@fi,
        "Elinkeinoelämän keskusliitto ry"@fi,
        "Finlands Näringsliv rf"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Elinkeinoelämän keskusliitto"@fi .

finaf:000033447 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:18"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949247>,
        "Asteri ID: 000033447" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033028,
        finaf:000033029,
        finaf:000033636 ;
    rdaa:P50025 "City of Jyväskylä"@fi,
        "Jyväskylä"@fi,
        "Jyväskylä stad"@fi,
        "Stadt Jyväskylä"@fi ;
    rdaa:P50035 "Säynätsalo liitettiin Jyväskylään vuonna 1993. Jyväskylän maalaiskunta ja Korpilahti liitettiin vuonna 2009"@fi ;
    rdaa:P50236 "1837/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "City of Jyväskylä"@fi,
        "Jyväskylä"@fi,
        "Jyväskylä stad"@fi,
        "Stadt Jyväskylä"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän kaupunki"@fi .

finaf:000033466 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-04-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:40:01"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406083484>,
        "Asteri ID: 000033466" ;
    rdaa:P50025 "City of Vaasa"@fi,
        "Vaasa (kaupunki)"@fi,
        "Vasa stad"@fi ;
    rdaa:P50236 "1606/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50350 yso:p94466 ;
    rdaa:P50407 "Vaasan kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "City of Vaasa"@fi,
        "Vaasa (kaupunki)"@fi,
        "Vasa stad"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vaasan kaupunki"@fi .

finaf:000034901 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-10T13:06:32"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000040494894X>,
        "Asteri ID: 000034901",
        "Y-tunnus: 0245954-4" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035268 ;
    rdaa:P50022 yso:p7268 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-5/smi> ;
    rdaa:P50025 "Eanamihtidanlágádus"@fi,
        "Finland. Lantmäteriverket"@fi,
        "LMV"@fi,
        "Landesvermessungsinstitut"@fi,
        "Lantmäteriverket (Finland)"@fi,
        "MML"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maanmittauslaitos"@fi,
        "National Land Survey of Finland"@fi,
        "Suomi. Maanmittauslaitos"@fi,
        "Upravlenie geodezii i zemleustroistva Finljandii"@fi,
        "Upravlenie geodezii i zemleustrojstva Finlândii"@fi,
        "Управление геодезии и землеустройства Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Päämaanmittauskonttori perustettiin 2.11.1812 annetulla asetuksella. Sen nimi oli vuosina 1848–1850 ja 1863–1916 Maanmittauksen ylihallitus ja 1851–1863 Maanmittauksen ja metsänhoidon ylihallitus, koska metsähallinto luotiin aluksi maanmittauslaitoksen alaisuuteen. Nimi lyheni Maanmittaushallitukseksi vuonna 1916 ja lopulta siitä tuli Maanmittauslaitos 1994"@fi ;
    rdaa:P50236 "1994/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94426 ;
    rdaa:P50407 "Maanmittauslaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.maanmittauslaitos.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Eanamihtidanlágádus"@fi,
        "Finland. Lantmäteriverket"@fi,
        "LMV"@fi,
        "Landesvermessungsinstitut"@fi,
        "Lantmäteriverket (Finland)"@fi,
        "MML"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maanmittauslaitos"@fi,
        "National Land Survey of Finland"@fi,
        "Suomi. Maanmittauslaitos"@fi,
        "Upravlenie geodezii i zemleustroistva Finljandii"@fi,
        "Upravlenie geodezii i zemleustrojstva Finlândii"@fi,
        "Управление геодезии и землеустройства Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maanmittauslaitos"@fi .

finaf:000035045 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-04-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T17:50:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121621381>,
        "Asteri ID: 000035045",
        "Y-tunnus: 0809880-7" ;
    rdaa:P50011 finaf:000035046 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Statens ekonomiska forskningscentral"@fi,
        "Government Institute for Economic Research (Finland)"@fi,
        "SEF (Statens ekonomiska forskningscentral)"@fi,
        "Staatliche Wirtschaftsforschungszentrale (Finnland)"@fi,
        "Statens ekonomiska forskningscentral (Finland)"@fi,
        "Suomi. Valtion taloudellinen tutkimuskeskus"@fi,
        "VATT (Valtion taloudellinen tutkimuskeskus)"@fi,
        "VATT Institute for Economic Research"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Valtion taloudellinen tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "VATT perustettiin vuonna 1990 yhdistämällä Taloudellinen suunnittelukeskus ja valtiovarainministeriön suunnittelusihteeristö"@fi ;
    rdaa:P50236 "1990/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Valtion taloudellinen tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Statens ekonomiska forskningscentral"@fi,
        "Government Institute for Economic Research (Finland)"@fi,
        "SEF (Statens ekonomiska forskningscentral)"@fi,
        "Staatliche Wirtschaftsforschungszentrale (Finnland)"@fi,
        "Statens ekonomiska forskningscentral (Finland)"@fi,
        "Suomi. Valtion taloudellinen tutkimuskeskus"@fi,
        "VATT (Valtion taloudellinen tutkimuskeskus)"@fi,
        "VATT Institute for Economic Research"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Valtion taloudellinen tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Valtion taloudellinen tutkimuskeskus"@fi .

finaf:000035121 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474618153>,
        "Asteri ID: 000035121" ;
    rdaa:P50025 "Eduskunta. Valtiontalouden tarkastusvirasto"@fi,
        "Finland. National Audit Office"@fi,
        "Finland. Statens revisionsverk"@fi,
        "National Audit Office of Finland"@fi,
        "Rechnungshof"@fi,
        "Riksdagen. Statens revisionsverk"@fi,
        "SRV (ämbetsverk)"@fi,
        "Statens revisionsverk"@fi,
        "Suomi. Valtiontalouden tarkastusvirasto"@fi,
        "VTV (virasto)"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Valtiontalouden tarkastusvirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.vtv.fi/'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 23.11.2017"@fi,
        "Ympäristöministeriön harkinnanvaraiset valtionavustukset Vapaa Vuotos -liikkeelle, 2006: t.p. (Ympäristöministeriön harkinnanvaraiset valtionavustukset Vapaa Vuotos -liikkeelle Helsinki Valtiontalouden tarkastusvirasto)"@fi ;
    skos:altLabel "Eduskunta. Valtiontalouden tarkastusvirasto"@fi,
        "Finland. National Audit Office"@fi,
        "Finland. Statens revisionsverk"@fi,
        "National Audit Office of Finland"@fi,
        "Rechnungshof"@fi,
        "Riksdagen. Statens revisionsverk"@fi,
        "SRV (ämbetsverk)"@fi,
        "Statens revisionsverk"@fi,
        "Suomi. Valtiontalouden tarkastusvirasto"@fi,
        "VTV (virasto)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Valtiontalouden tarkastusvirasto"@fi .

rdau:P60447 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has creator"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20389,
        rdae:P20448,
        rdae:P20507,
        rdae:P20566,
        rdam:P30329,
        rdam:P30363,
        rdam:P30392,
        rdam:P30421,
        rdam:P30450,
        rdau:P60045,
        rdau:P60096,
        rdau:P60420,
        rdau:P60423,
        rdau:P60424,
        rdau:P60425,
        rdau:P60426,
        rdau:P60427,
        rdau:P60428,
        rdau:P60429,
        rdau:P60430,
        rdau:P60431,
        rdau:P60432,
        rdau:P60433,
        rdau:P60434,
        rdau:P60435,
        rdau:P60436,
        rdau:P60463,
        rdau:P60465,
        rdau:P60826,
        rdau:P60891,
        rdaw:P10437,
        rdaw:P10484,
        rdaw:P10531,
        rdaw:P10578 ;
    reg:lexicalAlias rdau:creator.en ;
    reg:name "creator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60672 ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who is responsible for a resource"@en ;
    skos:scopeNote "Creators include agents who are jointly responsible for the creation of a resource either performing the same role, such as in a collaboration between two writers, or performing different roles, such as in a collaboration between a composer and a lyricist."@en .

rdau:P60615 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is performer of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50147,
        rdaa:P50603,
        rdaa:P50754,
        rdaa:P50905,
        rdaa:P51056,
        rdau:P60016,
        rdau:P60017,
        rdau:P60018,
        rdau:P60019,
        rdau:P60020,
        rdau:P60021,
        rdau:P60022,
        rdau:P60023,
        rdau:P60024,
        rdau:P60025,
        rdau:P60026,
        rdau:P60028,
        rdau:P60029,
        rdau:P60030,
        rdau:P60031 ;
    reg:lexicalAlias rdau:performerOf.en ;
    reg:name "performerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60626 ;
    owl:inverseOf rdau:P60387 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution by an agent of performing music, acting, dancing, speaking, etc."@en .

finaf:000012019 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-03-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-03-07T10:44:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000012019" ;
    rdaa:P50012 finaf:000015126 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "OAMK (Oulun seudun ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Oulu University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4731 ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50407 "Oulun ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.oamk.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Aluksi Oulun ammattikorkeakouluna (Oulun väliainen ammattikorkeakoulu), myöhemmin vuoden 2013 loppuun Oulun seudun ammattikorkeakouluna ja jälleen Oulun ammattikorkeakouluna 2014 alkaen."@fi ;
    skos:altLabel "OAMK (Oulun seudun ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Oulu University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun ammattikorkeakoulu"@fi .

rdaa:P50693 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator collective agent of work of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a collective agent for creation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator collective agent of work of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50643,
        rdaa:P50672,
        rdaa:P50673,
        rdaa:P50676,
        rdaa:P50677,
        rdaa:P50678,
        rdaa:P50679,
        rdaa:P50680,
        rdaa:P50681,
        rdaa:P50690,
        rdaa:P50691,
        rdaa:P50692,
        rdaa:P50694,
        rdaa:P50699,
        rdaa:P50700,
        rdaa:P50706,
        rdaa:P50710,
        rdaa:P50711,
        rdaa:P50736,
        rdaa:P50744,
        rdaa:P50844,
        rdaa:P50995,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50693> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorCollectiveAgentOfWorkOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50204,
        rdaa:P50357 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to a work that involves a responsibility of a collective agent for creation."@en .

rdau:P60250 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has derivative"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20203,
        rdau:P60115,
        rdau:P60120,
        rdau:P60121,
        rdau:P60177,
        rdau:P60178,
        rdau:P60180,
        rdau:P60189,
        rdau:P60203,
        rdau:P60205,
        rdau:P60210,
        rdau:P60214,
        rdau:P60216,
        rdau:P60245,
        rdau:P60260,
        rdau:P60273,
        rdau:P60274,
        rdau:P60275,
        rdau:P60279,
        rdau:P60280,
        rdau:P60831,
        rdau:P60833 ;
    reg:lexicalAlias rdau:derivative.en ;
    reg:name "derivative"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60710 ;
    owl:inverseOf rdau:P60305 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource that is a modification of another resource."@en .

rdau:P60305 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is based on"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20204,
        rdau:P60114,
        rdau:P60223,
        rdau:P60224,
        rdau:P60238,
        rdau:P60241,
        rdau:P60242,
        rdau:P60243,
        rdau:P60244,
        rdau:P60266,
        rdau:P60289,
        rdau:P60293,
        rdau:P60294,
        rdau:P60295,
        rdau:P60296,
        rdau:P60303,
        rdau:P60304,
        rdau:P60308,
        rdau:P60309,
        rdau:P60311,
        rdau:P60830,
        rdau:P60832 ;
    reg:lexicalAlias rdau:basedOn.en ;
    reg:name "basedOn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P60710 ;
    owl:inverseOf rdau:P60250 ;
    skos:definition "Relates a resource to a resource used as a source for a derivative resource."@en .

rdau:P61009 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related resource of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50305,
        rdaa:P50306,
        rdaa:P50307,
        rdaa:P50308,
        rdaa:P50311,
        rdaa:P50312,
        rdaa:P50313,
        rdaa:P50314,
        rdaa:P50320,
        rdaa:P50321,
        rdaa:P50322,
        rdaa:P50323,
        rdaa:P50329,
        rdaa:P50330,
        rdaa:P50331,
        rdaa:P50332,
        rdaa:P50357,
        rdaa:P50361,
        rdaa:P50363,
        rdaa:P50364,
        rdau:P61032 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedResourceOfAgent.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61038 ;
    owl:inverseOf rdau:P61008 ;
    skos:definition "Relates an agent to resource that is associated with an agent."@en .

finaf:000004561 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:55:30"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492928243>,
        "Asteri ID: 000004561" ;
    rdaa:P50012 finaf:000016431,
        finaf:000016432 ;
    rdaa:P50022 yso:p18434 ;
    rdaa:P50025 "Finlands nationalopera"@fi,
        "Finnische Nationaloper"@fi,
        "Finnish National Opera"@fi,
        "Finskaja nacional'naja opera"@fi,
        "Finskaâ nacionalʹnaâ opera"@fi,
        "Kansallisooppera"@fi,
        "Opéra national de Finlande"@fi,
        "Финская национальная опера"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomalainen Ooppera, vuodesta 1956 nimeltään Suomen Kansallisooppera, toimi Aleksanterin teatterina tunnetussa rakennuksessa vuosina 1919-1993. Vuodesta 1993 ooppera on toiminut oopperatalossa Töölönlahden rannassa."@fi ;
    rdaa:P50037 "1911" ;
    rdaa:P50237 "ooppera"@fi ;
    rdaa:P50336 finaf:000028075,
        finaf:000217349 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen kansallisooppera"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://oopperabaletti.fi/ooppera/'>Oopperabaletti.fi -sivusto</a>, katsottu 21.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Finlands nationalopera"@fi,
        "Finnische Nationaloper"@fi,
        "Finnish National Opera"@fi,
        "Finskaja nacional'naja opera"@fi,
        "Finskaâ nacionalʹnaâ opera"@fi,
        "Kansallisooppera"@fi,
        "Opéra national de Finlande"@fi,
        "Финская национальная опера"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen kansallisooppera"@fi .

finaf:000020426 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-04-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404176521>,
        "Asteri ID: 000020426" ;
    rdaa:P50012 finaf:000013808 ;
    rdaa:P50025 "Savonia Polytechnic"@fi,
        "Savonia University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50393 "Savonia-ammattikorkeakoulu 1.1.2004-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Savonia-ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Savonia-ammattikorkeakoulun julkaisusarja, D"@fi ;
    skos:altLabel "Savonia Polytechnic"@fi,
        "Savonia University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Savonia-ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000034175 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-07-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:41:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406324743>,
        "Asteri ID: 000034175" ;
    rdaa:P50025 "City of Lahti"@fi,
        "Lahti (kaupunki)"@fi,
        "Lahtis stad"@fi ;
    rdaa:P50035 "Perustettu 1878 kauppalaksi, kaupungiksi marraskuussa 1905"@fi ;
    rdaa:P50236 "1905/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50350 yso:p94250 ;
    rdaa:P50407 "Lahden kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "Kaupungin verkkosivusto, katsottu 21.8.2012"@fi ;
    skos:altLabel "City of Lahti"@fi,
        "Lahti (kaupunki)"@fi,
        "Lahtis stad"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lahden kaupunki"@fi .

finaf:000034902 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:54"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034902" ;
    rdaa:P50012 finaf:000183252 ;
    rdaa:P50016 finaf:000034903 ;
    rdaa:P50025 "Agricultural Research Centre (Finland)"@fi,
        "Agricultural Research Centre of Finland"@fi,
        "Finland. Agricultural Research Centre"@fi,
        "Finland. Lantbrukets forskningscentral"@fi,
        "Finnland. Landwirtschaftliches Forschungszentrum"@fi,
        "LFC (Lantbrukets forskningscentral)"@fi,
        "Landwirtschaftliches Forschungszentrum (Finnland)"@fi,
        "Lantbrukets forskningscentral (Finland)"@fi,
        "MTTK"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maatalouden tutkimuskeskus"@fi,
        "Suomi. Maatalouden tutkimuskeskus"@fi,
        "Zentrale für landwirtschaftliche Forschung"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 1898 Vantaan Tikkurilaan perustettiin Nikolai II:n julistuksella maanviljelystaloudellinen koelaitos. Laitoksesta tuli maatalouden tutkimuskeskus vuonna 1957. Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus (MTT) ja Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos (MTTL) yhdistyneet 1.3.2001 Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskukseksi. Maatalouden taloudellinen tutkimuslaitos (MTTL) jatkaa toimintaansa uuden tutkimuskeskuksen yksikkönä nimellä: Taloustutkimus (MTTL)"@fi ;
    rdaa:P50236 "1957/2001"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Maatalouden tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:altLabel "Agricultural Research Centre (Finland)"@fi,
        "Agricultural Research Centre of Finland"@fi,
        "Finland. Agricultural Research Centre"@fi,
        "Finland. Lantbrukets forskningscentral"@fi,
        "Finnland. Landwirtschaftliches Forschungszentrum"@fi,
        "LFC (Lantbrukets forskningscentral)"@fi,
        "Landwirtschaftliches Forschungszentrum (Finnland)"@fi,
        "Lantbrukets forskningscentral (Finland)"@fi,
        "MTTK"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Maatalouden tutkimuskeskus"@fi,
        "Suomi. Maatalouden tutkimuskeskus"@fi,
        "Zentrale für landwirtschaftliche Forschung"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maatalouden tutkimuskeskus"@fi .

rdaa:P50449 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor agent to performance of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by an agent to a performance."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor agent to performance of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50243,
        rdaa:P50244,
        rdaa:P50255,
        rdaa:P50256,
        rdaa:P50261,
        rdaa:P50267,
        rdaa:P50298,
        rdaa:P50299,
        rdaa:P50300,
        rdaa:P50583,
        rdaa:P50623,
        rdaa:P50734,
        rdaa:P50774,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/datatype/P50449>,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50449> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61079 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorAgentToPerformanceOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10002 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50448 ;
    skos:definition "Relates an agent to an expression that includes a contribution by an agent to a performance."@en .

rdaa:P50623 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor person to performance of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a person to a performance."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor person to performance of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50572,
        rdaa:P50573,
        rdaa:P50574,
        rdaa:P50576,
        rdaa:P50578,
        rdaa:P50579,
        rdaa:P50580,
        rdaa:P50581,
        rdaa:P50582,
        rdaa:P50583,
        rdaa:P50586,
        rdaa:P50587,
        rdaa:P50588,
        rdaa:P50595,
        rdaa:P50598,
        rdaa:P50599,
        rdaa:P50603,
        rdaa:P50611,
        rdaa:P50618,
        rdaa:P50620,
        rdaa:P50621,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50623> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61079 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorPersonToPerformanceOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50449,
        rdaa:P50624 ;
    skos:definition "Relates a person to an expression that includes a contribution by a person to a performance."@en .

rdaa:P50925 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor corporate body to performance of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a corporate body to a performance."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor corporate body to performance of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50874,
        rdaa:P50875,
        rdaa:P50876,
        rdaa:P50878,
        rdaa:P50880,
        rdaa:P50881,
        rdaa:P50882,
        rdaa:P50883,
        rdaa:P50884,
        rdaa:P50885,
        rdaa:P50888,
        rdaa:P50889,
        rdaa:P50890,
        rdaa:P50897,
        rdaa:P50900,
        rdaa:P50901,
        rdaa:P50905,
        rdaa:P50913,
        rdaa:P50920,
        rdaa:P50922,
        rdaa:P50923,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50925> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61079 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorCorporateBodyToPerformanceOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50774,
        rdaa:P50926 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to an expression that includes a contribution by a corporate body to a performance."@en .

rdaa:P51076 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor family to performance of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a family to a performance."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor family to performance of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P51025,
        rdaa:P51026,
        rdaa:P51027,
        rdaa:P51029,
        rdaa:P51031,
        rdaa:P51032,
        rdaa:P51033,
        rdaa:P51034,
        rdaa:P51035,
        rdaa:P51036,
        rdaa:P51039,
        rdaa:P51040,
        rdaa:P51041,
        rdaa:P51048,
        rdaa:P51051,
        rdaa:P51052,
        rdaa:P51056,
        rdaa:P51064,
        rdaa:P51071,
        rdaa:P51073,
        rdaa:P51074,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P51076> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61079 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorFamilyToPerformanceOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10008 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50774,
        rdaa:P51077 ;
    skos:definition "Relates a family to an expression that includes a contribution by a family to a performance."@en .

finaf:000000397 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:00:49"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000009717340X>,
        "Asteri ID: 000000397" ;
    rdaa:P50025 "Central Pension Security Institute"@fi,
        "Centre national des pensions du travail"@fi,
        "ETK"@fi,
        "Finnish Centre for Pensions"@fi,
        "Pensionsskyddscentralen"@fi,
        "Zentralanstalt des Rentenschutzes"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m237 ;
    rdaa:P50393 "Yhteisön englanninkielinen nimi on muuttunut. - Uusi nimimuoto: Finnish Centre for Pensions"@fi ;
    rdaa:P50407 "Eläketurvakeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "Alho, Juha. Predective distribution of adjustment for life expectancy change, 2003"@fi,
        "Englanninkielinen nimimuoto kysytty puhelimitse 5.2.2004"@fi ;
    skos:altLabel "Central Pension Security Institute"@fi,
        "Centre national des pensions du travail"@fi,
        "ETK"@fi,
        "Finnish Centre for Pensions"@fi,
        "Pensionsskyddscentralen"@fi,
        "Zentralanstalt des Rentenschutzes"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Eläketurvakeskus"@fi .

finaf:000000986 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:00:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000109425193>,
        "Asteri ID: 000000986" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010775 ;
    rdaa:P50025 "Faculty of Law (University of Helsinki)"@fi,
        "Helsingfors universitet. Juridiska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston oikeustieteellinen tiedekunta"@fi,
        "Juridiska fakulteten vid Helsingfors universitet"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Law"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Oikeustieteellinen tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Faculty of Law (University of Helsinki)"@fi,
        "Helsingfors universitet. Juridiska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston oikeustieteellinen tiedekunta"@fi,
        "Juridiska fakulteten vid Helsingfors universitet"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Law"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Oikeustieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000001069 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-18T19:00:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000001069" ;
    rdaa:P50016 finaf:000020083 ;
    rdaa:P50025 "HUCS (Helsingfors universitets centralsjukhus)"@fi,
        "HYKS (Helsingin yliopistollinen keskussairaala)"@fi,
        "Helsingfors universitets centralsjukhus"@fi,
        "Helsingfors universitetscentralsjukhus"@fi,
        "Helsinki University Central Hospital"@fi ;
    rdaa:P50035 "HYKS:n toiminta alkoi 1.3.1958. Vuoden 2000 alusta Helsingin yliopistollinen keskussairaala tuli osaksi Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiriä, jolloin se lakkasi olemasta itsenäinen organisaatio."@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "Kotisivu 15.1.2004"@fi ;
    skos:altLabel "HUCS (Helsingfors universitets centralsjukhus)"@fi,
        "HYKS (Helsingin yliopistollinen keskussairaala)"@fi,
        "Helsingfors universitets centralsjukhus"@fi,
        "Helsingfors universitetscentralsjukhus"@fi,
        "Helsinki University Central Hospital"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopistollinen keskussairaala"@fi .

finaf:000034962 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:57:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034962" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034963 ;
    rdaa:P50016 finaf:000034964 ;
    rdaa:P50022 yso:p12732,
        yso:p2039 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Folkhälsoinstitutet"@fi,
        "Finland. National Public Health Institute"@fi,
        "Finnland. Staatliches institut für gesundheit"@fi,
        "Folkhälsoinstitutet (Finland)"@fi,
        "KTL"@fi,
        "NPHI"@fi,
        "National Public Health Institute (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Kansanterveyslaitos"@fi,
        "Staatliches institut für gesundheit (Finnland)"@fi,
        "Suomi. Kansanterveyslaitos"@fi ;
    rdaa:P50035 "Senaatin päätöksellä Lääkintöhallitus perusti 7.5.1911 väliaikaisen serologisen laboratorion, jossa valmistettiin rokotteita sekä harjoitettiin serologista tutkimus- ja opetustyötä. Toiminta vakinaistettiin vuonna 1915, jolloin laboratorion nimeksi tuli Valtion seerumlaboratorio. Oltuaan 1944–1947 yhdistettynä Helsingin yliopiston laitoksiin, laboratorio sai 1947 nimekseen Valtion serumlaitos. Laitos toimi lääkintöhallituksen alaisuudessa, mutta sen opetustoiminta jäi yliopistolle. Nimi vaihdettiin 1.3.1970 alkaen Kansanterveyslaboratorioksi, jonka tehtäväksi tuli toimia terveydenhoitolaitoksia palvelevana tutkimuslaitoksena ja asiantuntijavirastona. Siitä tehtiin edelleen 1982 Kansanterveyslaitos, jonka tehtäviin lisättiin yleinen väestön terveyden edistäminen ja terveysvalvonta. Vuoden 2009 alussa Stakes yhdistyi Kansanterveyslaitoksen kanssa. Uuden organisaation nimeksi tuli Terveyden ja hyvinvoinnin laitos (THL)"@fi ;
    rdaa:P50037 "1982" ;
    rdaa:P50038 "2008" ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kansanterveyslaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Wikipedia, katsottu 10.9.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Folkhälsoinstitutet"@fi,
        "Finland. National Public Health Institute"@fi,
        "Finnland. Staatliches institut für gesundheit"@fi,
        "Folkhälsoinstitutet (Finland)"@fi,
        "KTL"@fi,
        "NPHI"@fi,
        "National Public Health Institute (Finland)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Kansanterveyslaitos"@fi,
        "Staatliches institut für gesundheit (Finnland)"@fi,
        "Suomi. Kansanterveyslaitos"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kansanterveyslaitos"@fi .

finaf:000036378 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-06-13T18:24:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406476886>,
        "Asteri ID: 000036378",
        "Y-tunnus: 0245893-9" ;
    rdaa:P50022 yso:p14505,
        yso:p17340,
        yso:p183,
        yso:p2039,
        yso:p2240 ;
    rdaa:P50025 "Academy of Finland"@fi,
        "Akademie von Finnland"@fi,
        "FA (Finlands Akademi)"@fi,
        "Finlands Akademi"@fi,
        "Opetusministeriö. Suomen Akatemia"@fi,
        "SA (Suomen Akatemia)"@fi,
        "Suomi. Akatemia"@fi ;
    rdaa:P50236 "1948/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "akatemia"@fi,
        "kustantaja"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen Akatemia"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_Akatemia'>Wikipedia</a>, katsottu 30.11.2020"@fi,
        "<a href='http://www.aka.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 30.11.2020"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 30.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Academy of Finland"@fi,
        "Akademie von Finnland"@fi,
        "FA (Finlands Akademi)"@fi,
        "Finlands Akademi"@fi,
        "Opetusministeriö. Suomen Akatemia"@fi,
        "SA (Suomen Akatemia)"@fi,
        "Suomi. Akatemia"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen Akatemia"@fi .

finaf:000033219 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-02-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:32"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000493416004>,
        "Asteri ID: 000033219" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033218 ;
    rdaa:P50025 "City of Vantaa"@fi,
        "Vanda stad"@fi,
        "Vantaa (kaupunki)"@fi,
        "Ville de Vantaa"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin pitäjästä tuli Helsingin maalaiskunta (ruots. Helsinge) 1865 annetun Suomen ensimmäisen kunnallislain johdosta. Vuonna 1972 Helsingin maalaiskunta muutettiin Vantaan kauppalaksi ja tämä vuonna 1974 nykyiseksi Vantaan kaupungiksi."@fi ;
    rdaa:P50236 "1974/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Vantaan kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Vantaa'>Wikipedia</a>, katsottu 25.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "City of Vantaa"@fi,
        "Vanda stad"@fi,
        "Vantaa (kaupunki)"@fi,
        "Ville de Vantaa"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vantaan kaupunki"@fi .

finaf:000036434 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-01-02T11:09:05"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474627711>,
        "Asteri ID: 000036434" ;
    rdaa:P50022 yso:p11876,
        yso:p2045 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Administration centrale de l'Eglise évangélique-luthérienne de Finlande"@fi,
        "Church Council (Finland)"@fi,
        "Ecclesiastical Board (Finland)"@fi,
        "Ev.-luth. kyrkan i Finland. Kyrkostyrelsen"@fi,
        "Evangelical Lutheran Church of Finland. Ecclesiastical Board"@fi,
        "Evangelisk-lutherska kyrkan i Finland. Kyrkostyrelsen"@fi,
        "Finland. Kyrkostyrelsen"@fi,
        "Kirchenleitung (Finnland)"@fi,
        "Kyrkostyrelsen (Finland)"@fi,
        "National Church Council"@fi,
        "Suomen ev.-lut. kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen ev.lut. kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilaisen kirkon kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomi. Kirkkohallitus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kirkkohallitus hoitaa kirkon yhteistä hallintoa, taloutta ja toimintaa."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m4682 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kirkkohallitus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kirkkohallitus'>Wikipedia</a>, katsottu 6.3.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Administration centrale de l'Eglise évangélique-luthérienne de Finlande"@fi,
        "Church Council (Finland)"@fi,
        "Ecclesiastical Board (Finland)"@fi,
        "Ev.-luth. kyrkan i Finland. Kyrkostyrelsen"@fi,
        "Evangelical Lutheran Church of Finland. Ecclesiastical Board"@fi,
        "Evangelisk-lutherska kyrkan i Finland. Kyrkostyrelsen"@fi,
        "Finland. Kyrkostyrelsen"@fi,
        "Kirchenleitung (Finnland)"@fi,
        "Kyrkostyrelsen (Finland)"@fi,
        "National Church Council"@fi,
        "Suomen ev.-lut. kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen ev.lut. kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilainen kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen evankelis-luterilaisen kirkon kirkkohallitus"@fi,
        "Suomen evankelisluterilainen kirkko. Kirkkohallitus"@fi,
        "Suomi. Kirkkohallitus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kirkkohallitus"@fi .

rdaa:P50774 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor collective agent to performance of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression that includes a contribution by a collective agent to a performance."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "contributor collective agent to performance of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50723,
        rdaa:P50724,
        rdaa:P50725,
        rdaa:P50727,
        rdaa:P50729,
        rdaa:P50730,
        rdaa:P50731,
        rdaa:P50732,
        rdaa:P50733,
        rdaa:P50734,
        rdaa:P50737,
        rdaa:P50738,
        rdaa:P50739,
        rdaa:P50746,
        rdaa:P50749,
        rdaa:P50750,
        rdaa:P50754,
        rdaa:P50762,
        rdaa:P50769,
        rdaa:P50771,
        rdaa:P50772,
        rdaa:P50925,
        rdaa:P51076,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50774> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P61079 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:contributorCollectiveAgentToPerformanceOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10011 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50449,
        rdaa:P50775 ;
    skos:definition "Relates a collective agent to an expression that includes a contribution by a collective agent to a performance."@en .

finaf:000024631 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2007-01-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406476405>,
        "Asteri ID: 000024631" ;
    rdaa:P50012 finaf:000015002,
        finaf:000028458 ;
    rdaa:P50025 "Haaga-Helia University of Applied Sciences"@fi,
        "Haaga-Helia yrkeshögskola"@fi,
        "Universidad de Ciencias Aplicadas Haaga-Helia"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50393 "Helsingin liiketalouden ammattikorkeakoulu ja Haaga instituutin ammattikorkeakoulu yhdistyneet. Uusi ammattikorkeakoulu aloittanut toimintansa 1.1.2007"@fi ;
    rdaa:P50407 "Haaga-Helia ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.haaga-helia.fi/fi/etusivu'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Yhteisön kotisivu 15.1.07"@fi ;
    skos:altLabel "Haaga-Helia University of Applied Sciences"@fi,
        "Haaga-Helia yrkeshögskola"@fi,
        "Universidad de Ciencias Aplicadas Haaga-Helia"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Haaga-Helia ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000034269 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2006-07-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000120337602>,
        "Asteri ID: 000034269" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034270 ;
    rdaa:P50022 yso:p11657,
        yso:p12171,
        yso:p23314,
        yso:p8432 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Bibliothèque nationale de Finlande"@fi,
        "Finnische Nationalbibliothek"@fi,
        "Helsingin yliopiston kirjasto - Kansalliskirjasto"@fi,
        "National Library of Finland"@fi,
        "Nationalbiblioteket"@fi,
        "Suoma Riikkagirjerádju"@fi,
        "Suomen kansalliskirjasto"@fi,
        "Национальная библиотека Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin yliopiston kirjaston nimi vaihtui Kansalliskirjastoksi 1. elokuuta 2006 samalla, kun kirjaston toimialaa laajennettiin. Vanha nimi, Helsingin yliopiston kirjasto, sai uuden käyttötarkoituksen vuoden 2010 alussa, kun Helsingin yliopiston muut kirjastot (Opiskelijakirjasto sekä kampus- ja tiedekuntakirjastot) yhdistettiin omaksi erillislaitoksekseen."@fi ;
    rdaa:P50037 "2006" ;
    rdaa:P50237 "kirjasto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Kansalliskirjasto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.kansalliskirjasto.fi/'>Verkkosivut 9.5.2018</a>"@fi,
        "Havu, Sirkka. Kiehtova kirja [Elektroninen aineisto] : käsinpainetun kirjan taidehistoriaa / käsikirjoitus, kuva- ja kokoelma-asiantuntijuus: Sirkka Havu ; rakennekäsikirjoitus, ulkoasu ja toteutus: Sanna Järvinen, 2006"@fi ;
    skos:altLabel "Bibliothèque nationale de Finlande"@fi,
        "Finnische Nationalbibliothek"@fi,
        "Helsingin yliopiston kirjasto - Kansalliskirjasto"@fi,
        "National Library of Finland"@fi,
        "Nationalbiblioteket"@fi,
        "Suoma Riikkagirjerádju"@fi,
        "Suomen kansalliskirjasto"@fi,
        "Национальная библиотека Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kansalliskirjasto"@fi .

finaf:000037106 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404490385>,
        "Asteri ID: 000037106" ;
    rdaa:P50025 "Keski-Suomen sairaanhoitopiiri. Keski-Suomen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Keski-Suomen sairaanhoitopiiri. Keski-Suomen keskussairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "keskussairaala"@fi,
        "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Keski-Suomen keskussairaala"@fi ;
    skos:altLabel "Keski-Suomen sairaanhoitopiiri. Keski-Suomen keskussairaala"@fi,
        "Suomi. Keski-Suomen sairaanhoitopiiri. Keski-Suomen keskussairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Keski-Suomen keskussairaala"@fi .

finaf:000001019 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:01:55"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406246810>,
        "Asteri ID: 000001019" ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Teologiska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston teologinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Theology"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Teologinen tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Teologiska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston teologinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Theology"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Teologinen tiedekunta"@fi .

finaf:000006455 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:11:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000115122412>,
        "Asteri ID: 000006455" ;
    rdaa:P50025 "Befolkningsförbundet"@fi,
        "Demografičeskij soûz"@fi,
        "Family Federation of Finland"@fi,
        "Federation finlandaise pour la famille"@fi,
        "Finnischer Bevölkerungsverband"@fi,
        "Finnish Population and Family Welfare Federation"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m401 ;
    rdaa:P50407 "Väestöliitto"@fi ;
    skos:altLabel "Befolkningsförbundet"@fi,
        "Demografičeskij soûz"@fi,
        "Family Federation of Finland"@fi,
        "Federation finlandaise pour la famille"@fi,
        "Finnischer Bevölkerungsverband"@fi,
        "Finnish Population and Family Welfare Federation"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Väestöliitto"@fi .

finaf:000037414 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:46:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000107222923>,
        "Asteri ID: 000037414" ;
    rdaa:P50025 "Rehabilitation Foundation"@fi,
        "Stiftelsen för Rehabilitering"@fi,
        "Työterveyssäätiön kuntoutuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m257 ;
    rdaa:P50407 "Kuntoutussäätiö"@fi ;
    skos:altLabel "Rehabilitation Foundation"@fi,
        "Stiftelsen för Rehabilitering"@fi,
        "Työterveyssäätiön kuntoutuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuntoutussäätiö"@fi .

finaf:000155251 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2014-06-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:43"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123133437>,
        "Asteri ID: 000155251" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010969,
        finaf:000014599 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Lapin AMK"@fi,
        "Lapland UAS"@fi,
        "Lapland University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kemi-Tornion ammattikorkeakoulun ja Rovaniemen ammattikorkeakoulun toiminnat yhdistettin 1.1.2014."@fi ;
    rdaa:P50236 "2014/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94382 ;
    rdaa:P50407 "Lapin ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.lapinamk.fi/'>Kotisivut 2.6.2014</a>"@fi,
        "Lapin ammattikorkeakoulun julkaisuja, 2014-"@fi ;
    skos:altLabel "Lapin AMK"@fi,
        "Lapland UAS"@fi,
        "Lapland University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapin ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000033469 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-03-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949300>,
        "Asteri ID: 000033469" ;
    rdaa:P50025 "City of Oulu"@fi,
        "Oulu"@fi,
        "Uleåborg"@fi ;
    rdaa:P50035 "Oulujoki liitettiin osittain Ouluun vuonna 1965; Ylikiiminki liitettiin vuonna 2009"@fi ;
    rdaa:P50037 "1605" ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033132,
        finaf:000033133 ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50407 "Oulun kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "City of Oulu"@fi,
        "Oulu"@fi,
        "Uleåborg"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun kaupunki"@fi .

finaf:000035237 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1998-03-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000097577818>,
        "Asteri ID: 000035237",
        "Y-tunnus: 2153105-4" ;
    rdaa:P50011 finaf:000017835 ;
    rdaa:P50012 finaf:000035235 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Polisyrkeshögskolan"@fi,
        "Polamk (Poliisiammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Police College of Finland"@fi,
        "Police University College"@fi,
        "Policejskij institut"@fi,
        "Polisyrkeshögskolan"@fi,
        "Politseiski institut"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Poliisiammattikorkeakoulu"@fi,
        "Suomi. Poliisiammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50035 "1998 Poliisiopisto muutettiin Poliisiammattikorkeakouluksi (PAKK). 2008 PAKK ja Poliisikoulu yhdistettiin Poliisiammattikorkeakouluksi (Polamk). Poliisikoulutus keskitettiin vuonna 2008 Tampereelle, kun Hervannassa sijaitseva Poliisikoulu ja Espoon Poliisiammattikorkeakoulu yhdistyivät."@fi ;
    rdaa:P50236 "1998/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4731 ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Poliisiammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.polamk.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 24.7.2019"@fi,
        "Korkeakoulutettu poliisi / toim. antti Antti Virtanen. - Helsinki, 1998"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Polisyrkeshögskolan"@fi,
        "Polamk (Poliisiammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Police College of Finland"@fi,
        "Police University College"@fi,
        "Policejskij institut"@fi,
        "Polisyrkeshögskolan"@fi,
        "Politseiski institut"@fi,
        "Sisäasiainministeriö. Poliisiammattikorkeakoulu"@fi,
        "Suomi. Poliisiammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Poliisiammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000014623 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-01-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-02-25T13:01:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000014623" ;
    rdaa:P50013 finaf:000163784 ;
    rdaa:P50025 "KYAMK (Kymenlaakson ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "KYAMK University of Applied Sciences"@fi,
        "Kymenlaakso Polytechnic"@fi,
        "Kymenlaakso University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000019510 ;
    rdaa:P50236 "1996/2016"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "ammatillinen oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50393 "Kouvolan kauppakoulu aloitti toimintansa 15.9.1950 ; nimenmuutokset: 1956- Kouvolan kauppaoppilaitos, 1975- Kouvolan liiketalouden ja ulkomaankaupan instituutti. Kouvolan seudun ammattiopisto aloitti toimintansa 1.7.1995 yhdistämällä Pohjois-Kymenlaaksossa toimivat oppilaitokset. Tähän Kouvolan seudun kuntayhtymän ylläpitämään oppilaitokseen kuuluu Kouvolan liiketalousinstituutti, Kouvolan muotoiluinstituutti, Kuusankosken terveysalan instituutti ja Elimäen sosiaalialan instituutti. - Kymenlaakson ammattikorkeakoulu aloitti toimintansa 1.8.1996"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kymenlaakson ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Hintsala-Kauppi, Salme. Kauppaopetusta 50 vuotta Kouvolassa : 1950-2000, (2000)"@fi ;
    skos:altLabel "KYAMK (Kymenlaakson ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "KYAMK University of Applied Sciences"@fi,
        "Kymenlaakso Polytechnic"@fi,
        "Kymenlaakso University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kymenlaakson ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000027015 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-06-07T17:49:50"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404971971>,
        "Asteri ID: 000027015",
        "Y-tunnus: 0116962-5" ;
    rdaa:P50022 yso:p11784,
        yso:p17340,
        yso:p3845 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "FELM (Finnish Evangelical Lutheran Mission)"@fi,
        "Finnish Evangelical Lutheran Mission"@fi,
        "Finnish Missionary Society"@fi,
        "Finska missionssällskapet rf"@fi,
        "Jidujiao xinyihui fenlan chaihui"@fi,
        "Mosinjanjangido sehangenotumo lja Suomi"@fi,
        "Oshinyanyangidho Shehanganotumo lya Soomi"@fi,
        "Ošinjanjangižo šEhangenotumo lja Suomi"@fi,
        "Société des missions finlandaise"@fi,
        "Suomen Lähetysseura ry"@fi,
        "Suomen Lähetysseuran kustannusliike"@fi ;
    rdaa:P50037 "1859" ;
    rdaa:P50237 mts:m594,
        "kustantaja"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen lähetysseura"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://felm.suomenlahetysseura.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 25.11.2020"@fi,
        "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_L%C3%A4hetysseura'>Wikipedia</a>, katsottu 13.8.2019"@fi,
        "Lu, Qingtang. Jidujiao xinyihui fenlan chaihui (Xianggang) ershizhounian jinian tekan (1969-1989), 1989: t.p. (Lu Qingtang)"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 25.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "FELM (Finnish Evangelical Lutheran Mission)"@fi,
        "Finnish Evangelical Lutheran Mission"@fi,
        "Finnish Missionary Society"@fi,
        "Finska missionssällskapet rf"@fi,
        "Jidujiao xinyihui fenlan chaihui"@fi,
        "Mosinjanjangido sehangenotumo lja Suomi"@fi,
        "Oshinyanyangidho Shehanganotumo lya Soomi"@fi,
        "Ošinjanjangižo šEhangenotumo lja Suomi"@fi,
        "Société des missions finlandaise"@fi,
        "Suomen Lähetysseura ry"@fi,
        "Suomen Lähetysseuran kustannusliike"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen lähetysseura"@fi .

rdaa:P50542 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator person of work of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a person for creation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator person of work of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50492,
        rdaa:P50521,
        rdaa:P50522,
        rdaa:P50525,
        rdaa:P50526,
        rdaa:P50527,
        rdaa:P50528,
        rdaa:P50529,
        rdaa:P50530,
        rdaa:P50539,
        rdaa:P50540,
        rdaa:P50541,
        rdaa:P50543,
        rdaa:P50548,
        rdaa:P50549,
        rdaa:P50555,
        rdaa:P50559,
        rdaa:P50560,
        rdaa:P50585,
        rdaa:P50593,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50542> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorPersonOfWorkOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10004 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50204,
        rdaa:P50311 ;
    skos:definition "Relates a person to a work that involves a responsibility of a person for creation."@en .

finaf:000005398 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:09:31"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000005398" ;
    rdaa:P50012 finaf:000012307 ;
    rdaa:P50016 finaf:000039682 ;
    rdaa:P50025 "TEAK"@fi,
        "Teaterhögskolan"@fi,
        "Theatre Academy"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Teatterikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "Näytös vailla loppua : teatterin ja tanssin vuosi 2005 / toim. Kaisa Korhonen, Katri Tanskanen ; [julkaisija:] Teatterin tiedotuskeskus, 2005"@fi ;
    skos:altLabel "TEAK"@fi,
        "Teaterhögskolan"@fi,
        "Theatre Academy"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Teatterikorkeakoulu"@fi .

finaf:000010479 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404178973>,
        "Asteri ID: 000010479" ;
    rdaa:P50016 finaf:000206098 ;
    rdaa:P50025 "LAMK"@fi,
        "Lahti Polytechnic"@fi,
        "Lahti University of Applied Sciences"@fi,
        "Lahti politécnico"@fi,
        "Lahti rakenduskõrgkooli"@fi ;
    rdaa:P50035 "Lahden ammattikorkeakoulu ja Saimaan ammattikorkeakoulut yhdistyivät 1.1.2020 uudeksi LAB-ammattikorkeakouluksi."@fi ;
    rdaa:P50038 "2019" ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lahden ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "LAMK"@fi,
        "Lahti Polytechnic"@fi,
        "Lahti University of Applied Sciences"@fi,
        "Lahti politécnico"@fi,
        "Lahti rakenduskõrgkooli"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lahden ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000013534 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-06-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:01:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492930503>,
        "Asteri ID: 000013534" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000383 ;
    rdaa:P50022 yso:p18878 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "HYELTDK (Helsingin yliopiston eläinlääketieteellinen tiedekunta)"@fi,
        "Helsingfors universitet. Veterinärmedicinska fakulteten"@fi,
        "Helsingfors universitets veterinärmedicinska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston eläinlääketieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Veterinary Medicine"@fi ;
    rdaa:P50035 "Eläinlääketieteellinen korkeakoulu siirtyi Helsingin yliopiston eläinlääketieteelliseksi tiedekunnaksi 1995. Tiedekuntaan kuuluu neljä osastoa vuonna 2019: Elintarvikehygienian ja ympäristöterveyden osasto, Eläinlääketieteellisten biotieteiden osasto, Kliinisen hevos- ja pieneläinlääketieteen osasto, Kliinisen tuotantoeläinlääketieteen osasto."@fi ;
    rdaa:P50037 "1995" ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Eläinlääketieteellinen tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.helsinki.fi/fi/elainlaaketieteellinen-tiedekunta/tiedekunta'>Verkkosivut</a>, katsottu 11.6.2019"@fi ;
    skos:altLabel "HYELTDK (Helsingin yliopiston eläinlääketieteellinen tiedekunta)"@fi,
        "Helsingfors universitet. Veterinärmedicinska fakulteten"@fi,
        "Helsingfors universitets veterinärmedicinska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston eläinlääketieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Veterinary Medicine"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Eläinlääketieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000026586 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2011-12-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-07T10:43:09"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000119134955>,
        "Asteri ID: 000026586",
        "Y-tunnus: 2094551-1" ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Ammattikorkeakoulu Metropolia"@fi,
        "Helsinki Metropolia University of Applied Sciences"@fi,
        "Metropolia (ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Metropolia UAS"@fi,
        "Metropolia-ammattikorkeakoulu"@fi,
        "Yrkeshögskolan Metropolia"@fi ;
    rdaa:P50035 "Metropolia Ammattikorkeakoulu on Suomessa pääkaupunkiseudulla toimiva monialainen ammattikorkeakoulu, joka aloitti toimintansa 1. elokuuta 2008, kun Helsingin ammattikorkeakoulu Stadia ja EVTEK-ammattikorkeakoulu yhdistyivät uudeksi ammattikorkeakouluksi."@fi ;
    rdaa:P50037 "2008" ;
    rdaa:P50119 yso:p94137 ;
    rdaa:P50232 finaf:000014687,
        finaf:000023946 ;
    rdaa:P50237 mts:m4731 ;
    rdaa:P50407 "Metropolia Ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Metropolia'>Wikipedia</a>, katsottu 14.7.2020"@fi,
        "<a href='https://www.metropolia.fi'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 31.10.2022"@fi,
        "Focus, 2008-"@fi,
        "S-posti"@fi ;
    skos:altLabel "Ammattikorkeakoulu Metropolia"@fi,
        "Helsinki Metropolia University of Applied Sciences"@fi,
        "Metropolia (ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Metropolia UAS"@fi,
        "Metropolia-ammattikorkeakoulu"@fi,
        "Yrkeshögskolan Metropolia"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Metropolia Ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000157839 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2015-02-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-28T12:36:51"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492953780>,
        "Asteri ID: 000157839",
        "Y-tunnus: 0244629-2" ;
    rdaa:P50011 finaf:000034903,
        finaf:000034905,
        finaf:000035068 ;
    rdaa:P50022 yso:p2040,
        yso:p25274,
        yso:p5498 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Institut für Natürliche Ressourcen Finnland (Luke)"@fi,
        "Institut prirodnyh resursov Finlândii (Luke)"@fi,
        "Luke (Luonnonvarakeskus)"@fi,
        "Luonnonvarakeskus (Luke)"@fi,
        "Natural Resources Institute Finland"@fi,
        "Natural Resources Institute Finland Luke"@fi,
        "Naturresursinstitutet"@fi,
        "Naturresursinstitutet (Luke)"@fi,
        "Somijas Dabas resursu zinātniskais institūts (Luke)"@fi,
        "Soome Loodusvarade Instituut (Luke)"@fi,
        "Suomijos aplinkos išteklių institutas (Luke)"@fi,
        "Институт природных ресурсов Финляндии (Luke)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Luonnonvarakeskus muodostettiin yhdistämällä Maa- ja elintarviketalouden tutkimuskeskus MTT, Metsäntutkimuslaitos Metla, Riista- ja kalatalouden tutkimuslaitos RKTL sekä Maa- ja metsätalousministeriön tietopalvelukeskus Tiken tilastotuotanto. Se aloitti toimintansa 1.1.2015."@fi ;
    rdaa:P50037 "2015" ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Luonnonvarakeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://fi.wikipedia.org/wiki/Luonnonvarakeskus'>Wikipedia</a>, katsottu 25.11.2020"@fi,
        "<a href='https://www.luke.fi/'>Verkkosivut 25.4.2018</a>"@fi,
        "Luonnonvara- ja biotalouden tutkimus, 2015-"@fi,
        "Yritys- ja yhteisötietojärjestelmä, katsottu 25.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Institut für Natürliche Ressourcen Finnland (Luke)"@fi,
        "Institut prirodnyh resursov Finlândii (Luke)"@fi,
        "Luke (Luonnonvarakeskus)"@fi,
        "Luonnonvarakeskus (Luke)"@fi,
        "Natural Resources Institute Finland"@fi,
        "Natural Resources Institute Finland Luke"@fi,
        "Naturresursinstitutet"@fi,
        "Naturresursinstitutet (Luke)"@fi,
        "Somijas Dabas resursu zinātniskais institūts (Luke)"@fi,
        "Soome Loodusvarade Instituut (Luke)"@fi,
        "Suomijos aplinkos išteklių institutas (Luke)"@fi,
        "Институт природных ресурсов Финляндии (Luke)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Luonnonvarakeskus"@fi .

finaf:000001127 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-08-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:02:07"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000474371648>,
        "Asteri ID: 000001127" ;
    rdaa:P50025 "HBL"@fi ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50407 "Hufvudstadsbladet"@fi ;
    skos:altLabel "HBL"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hufvudstadsbladet"@fi .

finaf:000003312 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:05:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000107019087>,
        "Asteri ID: 000003312" ;
    rdaa:P50025 "Lääketieteellinen tiedekunta (Oulun yliopisto)"@fi,
        "Oulun yliopiston lääketieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Medicine"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopisto. Lääketieteellinen tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Lääketieteellinen tiedekunta (Oulun yliopisto)"@fi,
        "Oulun yliopiston lääketieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Oulu. Faculty of Medicine"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopisto. Lääketieteellinen tiedekunta"@fi .

rdau:P60626 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is contributor of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50161,
        rdau:P60605,
        rdau:P60606,
        rdau:P60607,
        rdau:P60609,
        rdau:P60610,
        rdau:P60611,
        rdau:P60612,
        rdau:P60613,
        rdau:P60614,
        rdau:P60615,
        rdau:P60616,
        rdau:P60620,
        rdau:P60621,
        rdau:P60622,
        rdau:P60623,
        rdau:P60624,
        rdau:P60625,
        rdau:P60627,
        rdau:P60647,
        rdau:P60651,
        rdau:P60666,
        rdau:P60671,
        rdau:P60754,
        rdau:P60755,
        rdau:P60810,
        rdau:P60812,
        rdau:P60814,
        rdau:P60825,
        rdau:P60829,
        rdau:P60839,
        rdau:P60841,
        rdau:P60852 ;
    reg:lexicalAlias rdau:contributorOf.en ;
    reg:name "contributorAgentOfStillImage"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60398 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that includes a contribution."@en .

finaf:000017526 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-03-25T11:23:33"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000010944014X>,
        "Asteri ID: 000017526" ;
    rdaa:P50012 finaf:000018728 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50025 "FRSO (Finnish Radio Symphony Orchestra)"@fi,
        "Finnish Radio Symphony Orchestra"@fi,
        "RSO"@fi,
        "Radions symfoniorkester"@fi,
        "Yleisradio. Radion sinfoniaorkesteri"@fi ;
    rdaa:P50035 "Syksyllä 1953 Radio-orkesterista käytettiin ensimmäisen kerran nimitystä Radion sinfoniaorkesteri."@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m400,
        "sinfoniaorkesteri"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Radion sinfoniaorkesteri (RSO) on Yleisradion orkesteri. Kymmenmiehinen Radio-orkesteri perustettiin vuonna 1927, ensimmäinen esitys oli 1.9.1927. Sinfoniaorkesterin mittoihin orkesteri kasvoi 1960-luvulla."@fi ;
    rdaa:P50407 "Radion sinfoniaorkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://yle.fi/aihe/artikkeli/2014/08/19/radion-sinfoniaorkesterin-historiaa'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 15.2.2018"@fi,
        "Karttunen, Antero. Radion sinfoniaorkesteri 1927-2002 , (2002)"@fi ;
    skos:altLabel "FRSO (Finnish Radio Symphony Orchestra)"@fi,
        "Finnish Radio Symphony Orchestra"@fi,
        "RSO"@fi,
        "Radions symfoniorkester"@fi,
        "Yleisradio. Radion sinfoniaorkesteri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Radion sinfoniaorkesteri"@fi .

rdau:P60374 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has other agent associated with resource (Deprecated)"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40023>,
        rdam:P30079,
        rdau:P60060,
        rdau:P60061,
        rdau:P60062,
        rdau:P60065,
        rdau:P60097,
        rdau:P60157,
        rdau:P60373,
        rdau:P60375,
        rdau:P60376,
        rdau:P60406,
        rdau:P60421,
        rdau:P60441,
        rdau:P60449,
        rdau:P60450,
        rdau:P60451,
        rdau:P60452,
        rdau:P60455,
        rdau:P60456,
        rdau:P60457,
        rdau:P60458,
        rdau:P60459,
        rdau:P60460,
        rdau:P60461,
        rdau:P60462,
        rdau:P60464,
        rdau:P60466,
        rdau:P60467,
        rdau:P60483,
        rdau:P60815,
        rdau:P60834,
        rdau:P60836,
        rdau:P60849,
        rdau:P60869,
        rdau:P60871 ;
    reg:lexicalAlias rdau:otherAgentAssociatedWithResource.en ;
    reg:name "otherAgentAssociatedWithResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60602 ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent other than a creator, custodian, owner, producer, publisher, distributor, or manufacturer associated with a resource. (Deprecated)"@en .

finaf:000037553 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1999-08-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000104772049>,
        "Asteri ID: 000037553" ;
    rdaa:P50012 finaf:000025257 ;
    rdaa:P50025 "Se AMK"@fi,
        "SeAMK"@fi,
        "Seinäjoki Polytechnic"@fi,
        "Seinäjoki University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Seinäjoen ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Se AMK"@fi,
        "SeAMK"@fi,
        "Seinäjoki Polytechnic"@fi,
        "Seinäjoki University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Seinäjoen ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000010086 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-01-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-02-25T12:58:09"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404336353>,
        "Asteri ID: 000010086" ;
    rdaa:P50013 finaf:000163784 ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "MAMK (Mikkelin ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Mikkeli Polytechnic"@fi,
        "Mikkeli University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50236 "../2016"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94289 ;
    rdaa:P50407 "Mikkelin ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "IT-järjestelmien hankintaopas ammattikeittiöille : sähköiset järjestelmät ruokatuotannon ja tiedonhallinnan apuna / [kirjoittajat: Riitta Tuikkanen ... et al.] ; [... piirrokset: Heidi Kekälinen] ; [julkaisijat: Mikkelin ammattikorkeakoulu, Efeko], 2005"@fi ;
    skos:altLabel "MAMK (Mikkelin ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Mikkeli Polytechnic"@fi,
        "Mikkeli University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Mikkelin ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000034957 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:57:24"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000011534674X>,
        "Asteri ID: 000034957",
        "Y-tunnus: 0245869-9" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034956 ;
    rdaa:P50022 yso:p14081,
        yso:p14082 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Agentstvo po radiacionnoj i atomnoj bezopasnosti Finlândii"@fi,
        "Finland. Radiation and Nuclear Safety Authority"@fi,
        "Finland. Strålsäkerhetscentralen"@fi,
        "Finnisches Zentralamt für Strahlenschutz und nukleare Sicherheit"@fi,
        "Finnish Centre for Radiation and Nuclear Safety"@fi,
        "Radiation and Nuclear Safety Authority (Finland)"@fi,
        "Radiation and Nuclear Safety Authority in Finland"@fi,
        "SSÄC"@fi,
        "STUK (Säteilyturvakeskus)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Säteilyturvakeskus"@fi,
        "Strålsäkerhetscentralen (Finland)"@fi,
        "Suoma Suonjardandorvoguovddáš"@fi,
        "Suomi. Säteilyturvakeskus"@fi,
        "Агентство по радиационной и атомной безопасности Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Säteilyfysiikan laitos perustettu 1958. 1975-1984 Säteilyturvallisuuslaitos, 1984- Säteilyturvallisuuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50119 yso:p94474 ;
    rdaa:P50236 "1984/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50407 "Säteilyturvakeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.stuk.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Hoffman, Kai. Säteilyturvakeskuksen historia 1958-2008, 2008: t.p. ([Kai Hoffman])"@fi ;
    skos:altLabel "Agentstvo po radiacionnoj i atomnoj bezopasnosti Finlândii"@fi,
        "Finland. Radiation and Nuclear Safety Authority"@fi,
        "Finland. Strålsäkerhetscentralen"@fi,
        "Finnisches Zentralamt für Strahlenschutz und nukleare Sicherheit"@fi,
        "Finnish Centre for Radiation and Nuclear Safety"@fi,
        "Radiation and Nuclear Safety Authority (Finland)"@fi,
        "Radiation and Nuclear Safety Authority in Finland"@fi,
        "SSÄC"@fi,
        "STUK (Säteilyturvakeskus)"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Säteilyturvakeskus"@fi,
        "Strålsäkerhetscentralen (Finland)"@fi,
        "Suoma Suonjardandorvoguovddáš"@fi,
        "Suomi. Säteilyturvakeskus"@fi,
        "Агентство по радиационной и атомной безопасности Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Säteilyturvakeskus"@fi .

finaf:000204383 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2019-10-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492956690>,
        "Asteri ID: 000204383" ;
    rdaa:P50012 finaf:000018917 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p183 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "LUT University"@fi,
        "LUT-universitet"@fi,
        "LUT-yliopisto"@fi,
        "Lappeenranta–Lahti University of Technology LUT"@fi,
        "Villmanstrand–Lahtis tekniska universitet LUT"@fi,
        "ЛТУ-университет"@fi ;
    rdaa:P50035 "Perustettu vuonna 1969. Vuoteen 2002 Lappeenrannan teknillinen korkeakoulu, LTKK. Vuoden 2018 loppuun saakka Lappeenrannan teknillinen yliopisto, LTY (eng. LUT)."@fi ;
    rdaa:P50236 "2019/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94255 ;
    rdaa:P50407 "Lappeenrannan-Lahden teknillinen yliopisto LUT"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.lut.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 17.10.2019"@fi,
        "Kilpailukykyä tietojohtamisella:"@fi ;
    skos:altLabel "LUT University"@fi,
        "LUT-universitet"@fi,
        "LUT-yliopisto"@fi,
        "Lappeenranta–Lahti University of Technology LUT"@fi,
        "Villmanstrand–Lahtis tekniska universitet LUT"@fi,
        "ЛТУ-университет"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lappeenrannan-Lahden teknillinen yliopisto LUT"@fi .

rdau:P60454 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has related agent of agent"@en ;
    reg:hasSubproperty rdau:P60633,
        rdau:P60737,
        rdau:P60853,
        rdau:P60854,
        rdau:P60855,
        rdau:P60856,
        rdau:P60861,
        rdau:P60862,
        rdau:P60863 ;
    reg:lexicalAlias rdau:relatedAgentOfAgent.en ;
    reg:name "relatedAgentOfAgent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    rdfs:subPropertyOf rdau:P61033 ;
    owl:inverseOf rdau:P60454 ;
    skos:altLabel "related agent"@en ;
    skos:definition "Relates an agent to an agent who is associated with an agent."@en .

rdau:P60602 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is other agent associated with resource of (Deprecated)"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50131,
        rdaa:P50181,
        rdaa:P50182,
        rdau:P60002,
        rdau:P60003,
        rdau:P60004,
        rdau:P60005,
        rdau:P60032,
        rdau:P60601,
        rdau:P60603,
        rdau:P60604,
        rdau:P60634,
        rdau:P60650,
        rdau:P60668,
        rdau:P60673,
        rdau:P60674,
        rdau:P60675,
        rdau:P60678,
        rdau:P60689,
        rdau:P60690,
        rdau:P60691,
        rdau:P60692,
        rdau:P60693,
        rdau:P60695,
        rdau:P60696,
        rdau:P60698,
        rdau:P60700,
        rdau:P60702,
        rdau:P60703,
        rdau:P60816,
        rdau:P60835,
        rdau:P60837,
        rdau:P60850,
        rdau:P60870,
        rdau:P60872 ;
    reg:lexicalAlias rdau:otherAgentAssociatedWithResourceOf.en ;
    reg:name "otherAgentAssociatedWithResourceOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60374 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a responsibility other than creating, having custody, owning, producing, publishing, distributing, or manufacturing. (Deprecated)"@en .

finaf:000028448 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-09-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:21"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000028448",
        "Y-tunnus: 0926151-4" ;
    rdaa:P50022 yso:p14072 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Association des villes et communes Finlandaises"@fi,
        "Association of Finnish Local Authorities"@fi,
        "Association of Finnish Local and Regional Authorities"@fi,
        "Finlands kommunförbund"@fi,
        "Finnischer Städte- und Gemeindeverband"@fi,
        "Kommunförbundet (Finland)"@fi,
        "Kuntaliitto"@fi,
        "Sojuz municipalitetov Finljandii"@fi,
        "Soûz mestnyh organov samoupravleniâ Finlândii"@fi,
        "Soûz municipalitetov Finlandii"@fi,
        "Soûz municipalitetov Finlândii"@fi,
        "Союз муниципалитетов Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen Kuntaliitto on toimialansa edunvalvoja, kehittäjäkumppani sekä asiantuntija- ja tietopalvelujen tarjoaja. Kuntaliiton jäseniä ovat Suomen kunnat ja kaupungit."@fi,
        "Suomen kaupunkiliitto, Suomen kunnallisliitto, Finlands svenska kommunförbund, Sairaalaliitto, Suomen maakuntien liitto ja Suomen ammatillisten oppilaitosten liitto yhdistyneet Suomen kuntaliitto r.y:ksi, sekä Kunnallisen työmarkkinalaitoksen toiminta liitetään osaksi Suomen kuntaliitto r.y:tä. Muutos 1.6.1993"@fi ;
    rdaa:P50037 "1993" ;
    rdaa:P50232 finaf:000030880,
        finaf:000032602,
        finaf:000032609,
        finaf:000032611,
        finaf:000032662,
        finaf:000032668 ;
    rdaa:P50237 "yhdistys"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen kuntaliitto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.kuntaliitto.fi/kuntaliitto'>Verkkosivut 27.4.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Association des villes et communes Finlandaises"@fi,
        "Association of Finnish Local Authorities"@fi,
        "Association of Finnish Local and Regional Authorities"@fi,
        "Finlands kommunförbund"@fi,
        "Finnischer Städte- und Gemeindeverband"@fi,
        "Kommunförbundet (Finland)"@fi,
        "Kuntaliitto"@fi,
        "Sojuz municipalitetov Finljandii"@fi,
        "Soûz mestnyh organov samoupravleniâ Finlândii"@fi,
        "Soûz municipalitetov Finlandii"@fi,
        "Soûz municipalitetov Finlândii"@fi,
        "Союз муниципалитетов Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen kuntaliitto"@fi .

finaf:000035080 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:57:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123753425>,
        "Asteri ID: 000035080",
        "Y-tunnus: 0244680-7" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035304 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Geologiska forskningscentralen"@fi,
        "GFC"@fi,
        "GTK"@fi,
        "Geological Survey of Finland"@fi,
        "Geologisches Forschungszentrum (Finnland)"@fi,
        "Geologiska forskningscentralen (Finland)"@fi,
        "Servicio Geológico de Finlandia"@fi,
        "Suomi. Geologian tutkimuskeskus"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Geologian tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Geologian tutkimuskeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.gtk.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Geologiska forskningscentralen"@fi,
        "GFC"@fi,
        "GTK"@fi,
        "Geological Survey of Finland"@fi,
        "Geologisches Forschungszentrum (Finnland)"@fi,
        "Geologiska forskningscentralen (Finland)"@fi,
        "Servicio Geológico de Finlandia"@fi,
        "Suomi. Geologian tutkimuskeskus"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Geologian tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Geologian tutkimuskeskus"@fi .

rdau:P60398 a rdf:Property ;
    rdfs:label "has contributor"@en ;
    reg:hasSubproperty rdae:P20053,
        rdau:P60377,
        rdau:P60378,
        rdau:P60379,
        rdau:P60381,
        rdau:P60382,
        rdau:P60383,
        rdau:P60384,
        rdau:P60385,
        rdau:P60386,
        rdau:P60387,
        rdau:P60388,
        rdau:P60392,
        rdau:P60393,
        rdau:P60394,
        rdau:P60395,
        rdau:P60396,
        rdau:P60397,
        rdau:P60399,
        rdau:P60419,
        rdau:P60422,
        rdau:P60437,
        rdau:P60446,
        rdau:P60748,
        rdau:P60749,
        rdau:P60809,
        rdau:P60811,
        rdau:P60813,
        rdau:P60824,
        rdau:P60828,
        rdau:P60838,
        rdau:P60840,
        rdau:P60851,
        rdau:P60892,
        rdau:P60894,
        rdau:P60895,
        rdau:P60896 ;
    reg:lexicalAlias rdau:contributor.en ;
    reg:name "contributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60626 ;
    skos:definition "Relates a resource to an agent who contributes to a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Contributors include editors, translators, arrangers of music, performers, etc."@en .

rdau:P60672 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50204,
        rdaa:P50477,
        rdaa:P50494,
        rdaa:P50542,
        rdaa:P50625,
        rdaa:P50645,
        rdaa:P50693,
        rdaa:P50776,
        rdaa:P50796,
        rdaa:P50844,
        rdaa:P50927,
        rdaa:P50947,
        rdaa:P50995,
        rdaa:P51078,
        rdau:P60001,
        rdau:P60014,
        rdau:P60649,
        rdau:P60652,
        rdau:P60653,
        rdau:P60654,
        rdau:P60655,
        rdau:P60656,
        rdau:P60657,
        rdau:P60658,
        rdau:P60659,
        rdau:P60660,
        rdau:P60661,
        rdau:P60662,
        rdau:P60663,
        rdau:P60664,
        rdau:P60665,
        rdau:P60699,
        rdau:P60701,
        rdau:P60827,
        rdau:P60881,
        rdau:P60882 ;
    reg:lexicalAlias rdau:creatorOf.en ;
    reg:name "creatorOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdau: ;
    owl:inverseOf rdau:P60447 ;
    skos:definition "Relates an agent to a resource that involves a creation responsibility."@en .

finaf:000011967 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-05-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000106852595>,
        "Asteri ID: 000011967" ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Fachhochschule Häme"@fi,
        "HAMK (Hämeen ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "HAMK University of Applied Sciences"@fi,
        "Häme Polytechnic"@fi,
        "Häme University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94148 ;
    rdaa:P50407 "Hämeen ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4meen_ammattikorkeakoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 18.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Fachhochschule Häme"@fi,
        "HAMK (Hämeen ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "HAMK University of Applied Sciences"@fi,
        "Häme Polytechnic"@fi,
        "Häme University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Hämeen ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000038596 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-06-09T14:29:06"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000093279856>,
        "Asteri ID: 000038596" ;
    rdaa:P50012 finaf:000005497 ;
    rdaa:P50016 finaf:000018883 ;
    rdaa:P50022 yso:p18417 ;
    rdaa:P50025 "TTKK"@fi,
        "Tampere University of Technology (TTKK)"@fi,
        "Technische Hochschule Tampere"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu (Tampere)"@fi,
        "University of Technology (Tampere)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aloitti toimintansa vuonna 1965 Teknillisen korkeakoulun sivukorkeakouluna ja itsenäistyi vuonna 1972 Tampereen teknilliseksi korkeakouluksi (TTKK). Tampereen teknillisen korkeakoulun nimi muuttui Tampereen teknilliseksi yliopistoksi 1. tammikuuta 2003. Yliopisto lakkautettiin ja toiminnot siirtyvät 1.1.2019 uuteen Tampereen yliopistoon."@fi ;
    rdaa:P50037 "1972" ;
    rdaa:P50038 "2002" ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Tampereen teknillinen korkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Tampereen_teknillinen_yliopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 15.3.2019"@fi ;
    skos:altLabel "TTKK"@fi,
        "Tampere University of Technology (TTKK)"@fi,
        "Technische Hochschule Tampere"@fi,
        "Teknillinen korkeakoulu (Tampere)"@fi,
        "University of Technology (Tampere)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen teknillinen korkeakoulu"@fi .

rdaa:P50844 a rdf:Property ;
    rdfs:label "is creator corporate body of work of"@en ;
    rdakit:hasElementType "2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work that involves a responsibility of a corporate body for creation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "creator corporate body of work of"@en ;
    reg:hasSubproperty rdaa:P50794,
        rdaa:P50823,
        rdaa:P50824,
        rdaa:P50827,
        rdaa:P50828,
        rdaa:P50829,
        rdaa:P50830,
        rdaa:P50831,
        rdaa:P50832,
        rdaa:P50841,
        rdaa:P50842,
        rdaa:P50843,
        rdaa:P50845,
        rdaa:P50850,
        rdaa:P50851,
        rdaa:P50857,
        rdaa:P50861,
        rdaa:P50862,
        rdaa:P50887,
        rdaa:P50895,
        <http://rdaregistry.info/Elements/a/object/P50844> ;
    reg:hasUnconstrained rdau:P60672 ;
    reg:lexicalAlias rdaa:creatorCorporateBodyOfWorkOf.en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:domain rdac:C10005 ;
    rdfs:isDefinedBy rdaa: ;
    rdfs:subPropertyOf rdaa:P50329,
        rdaa:P50693 ;
    skos:definition "Relates a corporate body to a work that involves a responsibility of a corporate body for creation."@en .

finaf:000034900 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406325893>,
        "Asteri ID: 000034900" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035116 ;
    rdaa:P50022 yso:p3682 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Direccion General de Recursos Forestales"@fi,
        "Direction générale des forets"@fi,
        "FPS (Forest and Park Service)"@fi,
        "FS (Forststyrelsen)"@fi,
        "Finland. Forest and Park Service"@fi,
        "Finland. Forststyrelsen"@fi,
        "Finnisches Amt für Staatswälder"@fi,
        "Finnish Forest and Park Service"@fi,
        "Finnish National Board of Forestry"@fi,
        "Finnland. Generaldirektion der Forstwirtschaft"@fi,
        "Forest and Park Service (Finland)"@fi,
        "Forststyrelsen (Finland)"@fi,
        "Generaldirektion der Forstwirtschaft"@fi,
        "Glavnoe upravlenie lesnogo hozjaistva"@fi,
        "LSF (Lesnaja Sluzhba Finljandii)"@fi,
        "Lesnaja Sluzhba Finljandii"@fi,
        "Lesnoe upravlerue nie Finljandii"@fi,
        "MH (Metsähallitus)"@fi,
        "Meahciráđđehus"@fi,
        "Metsähallinto"@fi,
        "NBF (National Board of Forestry)"@fi,
        "National Board of Forestry (Finland)"@fi,
        "SF (Service finlandais des Forets)"@fi,
        "Service finlandais des Forets"@fi,
        "Servicio Forestal de Finlandia"@fi,
        "Suomi. Metsähallitus"@fi,
        "Zentralamt für Forstwirtschaft (Finnland)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Metsänhoitohallitus perustettiin vuonna 1863 valvomaan kruununmetsien hoitoa. Vuonna 1908 siitä tuli Metsähallitus, ja se sai valtuudet valvoa myös yksityistä metsänhoitoa, metsäoppilaitoksia sekä metsästystä ja kalastusta valtion mailla. Metsähallitus muutettiin vuonna 1994 valtion liikelaitokseksi."@fi ;
    rdaa:P50236 "1908/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "valtion liikelaitos"@fi,
        "virasto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Metsähallitus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Mets%C3%A4hallitus'>Wikipedia</a>, katsottu 16.10.2020 (Metsähallitus (lyhenne MH, ruots. Forststyrelsen) on Suomen maa- ja metsätalousministeriön alainen valtion liikelaitos, jonka hallinnassa on noin 12,5 miljoonaa hehtaaria valtion omistamia maa- ja vesialueita."@fi ;
    skos:altLabel "Direccion General de Recursos Forestales"@fi,
        "Direction générale des forets"@fi,
        "FPS (Forest and Park Service)"@fi,
        "FS (Forststyrelsen)"@fi,
        "Finland. Forest and Park Service"@fi,
        "Finland. Forststyrelsen"@fi,
        "Finnisches Amt für Staatswälder"@fi,
        "Finnish Forest and Park Service"@fi,
        "Finnish National Board of Forestry"@fi,
        "Finnland. Generaldirektion der Forstwirtschaft"@fi,
        "Forest and Park Service (Finland)"@fi,
        "Forststyrelsen (Finland)"@fi,
        "Generaldirektion der Forstwirtschaft"@fi,
        "Glavnoe upravlenie lesnogo hozjaistva"@fi,
        "LSF (Lesnaja Sluzhba Finljandii)"@fi,
        "Lesnaja Sluzhba Finljandii"@fi,
        "Lesnoe upravlerue nie Finljandii"@fi,
        "MH (Metsähallitus)"@fi,
        "Meahciráđđehus"@fi,
        "Metsähallinto"@fi,
        "NBF (National Board of Forestry)"@fi,
        "National Board of Forestry (Finland)"@fi,
        "SF (Service finlandais des Forets)"@fi,
        "Service finlandais des Forets"@fi,
        "Servicio Forestal de Finlandia"@fi,
        "Suomi. Metsähallitus"@fi,
        "Zentralamt für Forstwirtschaft (Finnland)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Metsähallitus"@fi .

finaf:000037052 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2000-05-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-07T10:43:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404102290>,
        "Asteri ID: 000037052",
        "Y-tunnus: 1567535-0" ;
    rdaa:P50022 yso:p2807,
        yso:p717 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Helsingfors och Nylands sjukvårdsdistrikt"@fi,
        "HUS (Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri)"@fi,
        "HUS-kuntayhtymä"@fi,
        "HUS-yhtymä"@fi,
        "Helsingfors och Nylands sjukvårdsdistrikt"@fi,
        "Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Hospital District of Helsinki and Uusimaa"@fi,
        "Joint Authority for the Hospital District of Helsinki and Uusimaa"@fi,
        "Samkommunen Helsingfors och Nylands sjukvårdsdistrikt"@fi,
        "Suomi. Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdaa:P50035 "HUS eli Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri muodostuu viidestä sairaanhoitoalueesta: Helsingin yliopistollinen keskussairaala (HYKS), Hyvinkää, Lohja, Porvoo ja Länsi-Uusimaa."@fi ;
    rdaa:P50037 "2000" ;
    rdaa:P50237 mts:m4703 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri (HUS) on uusmaalaisten kuntien yhdessä perustama, vuonna 2000 toimintansa aloittanut kuntayhtymä."@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helsingin_ja_Uudenmaan_sairaanhoitopiiri'>Wikipedia</a>, katsottu 2.11.2022"@fi,
        "<a href='https://www.hus.fi'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 2.11.2022"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Helsingfors och Nylands sjukvårdsdistrikt"@fi,
        "HUS (Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri)"@fi,
        "HUS-kuntayhtymä"@fi,
        "HUS-yhtymä"@fi,
        "Helsingfors och Nylands sjukvårdsdistrikt"@fi,
        "Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiirin kuntayhtymä"@fi,
        "Hospital District of Helsinki and Uusimaa"@fi,
        "Joint Authority for the Hospital District of Helsinki and Uusimaa"@fi,
        "Samkommunen Helsingfors och Nylands sjukvårdsdistrikt"@fi,
        "Suomi. Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin ja Uudenmaan sairaanhoitopiiri"@fi .

finaf:000163784 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2016-07-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000459488864>,
        "Asteri ID: 000163784" ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "South-Eastern Finland University of Applied Sciences"@fi,
        "Xamk (Kaakkois-Suomen ammattikorkeakoulu)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kymenlaakson ammattikorkeakoulu (Kyamk) ja Mikkelin ammattikorkeakoulu (Mamk) yhdistyvät 1.1.2017 Kaakkois-Suomen ammattikorkeakouluksi (Xamk). Vuonna 2016 Kyamk ja Mamk toimivat vielä itsenäisinä oppilaitoksina, mutta niillä on yhteinen emoyhtiö, Xamk Oy."@fi ;
    rdaa:P50232 finaf:000010086,
        finaf:000014623 ;
    rdaa:P50236 "2017/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94224,
        yso:p94225,
        yso:p94289,
        yso:p94402 ;
    rdaa:P50407 "Kaakkois-Suomen ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kaakkois-Suomen_ammattikorkeakoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 25.2.2021 (Kaakkois-Suomen ammattikorkeakoulu (Xamk) on 1. tammikuuta 2017 toimintansa aloittanut ammattikorkeakoulu. Se on syntynyt Kymenlaakson ammattikorkeakoulun ja Mikkelin ammattikorkeakoulun yhdistymisestä.)"@fi,
        "Muutoksessa mukana, 2016"@fi ;
    skos:altLabel "South-Eastern Finland University of Applied Sciences"@fi,
        "Xamk (Kaakkois-Suomen ammattikorkeakoulu)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kaakkois-Suomen ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000008911 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-10-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000405130453>,
        "Asteri ID: 000008911" ;
    rdaa:P50022 yso:p84 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "SAMK (Satakunnan ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Satakunta Polytechnic"@fi,
        "Satakunta University of Applied Sciences"@fi ;
    rdaa:P50236 "1997/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "ammatillinen oppilaitos"@fi,
        "oppilaitos"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p105148,
        yso:p94187,
        yso:p94351,
        yso:p94372 ;
    rdaa:P50407 "Satakunnan ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Satakunnan_ammattikorkeakoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 5.10.2020 (Satakunnan ammattikorkeakoulu (SAMK) (engl. Satakunta University of Applied Sciences) on Satakunnan alueella toimiva ammattikorkeakoulu. Sillä on kampukset Porissa, Raumalla, Huittisissa ja Kankaanpäässä.)"@fi ;
    skos:altLabel "SAMK (Satakunnan ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Satakunta Polytechnic"@fi,
        "Satakunta University of Applied Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Satakunnan ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000033728 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-11-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:02:42"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404722510>,
        "Asteri ID: 000033728" ;
    rdaa:P50025 "City of Tampere"@fi,
        "Tammerfors"@fi,
        "Tampere"@fi ;
    rdaa:P50035 "Tampereeseen liitettiin Messukylä 1947, Aitolahti 1966 ja Teisko 1972"@fi ;
    rdaa:P50236 "1779/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033098 ;
    rdaa:P50407 "Tampereen kaupunki"@fi ;
    skos:altLabel "City of Tampere"@fi,
        "Tammerfors"@fi,
        "Tampere"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen kaupunki"@fi .

finaf:000034874 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404105635>,
        "Asteri ID: 000034874" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035239,
        finaf:000035240 ;
    rdaa:P50022 yso:p3156 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Central Statistical Office in Finland"@fi,
        "Centralnoe statističeskoe bjuro Finljandii"@fi,
        "Finland. Central Statistical Office"@fi,
        "Finland. Statistikcentralen"@fi,
        "Maktabu l- ihsa i l-markaāzī"@fi,
        "Office central de statistique finlandais"@fi,
        "Oficina Central de Estadísticas de Finlandia"@fi,
        "Statistics Finland"@fi,
        "Statistikcentralen"@fi,
        "Statistisches Zentralamt Finnlands"@fi,
        "Suomi. Tilastokeskus"@fi,
        "Tšentralnoe statistitšeskoe bjuro Finljandii"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Tilastokeskus"@fi ;
    rdaa:P50035 "Tilastokeskus yhdistää tietoaineistot ja asiantuntemuksen tilastoiksi ja tietopalveluiksi. Vuonna 1865 perustettu Tilastokeskus on ainoa suomalainen viranomainen, joka on perustettu tilastointia varten. Se tuottaa valtaosan Suomen virallisista tilastoista"@fi ;
    rdaa:P50236 "1971/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Tilastokeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.stat.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 27.8.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Central Statistical Office in Finland"@fi,
        "Centralnoe statističeskoe bjuro Finljandii"@fi,
        "Finland. Central Statistical Office"@fi,
        "Finland. Statistikcentralen"@fi,
        "Maktabu l- ihsa i l-markaāzī"@fi,
        "Office central de statistique finlandais"@fi,
        "Oficina Central de Estadísticas de Finlandia"@fi,
        "Statistics Finland"@fi,
        "Statistikcentralen"@fi,
        "Statistisches Zentralamt Finnlands"@fi,
        "Suomi. Tilastokeskus"@fi,
        "Tšentralnoe statistitšeskoe bjuro Finljandii"@fi,
        "Valtiovarainministeriö. Tilastokeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tilastokeskus"@fi .

finaf:000033509 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-03-01T11:10:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492910078>,
        "Asteri ID: 000033509" ;
    rdaa:P50025 "City of Turku"@fi,
        "Turku"@fi,
        "Åbo"@fi,
        "Åbo stad"@fi ;
    rdaa:P50035 "Maarian kunta liitettiin Turkuun vuonna 1967, Kakskerta liitettiin 1968 ja Paattinen vuonna 1973"@fi ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Turun kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Turku'>Wikipedia</a>"@fi ;
    skos:altLabel "City of Turku"@fi,
        "Turku"@fi,
        "Åbo"@fi,
        "Åbo stad"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun kaupunki"@fi .

finaf:000000765 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1994-11-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-03-14T10:25:01"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000010674624X>,
        "Asteri ID: 000000765" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010905,
        finaf:000010911 ;
    rdaa:P50022 yso:p13806 ;
    rdaa:P50025 "HKO"@fi,
        "Helsingfors stadsorkester"@fi,
        "Helsingin kaupunginorkesterin jouset"@fi,
        "Helsingin kaupunginorkesterin vasket"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Kaupunginorkesteri"@fi,
        "Helsinki City Symphony Orchestra"@fi,
        "Helsinki Filharmonia"@fi,
        "Helsinki Philharmonic Orchestra"@fi,
        "Helsinki filharmonia"@fi,
        "Helsinkier Philharmoniker"@fi,
        "Orchestre de la ville de Helsinki"@fi,
        "Orchestre philharmonique de Helsinki"@fi,
        "Philharmonie de Helsinki"@fi,
        "Philharmonisches Orchester Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50037 "1882" ;
    rdaa:P50237 mts:m4753 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Helsingin orkesteriyhdistys 1882-1894 ; Helsingin filharmoninen seura 1894-1914 ; Helsingin kaupunginorkesteri 1914-"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupunginorkesteri"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://helsinginkaupunginorkesteri.fi/fi/orkesterin-esittely'>Orkesterin kotisivut</a>, katsottu 29.8.2016"@fi ;
    skos:altLabel "HKO"@fi,
        "Helsingfors stadsorkester"@fi,
        "Helsingin kaupunginorkesterin jouset"@fi,
        "Helsingin kaupunginorkesterin vasket"@fi,
        "Helsingin kaupunki. Kaupunginorkesteri"@fi,
        "Helsinki City Symphony Orchestra"@fi,
        "Helsinki Filharmonia"@fi,
        "Helsinki Philharmonic Orchestra"@fi,
        "Helsinki filharmonia"@fi,
        "Helsinkier Philharmoniker"@fi,
        "Orchestre de la ville de Helsinki"@fi,
        "Orchestre philharmonique de Helsinki"@fi,
        "Philharmonie de Helsinki"@fi,
        "Philharmonisches Orchester Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupunginorkesteri"@fi .

finaf:000035620 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-01-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:13:00"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406476253>,
        "Asteri ID: 000035620" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035621,
        finaf:000035622,
        finaf:000035623 ;
    rdaa:P50025 "Finnish National Defence University"@fi,
        "Försvarshögskolan (Finland)"@fi,
        "National Defence College (Finland)"@fi,
        "National Defence University (Finland)"@fi,
        "Puolustusministeriö. Maanpuolustuskorkeakoulu"@fi,
        "Suomi. Maanpuolustuskorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen ensimmäinen maavoimien upseerikoulu oli Yrjö Maunu Sprengtportenin perustama Haapaniemen Kadettikoulu, joka toimi Kuopiossa vuonna 1780 ja Rantasalmella vuosina 1781–1819. Suomen kadettikoulu toimi Haminassa (Haminan kadettikoulu) ja koulutti upseereita Venäjän keisarikunnan tarpeisiin. Se lakkautettiin 1903 erinäisten I sortokauden aikana annettujen käskyjen vaikutuksesta. Itsenäistymisen jälkeen Suomen upseerikoulutus jakautui aina vuoteen 1992 asti kolmeen kouluun: peruskoulutuksen antaneeseen Kadettikouluun (perustettu 1919), yleisesikuntaupseerin koulutuksen antaneeseen Sotakorkeakouluun (perustettu 1924) ja esiupseeri- sekä jatkokoulutusta antaneeseen Taistelukouluun (perustettu 1927). Kaikki nämä koulut yhdistettiin vuoden 1993 alusta Maanpuolustuskorkeakouluksi, yhdeksi suureksi korkeakoulutason upseerikoulutusta antavaksi oppilaitokseksi."@fi ;
    rdaa:P50037 "1993" ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Maanpuolustuskorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Finnish National Defence University"@fi,
        "Försvarshögskolan (Finland)"@fi,
        "National Defence College (Finland)"@fi,
        "National Defence University (Finland)"@fi,
        "Puolustusministeriö. Maanpuolustuskorkeakoulu"@fi,
        "Suomi. Maanpuolustuskorkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Maanpuolustuskorkeakoulu"@fi .

finaf:000035300 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-04T12:18:13"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404001852>,
        "Asteri ID: 000035300" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035301 ;
    rdaa:P50016 finaf:000035078 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Statens tekniska forskningscentral"@fi,
        "STFC (Statens tekniska forskningscentral)"@fi,
        "Statens tekniska forskningscentral"@fi,
        "Suomi. Valtion teknillinen tutkimuskeskus"@fi,
        "Technical Research Centre of Finland"@fi,
        "Technisches Forschungszentrum von Finnland"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Valtion teknillinen tutkimuskeskus"@fi ;
    rdaa:P50236 "1972/2010"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50407 "Valtion teknillinen tutkimuskeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "NEA/CSNI Workshop on Safety Assessment of Reactor Pressure Vessels, 1991: t.p. (NEA/CSNI Workshop on Safety Assessment of Reactor Pressure Vessels ability to provide reliable safety assessment of long-term component integrity using available data and methods Espoo, Finland, 8th-9th October 1990 proceedings Espoo Technical Research Centre of Finland)"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Statens tekniska forskningscentral"@fi,
        "STFC (Statens tekniska forskningscentral)"@fi,
        "Statens tekniska forskningscentral"@fi,
        "Suomi. Valtion teknillinen tutkimuskeskus"@fi,
        "Technical Research Centre of Finland"@fi,
        "Technisches Forschungszentrum von Finnland"@fi,
        "Työ- ja elinkeinoministeriö. Valtion teknillinen tutkimuskeskus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Valtion teknillinen tutkimuskeskus"@fi .

finaf:000014999 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-04-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:55:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000088808274>,
        "Asteri ID: 000014999" ;
    rdaa:P50025 "DIAK"@fi,
        "Diaconia Polytechnic"@fi,
        "Diaconia University of Applied Sciences"@fi,
        "Diakoniyrkeshögskolan"@fi,
        "Diakoničeskij universitet prikladnyh nauk"@fi,
        "Диаконический университет прикладных наук"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50407 "Diakonia-ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "DIAK"@fi,
        "Diaconia Polytechnic"@fi,
        "Diaconia University of Applied Sciences"@fi,
        "Diakoniyrkeshögskolan"@fi,
        "Diakoničeskij universitet prikladnyh nauk"@fi,
        "Диаконический университет прикладных наук"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Diakonia-ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000037081 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-09-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-07-19T17:45:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037081" ;
    rdaa:P50012 finaf:000037080 ;
    rdaa:P50025 "KYS (Kuopion yliopistollinen sairaala)"@fi,
        "Kuopio University Hospital"@fi,
        "Kuopio universitetssjukhus"@fi,
        "Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen sairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen sairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kuopion yliopistollinen sairaala"@fi ;
    skos:altLabel "KYS (Kuopion yliopistollinen sairaala)"@fi,
        "Kuopio University Hospital"@fi,
        "Kuopio universitetssjukhus"@fi,
        "Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen sairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Savon sairaanhoitopiiri. Kuopion yliopistollinen sairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuopion yliopistollinen sairaala"@fi .

finaf:000029379 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:27"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000029379" ;
    rdaa:P50016 finaf:000033682 ;
    rdaa:P50022 yso:p2849 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Escuela Superior de Ciancas Económicas y Empresariales de Turku"@fi,
        "Finska handelshögskolan i Åbo"@fi,
        "TKKK (Turun kauppakorkeakoulu)"@fi,
        "Turku School of Economics"@fi,
        "Turku School of Economics and Business Administration"@fi,
        "Wirtschaftsuniversität Turku"@fi,
        "Åbo handelshögskola"@fi ;
    rdaa:P50035 "Turun kauppakorkeakoulu perustettiin vuonna 1950. Turun kauppakorkeakoulu oli vuosina 1950–2009 itsenäinen yliopisto. Vuoden 2010 alusta Turun yliopisto ja Turun kauppakorkeakoulu yhdistyivät Turun yliopistoksi. Turun kauppakorkeakoulusta tuli Turun yliopiston tiedekuntiin rinnastettava yksikkö, jossa on mahdollista suorittaa kauppatieteiden kandidaatin, maisterin, lisensiaatin ja tohtorin sekä filosofian tohtorin tutkinnot."@fi ;
    rdaa:P50037 "1950" ;
    rdaa:P50038 "2009" ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun kauppakorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Turun_kauppakorkeakoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 3.11.2010"@fi ;
    skos:altLabel "Escuela Superior de Ciancas Económicas y Empresariales de Turku"@fi,
        "Finska handelshögskolan i Åbo"@fi,
        "TKKK (Turun kauppakorkeakoulu)"@fi,
        "Turku School of Economics"@fi,
        "Turku School of Economics and Business Administration"@fi,
        "Wirtschaftsuniversität Turku"@fi,
        "Åbo handelshögskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun kauppakorkeakoulu"@fi .

finaf:000034885 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:41"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121141193>,
        "Asteri ID: 000034885" ;
    rdaa:P50012 finaf:000036393 ;
    rdaa:P50025 "Direction nationale des antiquités"@fi,
        "Finland. Museiverket"@fi,
        "Finland. National Board of Antiquities"@fi,
        "Finnish Heritage Agency"@fi,
        "Finnish National Board of Antiquities and Historical Monuments"@fi,
        "Finnland. Nationalamt für Antiquitäten"@fi,
        "Monumentenzorg"@fi,
        "Museiverket (Finland)"@fi,
        "Muzeinoe vedomstvo Finljandi"@fi,
        "Muzejnoe vedomstvo Finlândii"@fi,
        "National Board of Antiquities and Historical Monuments (Finland)"@fi,
        "National Board of Antiquities of Finland"@fi,
        "Nationalamt für Antiquitäten"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Museovirasto"@fi,
        "Opetusministeriö. Museovirasto"@fi,
        "Suomi. Museovirasto"@fi,
        "Zentralamt für Museen und Denkmalpflege"@fi,
        "Zentralverwaltung der finnischen Museen"@fi ;
    rdaa:P50035 "Museovirasto vastaa kulttuurihistoriallisesti arvokkaan ympäristön, arkeologisen kulttuuriperinnön ja rakennusperinnön sekä kulttuuriomaisuuden suojelusta yhdessä muiden viranomaisten ja muun museolaitoksen kanssa. Virasto toimii opetus- ja kulttuuriministeriön alaisuudessa."@fi ;
    rdaa:P50236 "1972/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Museovirasto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.museovirasto.fi'>Verkkosivut</a>, katsottu 1.2.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Direction nationale des antiquités"@fi,
        "Finland. Museiverket"@fi,
        "Finland. National Board of Antiquities"@fi,
        "Finnish Heritage Agency"@fi,
        "Finnish National Board of Antiquities and Historical Monuments"@fi,
        "Finnland. Nationalamt für Antiquitäten"@fi,
        "Monumentenzorg"@fi,
        "Museiverket (Finland)"@fi,
        "Muzeinoe vedomstvo Finljandi"@fi,
        "Muzejnoe vedomstvo Finlândii"@fi,
        "National Board of Antiquities and Historical Monuments (Finland)"@fi,
        "National Board of Antiquities of Finland"@fi,
        "Nationalamt für Antiquitäten"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Museovirasto"@fi,
        "Opetusministeriö. Museovirasto"@fi,
        "Suomi. Museovirasto"@fi,
        "Zentralamt für Museen und Denkmalpflege"@fi,
        "Zentralverwaltung der finnischen Museen"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Museovirasto"@fi .

rdac:C10009 a owl:Class ;
    rdfs:label "place"@en,
        "paikka"@fi ;
    rdakit:toolkitDefinition "A given extent of space."@en,
        "Sijainti, joka tunnetaan nimellä."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Place"@en,
        "paikka"@fi ;
    reg:lexicalAlias rdac:Paikka.fi,
        rdac:Place.en ;
    reg:name "Place"@en,
        "Paikka"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdac: ;
    rdfs:subClassOf rdac:C10013 ;
    skos:definition "A given extent of space."@en,
        "Sijainti, joka tunnetaan nimellä."@fi .

finaf:000030392 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:57:00"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000103468395>,
        "Asteri ID: 000030392" ;
    rdaa:P50025 "Politehnitšeski universitet prikladnyh nauk g. Tampere"@fi,
        "Politehničeskij universitet prikladnyh nauk g. Tampere"@fi,
        "TAMK (ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "TAMK University of Applied studies"@fi,
        "Tampere Polytechnic"@fi,
        "Tampere Polytechnic - University of Applied Sciences"@fi,
        "Tampere University of Applied Sciences"@fi,
        "Политехнический университет прикладных наук г. Тампере"@fi ;
    rdaa:P50035 "Tampereen ammattikorkeakoulu ja Pirkanmaan ammattikorkeakoulu yhdistyivät 1. tammikuuta 2010"@fi ;
    rdaa:P50037 "1996" ;
    rdaa:P50237 mts:m4731 ;
    rdaa:P50301 finaf:000015479 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Tampereen ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.tamk.fi'>Verkkosivut</a>, katsottu 29.1.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Politehnitšeski universitet prikladnyh nauk g. Tampere"@fi,
        "Politehničeskij universitet prikladnyh nauk g. Tampere"@fi,
        "TAMK (ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "TAMK University of Applied studies"@fi,
        "Tampere Polytechnic"@fi,
        "Tampere Polytechnic - University of Applied Sciences"@fi,
        "Tampere University of Applied Sciences"@fi,
        "Политехнический университет прикладных наук г. Тампере"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000033253 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404104982>,
        "Asteri ID: 000033253",
        "Y-tunnus: 0202248-1" ;
    rdaa:P50025 "Bank of Finland"@fi,
        "Bank von Finnland"@fi,
        "Banque de Finlande"@fi,
        "FB (Finlands Bank)"@fi,
        "Finland. Finlands Bank"@fi,
        "Finlands Bank"@fi,
        "SP (Suomen Pankki)"@fi,
        "Suomi. Suomen Pankki"@fi ;
    rdaa:P50237 "pankki"@fi ;
    rdaa:P50393 "Perustettu 1811"@fi ;
    rdaa:P50407 "Suomen Pankki"@fi ;
    skos:altLabel "Bank of Finland"@fi,
        "Bank von Finnland"@fi,
        "Banque de Finlande"@fi,
        "FB (Finlands Bank)"@fi,
        "Finland. Finlands Bank"@fi,
        "Finlands Bank"@fi,
        "SP (Suomen Pankki)"@fi,
        "Suomi. Suomen Pankki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen Pankki"@fi .

<http://rdaregistry.info/Elements/p/> dc:title "RDA Place properties"@en ;
    skos:note "Properties derived from RDA elements with the domain of RDA Place."@en .

finaf:000033504 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:20"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492949378>,
        "Asteri ID: 000033504" ;
    rdaa:P50012 finaf:000033200 ;
    rdaa:P50025 "City of Espoo"@fi,
        "Esbo"@fi,
        "Esbo stad"@fi,
        "Espoo"@fi ;
    rdaa:P50035 "Espoo muutettiin kauppalaksi vuonna 1963 ja kaupungiksi vuonna 1972"@fi ;
    rdaa:P50236 "1972/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50407 "Espoon kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "Wikipedia, katsottu 25.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "City of Espoo"@fi,
        "Esbo"@fi,
        "Esbo stad"@fi,
        "Espoo"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Espoon kaupunki"@fi .

finaf:000037110 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-01-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:14:15"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000446854917>,
        "Asteri ID: 000037110" ;
    rdaa:P50012 finaf:000037109 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Oulu University Hospital"@fi,
        "Oulu University Hospital"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen sairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen sairaala"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50393 "Oulun yliopiston keskussairaala + Psykiatrian klinikka vuodesta 1993- Oulun yliopistollinen sairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopistollinen sairaala"@fi ;
    rdau:P61101 "Tiedot sähköpostitse, 29.11.2002"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Oulu University Hospital"@fi,
        "Oulu University Hospital"@fi,
        "Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen sairaala"@fi,
        "Suomi. Pohjois-Pohjanmaan sairaanhoitopiiri. Oulun yliopistollinen sairaala"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopistollinen sairaala"@fi .

finaf:000028721 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:00:33"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000028721" ;
    rdaa:P50012 finaf:000005214 ;
    rdaa:P50016 finaf:000032019 ;
    rdaa:P50025 "Hochschule für angewandte Kunst in Helsinki"@fi,
        "Konstindustriella högskolan"@fi,
        "TaiK (Taideteollinen korkeakoulu)"@fi,
        "UIAH"@fi,
        "University of Art and Design"@fi,
        "University of Art and Design Helsinki"@fi,
        "University of Art and Design Helsinki UIAH"@fi,
        "University of Industrial Arts"@fi,
        "University of Industrial Arts Helsinki"@fi,
        "University of Industrial Arts in Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50236 "1973/2009"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50393 "Taideteollinen korkeakoulu päätettiin yhdistää vuonna 2007 Teknillisen korkeakoulun ja Helsingin kauppakorkeakoulun kanssa tekniikan, talouden ja taideteollisen alan uudeksi yliopistoksi. Aalto-yliopisto aloitti toimintansa virallisesti 1. tammikuuta 2010. Aalto-yliopiston taideteollinen korkeakoulu on Aalto-yliopistoon kuuluva, mutta akateemisesti itsenäinen muotoilun, audiovisuaalisen viestinnän, taidekasvatuksen ja taiteen yliopisto. (Wikipedia, katsottu 21.5.2010)"@fi,
        "Veistokoulu 1871-1885, Taideteollisuuskeskuskoulu 1885-1949, Taideteollinen oppilaitos 1949-1973, Taideteollinen korkeakoulu 1973-2009."@fi ;
    rdaa:P50407 "Taideteollinen korkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Hochschule für angewandte Kunst in Helsinki"@fi,
        "Konstindustriella högskolan"@fi,
        "TaiK (Taideteollinen korkeakoulu)"@fi,
        "UIAH"@fi,
        "University of Art and Design"@fi,
        "University of Art and Design Helsinki"@fi,
        "University of Art and Design Helsinki UIAH"@fi,
        "University of Industrial Arts"@fi,
        "University of Industrial Arts Helsinki"@fi,
        "University of Industrial Arts in Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Taideteollinen korkeakoulu"@fi .

finaf:000018526 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2002-07-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404001203>,
        "Asteri ID: 000018526" ;
    rdaa:P50025 "Laurea Polytechnic"@fi,
        "Laurea University of Applied Sciences"@fi,
        "Laurea ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50035 "Laurealla on kuusi kampusta Uudellamaalla (Hyvinkää, Tikkurila, Lohja, Leppävaara, Otaniemi, Porvoo)."@fi ;
    rdaa:P50237 "ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94474 ;
    rdaa:P50407 "Laurea-ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.laurea.fi/'>Verkkosivut 21.5.2018</a>"@fi,
        "Auvinen, Pekka. Laurea-ammattikorkeakoulun opetussuunnitelmatyön arviointi, 2006: t.p. (Laurea-ammattikorkeakoulu)"@fi,
        "Study guide 2006/2007"@fi ;
    skos:altLabel "Laurea Polytechnic"@fi,
        "Laurea University of Applied Sciences"@fi,
        "Laurea ammattikorkeakoulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Laurea-ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000034905 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:53"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000122651136>,
        "Asteri ID: 000034905" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034904 ;
    rdaa:P50013 finaf:000157839 ;
    rdaa:P50022 yso:p15204 ;
    rdaa:P50025 "Finland. Skogsforskningsinstitutet"@fi,
        "Finnish Forest Research Institute"@fi,
        "Forstliche Forschungsanstalt"@fi,
        "Institut für Waldforschung"@fi,
        "Instituto de Investigaciones Forestales de Finlandia"@fi,
        "Institutum forestale Fenniae"@fi,
        "Institutum forestalis Fenniae"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Metsäntutkimuslaitos"@fi,
        "Metla (Metsäntutkimuslaitos)"@fi,
        "NII lesa Finljandii"@fi,
        "NII lesa Finlândii"@fi,
        "Nautšno-issledovatelski institut lesa Finljandii"@fi,
        "Naučno-issledovatel'skij institut lesa Finlândii"@fi,
        "SKFI (Skogsforskningsinstitutet)"@fi,
        "Skogsforskningsinstitutet (Finland)"@fi,
        "Suomi. Metsäntutkimuslaitos"@fi,
        "Научно-исследовательский институт леса Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Metsäntutkimuslaitos perustettu 1918 nimellä Metsätieteellinen koelaitos, nimimuoto 1928-1953: Metsätieteellinen tutkimuslaitos. Metla on osa Luonnonvarakeskusta 1.1.2015 alkaen."@fi ;
    rdaa:P50037 "1953" ;
    rdaa:P50038 "2014" ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94474 ;
    rdaa:P50407 "Metsäntutkimuslaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.metla.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Skogsforskningsinstitutet"@fi,
        "Finnish Forest Research Institute"@fi,
        "Forstliche Forschungsanstalt"@fi,
        "Institut für Waldforschung"@fi,
        "Instituto de Investigaciones Forestales de Finlandia"@fi,
        "Institutum forestale Fenniae"@fi,
        "Institutum forestalis Fenniae"@fi,
        "Maa- ja metsätalousministeriö. Metsäntutkimuslaitos"@fi,
        "Metla (Metsäntutkimuslaitos)"@fi,
        "NII lesa Finljandii"@fi,
        "NII lesa Finlândii"@fi,
        "Nautšno-issledovatelski institut lesa Finljandii"@fi,
        "Naučno-issledovatel'skij institut lesa Finlândii"@fi,
        "SKFI (Skogsforskningsinstitutet)"@fi,
        "Skogsforskningsinstitutet (Finland)"@fi,
        "Suomi. Metsäntutkimuslaitos"@fi,
        "Научно-исследовательский институт леса Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Metsäntutkimuslaitos"@fi .

finaf:000021093 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2004-11-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:02:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492932381>,
        "Asteri ID: 000021093" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000898 ;
    rdaa:P50022 yso:p5772 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Farmaceutiska fakulteten"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Pharmacy"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Farmasian tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "Opinto-opas, 2004/05"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Farmaceutiska fakulteten"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Pharmacy"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Farmasian tiedekunta"@fi .

finaf:000031021 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-10"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T11:56:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492933552>,
        "Asteri ID: 000031021" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001466 ;
    rdaa:P50025 "JAMK"@fi,
        "JAMK University of Applied Sciences"@fi,
        "Jamk.fi"@fi,
        "Jyväskylä Polytechnic"@fi,
        "Jyväskylä University of Applied Sciences"@fi,
        "Politehnitšeski institut g. Juvjaskjulja"@fi,
        "Politehničeskij institut g. Ûvâskûlâ"@fi,
        "Политехнический институт г. Ювяскюля"@fi ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50393 "Jyväskylän teknillinen oppilaitos siirtyi osaksi Jyväskylän ammattikorkeakoulua"@fi ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.jamk.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "JAMK"@fi,
        "JAMK University of Applied Sciences"@fi,
        "Jamk.fi"@fi,
        "Jyväskylä Polytechnic"@fi,
        "Jyväskylä University of Applied Sciences"@fi,
        "Politehnitšeski institut g. Juvjaskjulja"@fi,
        "Politehničeskij institut g. Ûvâskûlâ"@fi,
        "Политехнический институт г. Ювяскюля"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000032490 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:01:58"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000032490" ;
    rdaa:P50012 finaf:000028720 ;
    rdaa:P50016 finaf:000031273 ;
    rdaa:P50022 yso:p18420 ;
    rdaa:P50025 "Escuela Superior de Economia de Helsinki"@fi,
        "HKKK (Helsingin kauppakorkeakoulu)"@fi,
        "HSEBA (Helsinki School of Economics and Business Administration)"@fi,
        "Hel'sinkij universitet èkonomiki"@fi,
        "Helsingfors handelshögskola"@fi,
        "Helsinki School of Economics"@fi,
        "Helsinki School of Economics and Business Administration"@fi,
        "Хельсинский университет экономики"@fi ;
    rdaa:P50236 "1974/2009"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Kauppakorkeakoulu aloitti toimintansa 16. tammikuuta 1911. Vuonna 1974 korkeakoulun nimi muutettiin Helsingin kauppakorkeakouluksi. Vuonna 2010 Helsingin kauppakorkeakoulu yhdistyi Taideteollisen korkeakoulun ja Teknillisen korkeakoulun kanssa Aalto-yliopistoksi, ja nimeksi tuli Aalto-yliopiston kauppakorkeakoulu. (Wikipedia, katsottu 21.5.2010)"@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kauppakorkeakoulu"@fi ;
    skos:altLabel "Escuela Superior de Economia de Helsinki"@fi,
        "HKKK (Helsingin kauppakorkeakoulu)"@fi,
        "HSEBA (Helsinki School of Economics and Business Administration)"@fi,
        "Hel'sinkij universitet èkonomiki"@fi,
        "Helsingfors handelshögskola"@fi,
        "Helsinki School of Economics"@fi,
        "Helsinki School of Economics and Business Administration"@fi,
        "Хельсинский университет экономики"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kauppakorkeakoulu"@fi .

finaf:000007536 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-11-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:02:26"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406282985>,
        "Asteri ID: 000007536" ;
    rdaa:P50012 finaf:000008919 ;
    rdaa:P50025 "TAYS"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi,
        "yliopistosairaala"@fi ;
    rdaa:P50407 "Tampereen yliopistollinen sairaala"@fi ;
    skos:altLabel "TAYS"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen yliopistollinen sairaala"@fi .

finaf:000002280 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-07T13:21:49"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000107262490>,
        "Asteri ID: 000002280" ;
    rdaa:P50012 finaf:000002230 ;
    rdaa:P50013 finaf:000027959 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Kuopio University"@fi,
        "University of Kuopio"@fi ;
    rdaa:P50236 "1984/2009"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94234 ;
    rdaa:P50393 "Nimenmuutos 1984"@fi ;
    rdaa:P50407 "Kuopion yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Kuopion_yliopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 20.3.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Kuopio University"@fi,
        "University of Kuopio"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Kuopion yliopisto"@fi .

finaf:000035114 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1995-03-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T18:07:29"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492950272>,
        "Asteri ID: 000035114",
        "Y-tunnus: 0996189-5" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034933 ;
    rdaa:P50022 yso:p2040,
        yso:p8660 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Centr okružaûŝej sredy Finlândii"@fi,
        "Centre finlandais de l'environnement"@fi,
        "Finland. Finlands miljöcentral"@fi,
        "Finlands miljöcentral"@fi,
        "Finnish Environment Agency"@fi,
        "Finnish Environment Institute"@fi,
        "Institut okružaûŝej sredy Finlândii"@fi,
        "SYKE (Suomen ympäristökeskus)"@fi,
        "Suomi. Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Ympäristöministeriö. Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Институт окружающей среды Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Suomen ympäristökeskus perustettiin vuonna 1995 Vesi- ja ympäristöhallituksen seuraajaksi."@fi ;
    rdaa:P50236 "1995/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Suomen ympäristökeskus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_ymp%C3%A4rist%C3%B6keskus'>Wikipedia</a>, katsottu 14.10.2020 (Suomen ympäristökeskus (lyhenne SYKE, ruots. Finlands miljöcentral) on Suomen valtion tutkimus- ja asiantuntijalaitos, joka huolehtii myös eräistä valtakunnallisista viranomaistehtävistä.)"@fi,
        "Iranian-Finnish Environment Symposium (1 : 2004 : Teheran). First Iranian-Finnish Environment Symposium : proceedings, 5-8 December, 2004 Teheran, Iran / Tapani Salonen ... [et al.] (eds.), 2005"@fi ;
    skos:altLabel "Centr okružaûŝej sredy Finlândii"@fi,
        "Centre finlandais de l'environnement"@fi,
        "Finland. Finlands miljöcentral"@fi,
        "Finlands miljöcentral"@fi,
        "Finnish Environment Agency"@fi,
        "Finnish Environment Institute"@fi,
        "Institut okružaûŝej sredy Finlândii"@fi,
        "SYKE (Suomen ympäristökeskus)"@fi,
        "Suomi. Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Ympäristöministeriö. Suomen ympäristökeskus"@fi,
        "Институт окружающей среды Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Suomen ympäristökeskus"@fi .

finaf:000034881 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-09-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:42:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000034881" ;
    rdaa:P50022 yso:p11749 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Ban giáo duc"@fi,
        "Bodi ya taifa ya elimu ya kazini ya serikali ya Finland"@fi,
        "Destey perwerde u"@fi,
        "Finland. National Agency for Education"@fi,
        "Finland. National Board of Education"@fi,
        "Finland. Utbildningsstyrelsen"@fi,
        "Finnisches Zentralamt für Unterrichtswesen"@fi,
        "Finnish National Agency for Education"@fi,
        "Finnish National Board of Education"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für Unterrichtswesen"@fi,
        "Glavnoe upravlenie obrazovaniâ"@fi,
        "Glavnoe upravlenie prosveŝeniâ"@fi,
        "Guddoonka Waxbarashada"@fi,
        "Mudīrīt-i āmūziš"@fi,
        "Nacional'noe upravlenie obrazovaniâ Finlândii"@fi,
        "National Agency for Education (Finland)"@fi,
        "National Board of Education (Finland)"@fi,
        "Natsionalnoje upravlenije obrazovanija Finljandii"@fi,
        "OPH (Opetushallitus)"@fi,
        "Oahpahusráđđehus"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Opetushallitus"@fi,
        "Opetusministeriö. Opetushallitus"@fi,
        "Qeveria e arsimit"@fi,
        "So giáo duc"@fi,
        "Suomen opetuskeskus"@fi,
        "Suomi. Opetushallitus"@fi,
        "UBS (Utbildningsstyrelsen)"@fi,
        "Utbildningsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Xafiiska manaahiijta"@fi,
        "Zentralamt für Unterrichtswesen in Finnland"@fi,
        "Главное управление образования"@fi,
        "Главное управление просвещения"@fi,
        "Национальное управление образования Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Kouluhallitus ja Ammattikasvatushallitus fuusioitiin Opetushallitukseksi 1.4.1991"@fi ;
    rdaa:P50037 "1991" ;
    rdaa:P50232 finaf:000034882,
        finaf:000034883 ;
    rdaa:P50237 mts:m4669 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Opetushallitus"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.oph.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 7.11.2018"@fi ;
    skos:altLabel "Ban giáo duc"@fi,
        "Bodi ya taifa ya elimu ya kazini ya serikali ya Finland"@fi,
        "Destey perwerde u"@fi,
        "Finland. National Agency for Education"@fi,
        "Finland. National Board of Education"@fi,
        "Finland. Utbildningsstyrelsen"@fi,
        "Finnisches Zentralamt für Unterrichtswesen"@fi,
        "Finnish National Agency for Education"@fi,
        "Finnish National Board of Education"@fi,
        "Finnland. Zentralamt für Unterrichtswesen"@fi,
        "Glavnoe upravlenie obrazovaniâ"@fi,
        "Glavnoe upravlenie prosveŝeniâ"@fi,
        "Guddoonka Waxbarashada"@fi,
        "Mudīrīt-i āmūziš"@fi,
        "Nacional'noe upravlenie obrazovaniâ Finlândii"@fi,
        "National Agency for Education (Finland)"@fi,
        "National Board of Education (Finland)"@fi,
        "Natsionalnoje upravlenije obrazovanija Finljandii"@fi,
        "OPH (Opetushallitus)"@fi,
        "Oahpahusráđđehus"@fi,
        "Opetus- ja kulttuuriministeriö. Opetushallitus"@fi,
        "Opetusministeriö. Opetushallitus"@fi,
        "Qeveria e arsimit"@fi,
        "So giáo duc"@fi,
        "Suomen opetuskeskus"@fi,
        "Suomi. Opetushallitus"@fi,
        "UBS (Utbildningsstyrelsen)"@fi,
        "Utbildningsstyrelsen (Finland)"@fi,
        "Xafiiska manaahiijta"@fi,
        "Zentralamt für Unterrichtswesen in Finnland"@fi,
        "Главное управление образования"@fi,
        "Главное управление просвещения"@fi,
        "Национальное управление образования Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Opetushallitus"@fi .

finaf:000034964 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-02-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T18:06:11"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492950125>,
        "Asteri ID: 000034964",
        "Y-tunnus: 2229500-6" ;
    rdaa:P50012 finaf:000034962,
        finaf:000035111 ;
    rdaa:P50022 yso:p12732,
        yso:p2039 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Finland. Institutet för hälsa och välfärd"@fi,
        "Finland. National Institute for Health and Welfare"@fi,
        "Finnish Institute for Health and Welfare"@fi,
        "Institutet för hälsa och välfärd (Finland)"@fi,
        "Nacional'nyj institut zdravoohraneniâ i social'nogo blagosostoâniâ"@fi,
        "National Institute for Health and Welfare (Finland)"@fi,
        "Natsionalnyi institut zdravoohranenija i socialnogo blagosostojanija"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Terveyden ja hyvinvoinnin laitos"@fi,
        "Suomi. Terveyden ja hyvinvoinnin laitos"@fi,
        "THL (Terveyden ja hyvinvoinnin laitos)"@fi,
        "Национальный институт здравоохранения и социального благосостояния"@fi ;
    rdaa:P50035 "Senaatin päätöksellä Lääkintöhallitus perusti 7.5.1911 väliaikaisen serologisen laboratorion, jossa valmistettiin rokotteita sekä harjoitettiin serologista tutkimus- ja opetustyötä. Toiminta vakinaistettiin vuonna 1915, jolloin laboratorion nimeksi tuli Valtion seerumlaboratorio. Oltuaan 1944–1947 yhdistettynä Helsingin yliopiston laitoksiin, laboratorio sai 1947 nimekseen Valtion serumlaitos. Laitos toimi lääkintöhallituksen alaisuudessa, mutta sen opetustoiminta jäi yliopistolle. Nimi vaihdettiin 1.3.1970 alkaen Kansanterveyslaboratorioksi, jonka tehtäväksi tuli toimia terveydenhoitolaitoksia palvelevana tutkimuslaitoksena ja asiantuntijavirastona. Siitä tehtiin edelleen 1982 Kansanterveyslaitos, jonka tehtäviin lisättiin yleinen väestön terveyden edistäminen ja terveysvalvonta. Vuoden 2009 alussa Stakes yhdistyi Kansanterveyslaitoksen kanssa. Uuden organisaation nimeksi tuli Terveyden ja hyvinvoinnin laitos (THL)."@fi,
        "Uusi englanninkielinen nimi Finnish Institute for Health and Welfare otettu käyttöön lokakuussa 2019."@fi ;
    rdaa:P50037 "2009" ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Terveyden ja hyvinvoinnin laitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Laitoksen raporttisarja, 2009-"@fi,
        "Wikipedia, katsottu 10.9.2012"@fi ;
    skos:altLabel "Finland. Institutet för hälsa och välfärd"@fi,
        "Finland. National Institute for Health and Welfare"@fi,
        "Finnish Institute for Health and Welfare"@fi,
        "Institutet för hälsa och välfärd (Finland)"@fi,
        "Nacional'nyj institut zdravoohraneniâ i social'nogo blagosostoâniâ"@fi,
        "National Institute for Health and Welfare (Finland)"@fi,
        "Natsionalnyi institut zdravoohranenija i socialnogo blagosostojanija"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Terveyden ja hyvinvoinnin laitos"@fi,
        "Suomi. Terveyden ja hyvinvoinnin laitos"@fi,
        "THL (Terveyden ja hyvinvoinnin laitos)"@fi,
        "Национальный институт здравоохранения и социального благосостояния"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Terveyden ja hyvinvoinnin laitos"@fi .

finaf:000035073 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:57:35"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000122538678>,
        <http://viaf.org/viaf/127304218>,
        "Asteri ID: 000035073",
        "Y-tunnus: 0244664-7" ;
    rdaa:P50012 finaf:000035292 ;
    rdaa:P50022 yso:p2636,
        yso:p5394 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "FMI"@fi,
        "Finland. Meteorologiska institutet"@fi,
        "Finnisches meteorologisches Institut"@fi,
        "Finnish Meteorological Institute"@fi,
        "Finnish Meteorological Office (Ilmatieteen laitos)"@fi,
        "Finskij meteorologičeskij institut"@fi,
        "IL (Ilmatieteen laitos)"@fi,
        "Liikenne- ja viestintäministeriö. Ilmatieteen laitos"@fi,
        "Meteorologiska institutet (Finland)"@fi,
        "Suomi. Ilmatieteen laitos"@fi,
        "Финский метеорологический институт"@fi ;
    rdaa:P50236 "1968/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m806 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Ilmatieteen laitos"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.ilmatieteenlaitos.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Ruosteenoja, Kimmo. Climate scenarios for FINADAPT studies of climate change adaptation / Kimmo Ruosteenoja, Kirsti Jylhä, Heikki Tuomenvirta, 2005"@fi ;
    skos:altLabel "FMI"@fi,
        "Finland. Meteorologiska institutet"@fi,
        "Finnisches meteorologisches Institut"@fi,
        "Finnish Meteorological Institute"@fi,
        "Finnish Meteorological Office (Ilmatieteen laitos)"@fi,
        "Finskij meteorologičeskij institut"@fi,
        "IL (Ilmatieteen laitos)"@fi,
        "Liikenne- ja viestintäministeriö. Ilmatieteen laitos"@fi,
        "Meteorologiska institutet (Finland)"@fi,
        "Suomi. Ilmatieteen laitos"@fi,
        "Финский метеорологический институт"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Ilmatieteen laitos"@fi .

finaf:000014624 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492930765>,
        "Asteri ID: 000014624" ;
    rdaa:P50012 finaf:000032835 ;
    rdaa:P50025 "Turku AMK"@fi,
        "Turku Polytechnic (1997-2005)"@fi,
        "Turku University of Applied Sciences"@fi,
        "Turun AMK"@fi,
        "Åbo yrkeshögskola"@fi ;
    rdaa:P50035 "Turun AMK aloitti toimintansa Turun väliaikaisena teknillisenä ammattikorkeakouluna syksyllä 1992. Turun ammattikorkeakoulu sai vakinaisen toimiluvan 1997. Uusi englanninkielinen nimi vuonna 2006 - Turku University of Applied Sciences."@fi ;
    rdaa:P50037 "1997" ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun ammattikorkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.turkuamk.fi'>verkkosivut</a>, katsottu 13.3.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Turku AMK"@fi,
        "Turku Polytechnic (1997-2005)"@fi,
        "Turku University of Applied Sciences"@fi,
        "Turun AMK"@fi,
        "Åbo yrkeshögskola"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun ammattikorkeakoulu"@fi .

finaf:000000960 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406134317>,
        "Asteri ID: 000000960" ;
    rdaa:P50022 yso:p8423,
        yso:p8424 ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Agrikultur-forstvetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston maatalous-metsätieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Agriculture and Forestry"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vuonna 2010 tiedekunnassa oli neljä laitosta: Elintarvike- ja ympäristötieteiden laitos, Maataloustieteiden laitos, Metsätieteiden laitos, Taloustieteen laitos. Vuonna 2019 tiedekunnassa on kuusi osastoa/yksikköä: Elintarvike- ja ravitsemustieteiden osasto, Maataloustieteiden osasto, Metsätieteiden osasto, Mikrobiologian osasto, Taloustieteen osasto, Ruralia-instituutti."@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Maatalous-metsätieteellinen tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.helsinki.fi/fi/maatalous-metsatieteellinen-tiedekunta'>Verkkosivut</a>, katsottu 2.4.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Agrikultur-forstvetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston maatalous-metsätieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Agriculture and Forestry"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Maatalous-metsätieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000007188 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-06-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000106724614>,
        "Asteri ID: 000007188" ;
    rdaa:P50012 finaf:000006122 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Universitas Wasaensis"@fi,
        "University of Vaasa"@fi,
        "Vasa universitet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Vaasan yliopisto on perustettu vuonna 1966 nimellä Vaasan kauppakorkeakoulu. Vuonna 1980 nimi muutettiin Vaasan korkeakouluksi. Toiminnan edelleen laajetessa otettiin vuonna 1991 käyttöön nykyinen nimi Vaasan yliopisto."@fi ;
    rdaa:P50236 "1991/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94466 ;
    rdaa:P50407 "Vaasan yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Vaasan_yliopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 9.10.2019 (historiatiedot)"@fi ;
    skos:altLabel "Universitas Wasaensis"@fi,
        "University of Vaasa"@fi,
        "Vasa universitet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Vaasan yliopisto"@fi .

finaf:000004160 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2012-08-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:37"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000004160" ;
    rdaa:P50012 finaf:000180566 ;
    rdaa:P50016 finaf:000039681 ;
    rdaa:P50022 yso:p15537,
        yso:p9940 ;
    rdaa:P50025 "Sibelius Academy"@fi,
        "Sibelius-Akademie"@fi,
        "Sibelius-akademin"@fi ;
    rdaa:P50035 "Sibelius-Akatemian nimimuotoja: Helsingin musiikkiopisto (1882-1924), Helsingin konservatorio (1924-1939), Sibelius-Akatemia (1939-). Sibelius-Akatemiasta tuli yksityinen valtion tukema korkeakoulu vuonna 1966, valtion tukema korkeakoulu vuonna 1980 ja yliopisto vuonna 1998. Vuoden 2013 alusta Sibelius-Akatemia on ollut osa Taideyliopistoa Kuvataideakatemian ja Teatterikorkeakoulun rinnalla."@fi ;
    rdaa:P50037 "1939" ;
    rdaa:P50038 "2013" ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Sibelius-Akatemia"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.siba.fi/sibelius-academy/about-sibelius-academy/history'>Sibelius-Akatemian internet-sivut</a>"@fi,
        "Arkea ja juhlaa : Sibelius-akatemian ylioppilaskunnan historiaa. - Helsinki, 1997"@fi ;
    skos:altLabel "Sibelius Academy"@fi,
        "Sibelius-Akademie"@fi,
        "Sibelius-akademin"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Sibelius-Akatemia"@fi .

finaf:000000856 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-08-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:16"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000047437016X>,
        "Asteri ID: 000000856" ;
    rdaa:P50008 finaf:000175278 ;
    rdaa:P50022 yso:p1161,
        yso:p2421,
        yso:p2700,
        yso:p5710 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "HS (Helsingin Sanomat)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Perustettu 1889 nimellä Päivälehti. Nimi muutettu 1904 Helsingin Sanomiksi. Lehden julkaisija oli pitkään Sanoma Osakeyhtiö, myöhemmin Sanoma News ja nykyään (2018) Sanoma Media Finland."@fi ;
    rdaa:P50037 "1904" ;
    rdaa:P50237 "sanomalehti"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin Sanomat"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Helsingin_Sanomat'>Wikipedia</a>, katsottu 18.4.2018"@fi ;
    skos:altLabel "HS (Helsingin Sanomat)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin Sanomat"@fi .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> a skos:Concept ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Deprecated"@en .

finaf:000001030 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-04T20:01:56"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000403853199>,
        "Asteri ID: 000001030" ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Statsvetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston valtiotieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Social Sciences"@fi,
        "Valtiotieteellinen tiedekunta (Helsingin yliopisto)"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Valtiotieteellinen tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Statsvetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston valtiotieteellinen tiedekunta"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Social Sciences"@fi,
        "Valtiotieteellinen tiedekunta (Helsingin yliopisto)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Valtiotieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000018917 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-01-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-11-05T20:15:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000018917" ;
    rdaa:P50012 finaf:000002451 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Lappeenranta University of Technology"@fi,
        "Universitas Lappeenrantaensis"@fi,
        "University of Technology (Lappeenranta)"@fi,
        "Villmanstrands tekniska universitet"@fi ;
    rdaa:P50236 "2003/2018"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94255 ;
    rdaa:P50393 "Nimimuoto Lappeenrannan teknillinen yliopisto 1.1.2003 -"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lappeenrannan teknillinen yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "Yliopiston kotisivu 30.01.2003"@fi ;
    skos:altLabel "Lappeenranta University of Technology"@fi,
        "Universitas Lappeenrantaensis"@fi,
        "University of Technology (Lappeenranta)"@fi,
        "Villmanstrands tekniska universitet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lappeenrannan teknillinen yliopisto"@fi .

finaf:000019212 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-05-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-07T14:34:28"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000123752895>,
        "Asteri ID: 000019212" ;
    rdaa:P50012 finaf:000001379 ;
    rdaa:P50013 finaf:000027959 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Joensuu universitet"@fi,
        "Universitas Ostiensis"@fi,
        "University of Joensuu"@fi ;
    rdaa:P50236 "1984/2009"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94166 ;
    rdaa:P50407 "Joensuun yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Joensuun_yliopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 20.3.2019"@fi,
        "Principy i praktika pynočnoj ekonomiki v lesnom komplekse / redaktory: Sari Sivonen, Olli Saastamojnen, 2000"@fi ;
    skos:altLabel "Joensuu universitet"@fi,
        "Universitas Ostiensis"@fi,
        "University of Joensuu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Joensuun yliopisto"@fi .

finaf:000009366 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-10-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:03:05"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000095638293>,
        "Asteri ID: 000009366" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000911 ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Humanistiska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston humanistinen tiedekunta"@fi,
        "Humanistinen tiedekunta (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "Humanistiska fakulteten (Helsingfors universitet)"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Arts"@fi ;
    rdaa:P50035 "Humanistisen tiedekunnan juuret ovat vanhassa filosofisessa tiedekunnassa, joka oli yksi vuonna 1640 perustetun Turun Akatemian neljästä kantatiedekunnasta. Tiedekunta jaettiin 1852 kahteen osastoon, historiallis-kielitieteelliseen osastoon ja fyysis-matemaattiseen (myöhemmin matemaattis-luonnontieteelliseen) osastoon. 1992 vanha filosofinen tiedekunta lakkautettiin ja sen osastoista tuli itsenäisiä tiedekuntia, jolloin historiallis-kielitieteellinen osasto muuttui humanistiseksi tiedekunnaksi."@fi ;
    rdaa:P50236 "1992/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Humanistinen tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.helsinki.fi/fi/humanistinen-tiedekunta'>Verkkosivut 9.4.2018</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Humanistiska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston humanistinen tiedekunta"@fi,
        "Humanistinen tiedekunta (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "Humanistiska fakulteten (Helsingfors universitet)"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Arts"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Humanistinen tiedekunta"@fi .

finaf:000035110 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:57:39"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404105926>,
        "Asteri ID: 000035110",
        "Y-tunnus: 0220266-9" ;
    rdaa:P50025 "Arbetshälsoinstitutet (Finland)"@fi,
        "FIOH"@fi,
        "Finland. Arbetshälsoinstitutet"@fi,
        "Finland. Institutet för arbetshygien"@fi,
        "Finnish Institute of Occupational Health"@fi,
        "Finskij institut mediciny truda"@fi,
        "Finskij institut professional'nogo zdravoohraneniâ"@fi,
        "Gos. upr. po voprosam gigieny truda"@fi,
        "Gosudarstvennoe upravlenie po voprosam gigieny truda"@fi,
        "Institut für Arbeitsmedizin (Finnland)"@fi,
        "Institute of Occupational Health (Finland)"@fi,
        "Institutet för arbetshygien"@fi,
        "Instituto de Saúde Ocupacional"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Työterveyslaitos"@fi,
        "Suomi. Työterveyslaitos"@fi,
        "TTL"@fi,
        "Финский институт профессионального здравоохранения"@fi ;
    rdaa:P50236 "1950/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "valtion laitos"@fi ;
    rdaa:P50407 "Työterveyslaitos"@fi ;
    rdau:P61101 "Signe and Ane Gyllenberg Symposium (12 : 1995 : Espoo). The environmental syndrome psychosomatic disease experience induced by environmental factors : The XII Signe and Ane Gyllenberg Symposium, Espoo, Finland, September 28-29, 1995 / guest editor Svante Stenman, 1997"@fi ;
    skos:altLabel "Arbetshälsoinstitutet (Finland)"@fi,
        "FIOH"@fi,
        "Finland. Arbetshälsoinstitutet"@fi,
        "Finland. Institutet för arbetshygien"@fi,
        "Finnish Institute of Occupational Health"@fi,
        "Finskij institut mediciny truda"@fi,
        "Finskij institut professional'nogo zdravoohraneniâ"@fi,
        "Gos. upr. po voprosam gigieny truda"@fi,
        "Gosudarstvennoe upravlenie po voprosam gigieny truda"@fi,
        "Institut für Arbeitsmedizin (Finnland)"@fi,
        "Institute of Occupational Health (Finland)"@fi,
        "Institutet för arbetshygien"@fi,
        "Instituto de Saúde Ocupacional"@fi,
        "Sosiaali- ja terveysministeriö. Työterveyslaitos"@fi,
        "Suomi. Työterveyslaitos"@fi,
        "TTL"@fi,
        "Финский институт профессионального здравоохранения"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Työterveyslaitos"@fi .

finaf:000037056 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-12-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:14:12"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000040628215X>,
        "Asteri ID: 000037056" ;
    rdaa:P50012 finaf:000015647 ;
    rdaa:P50025 "Egentliga Finlands sjukvårdsdristrikt. Åbo universitetscentralsjukhus"@fi,
        "Suomi. Turun yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "TYKS"@fi,
        "Turku University Central Hospital"@fi,
        "Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri. Turun yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "ÅUCS"@fi,
        "Åbo universitetscentralsjukhus"@fi ;
    rdaa:P50237 "sairaala"@fi ;
    rdaa:P50393 "Turun lääninsairaala 1756-1957; 1.4.1958- Turun yliopistollinen keskussairaala. - Kuuluu Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiriin"@fi ;
    rdaa:P50407 "Turun yliopistollinen keskussairaala"@fi ;
    skos:altLabel "Egentliga Finlands sjukvårdsdristrikt. Åbo universitetscentralsjukhus"@fi,
        "Suomi. Turun yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "TYKS"@fi,
        "Turku University Central Hospital"@fi,
        "Varsinais-Suomen sairaanhoitopiiri. Turun yliopistollinen keskussairaala"@fi,
        "ÅUCS"@fi,
        "Åbo universitetscentralsjukhus"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun yliopistollinen keskussairaala"@fi .

finaf:000018883 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2003-01-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-28T12:18:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000093279856>,
        "Asteri ID: 000018883" ;
    rdaa:P50012 finaf:000038596 ;
    rdaa:P50013 finaf:000194506 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "TTY (Tampereen teknillinen yliopisto)"@fi,
        "Tampere University of Technology TUT"@fi,
        "Tampereen tekn. yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aloitti toimintansa vuonna 1965 Teknillisen korkeakoulun sivukorkeakouluna ja itsenäistyi vuonna 1972 Tampereen teknilliseksi korkeakouluksi (TTKK). Tampereen teknillisen korkeakoulun nimi muuttui Tampereen teknilliseksi yliopistoksi 1. tammikuuta 2003. Yliopisto lakkautettiin ja toiminnot siirtyvät 1.1.2019 uuteen Tampereen yliopistoon."@fi ;
    rdaa:P50037 "2003" ;
    rdaa:P50038 "2018" ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94436 ;
    rdaa:P50407 "Tampereen teknillinen yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Tampereen_teknillinen_yliopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 15.3.2019"@fi ;
    skos:altLabel "TTY (Tampereen teknillinen yliopisto)"@fi,
        "Tampere University of Technology TUT"@fi,
        "Tampereen tekn. yliopisto"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Tampereen teknillinen yliopisto"@fi .

finaf:000007272 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-01-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-11-07T10:43:08"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000010744995X>,
        "Asteri ID: 000007272",
        "Y-tunnus: 0292800-5" ;
    rdaa:P50012 finaf:000037475 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-5/smi> ;
    rdaa:P50025 "Lappi universitehttii"@fi,
        "Lapplands universitet"@fi,
        "University of Lapland (Lapin yliopisto)"@fi,
        "Лапландский университет"@fi ;
    rdaa:P50119 yso:p94382 ;
    rdaa:P50236 "1991/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50393 "Nimenmuutos 1.1.1991"@fi ;
    rdaa:P50407 "Lapin yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.ulapland.fi'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi,
        "Kilpeläinen, Arja. Contact Center Lapissa : Innovatiiviset hyvinvointipalvelut -hankkeen väliraportti / Arja Kilpeläinen, 2004"@fi ;
    skos:altLabel "Lappi universitehttii"@fi,
        "Lapplands universitet"@fi,
        "University of Lapland (Lapin yliopisto)"@fi,
        "Лапландский университет"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Lapin yliopisto"@fi .

finaf:000028790 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-06-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:03:22"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406208355>,
        "Asteri ID: 000028790" ;
    rdaa:P50012 finaf:000021095 ;
    rdaa:P50022 yso:p10901,
        yso:p2347 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Bio- och miljövetenskapliga fakulteten"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Biological and Environmental Sciences"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin yliopiston bio- ja ympäristötieteellinen tiedekunta perustettiin vuonna 2004 nimellä biotieteellinen tiedekunta. Vuodesta 2010 nimi on ollut Bio- ja ympäristötieteellinen tiedekunta."@fi ;
    rdaa:P50236 "2010/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Bio- ja ympäristötieteellinen tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.helsinki.fi/fi/bio-ja-ymparistotieteellinen-tiedekunta'>Verkkosivut</a>, katsottu 2.4.2019"@fi,
        "Reports from the Department of Environmental Sciences, 2010-"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Bio- och miljövetenskapliga fakulteten"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Biological and Environmental Sciences"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Bio- ja ympäristötieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000029745 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2010-01-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000108389418>,
        "Asteri ID: 000029745" ;
    rdaa:P50011 finaf:000031118,
        finaf:000031273,
        finaf:000032019 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Aalto University"@fi,
        "Aalto yliopisto"@fi,
        "Aalto-universitetet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Aalto-yliopisto aloitti toimintansa 1. tammikuuta 2010 kolmen ennen itsenäisen korkeakoulun (Helsingin kauppakorkeakoulun, Taideteollisen korkeakoulun ja Teknillisen korkeakoulun) yhdistyessä. Lisätietoja: http://fi.wikipedia.org/wiki/Aalto-yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50037 "2011" ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Aalto-yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.aalto.fi/fi/'>Yhteisön kotisivu 18.2.2010</a>"@fi ;
    skos:altLabel "Aalto University"@fi,
        "Aalto yliopisto"@fi,
        "Aalto-universitetet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Aalto-yliopisto"@fi .

finaf:000009616 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1993-10-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:03:10"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492929457>,
        "Asteri ID: 000009616" ;
    rdaa:P50012 finaf:000000967 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Faculty of Science at the University of Helsinki"@fi,
        "Helsingfors universitet. Matematisk-naturvetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta"@fi,
        "Matematisk-naturvetenskapliga fakulteten vid Helsingfors universitet"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Science (Matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta)"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsingin yliopiston matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunnan osastoja on kuusi: fysiikan osasto, geotieteiden ja maantieteen osasto, kemian osasto, matematiikan ja tilastotieteen osasto, tietojenkäsittelytieteen osasto ja Ilmakehätieteiden keskus (INAR), joka on kahden tiedekunnan (matemaattis-luonnontieteellisen ja maatalous-metsätieteellisen) yhteinen toimintayksikkö. (Tilanne 2019)"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta"@fi ;
    skos:altLabel "Faculty of Science at the University of Helsinki"@fi,
        "Helsingfors universitet. Matematisk-naturvetenskapliga fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta"@fi,
        "Matematisk-naturvetenskapliga fakulteten vid Helsingfors universitet"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Science (Matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta)"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Matemaattis-luonnontieteellinen tiedekunta"@fi .

rdac:C10011 a owl:Class ;
    rdfs:label "collective agent"@en,
        "yhteistoimija"@fi ;
    rdakit:toolkitDefinition "A gathering or organization of persons bearing a particular name and capable of acting as a unit."@en,
        "Tietyllä nimellä toimivien henkilöiden ryhmittymä tai organisaatio, joka pystyy toimimaan yhtenä yksikkönä."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Collective Agent"@en,
        "yhteistoimija"@fi ;
    reg:lexicalAlias rdac:CollectiveAgent.en,
        rdac:Yhteistoimija.fi ;
    reg:name "CollectiveAgent"@en,
        "Yhteistoimija"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdac: ;
    rdfs:subClassOf rdac:C10002 ;
    skos:definition "A gathering or organization of persons bearing a particular name and capable of acting as a unit."@en,
        "Tietyllä nimellä toimivien henkilöiden ryhmittymä tai organisaatio, joka pystyy toimimaan yhtenä yksikkönä."@fi ;
    skos:scopeNote "A collective agent includes a corporate body and a family."@en,
        "Yhteisötoimija sisältää yhteisön ja suvun."@fi .

rdac:C10008 a owl:Class ;
    rdfs:label "family"@en,
        "suku"@fi ;
    rdakit:instructionNumber "8.1.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Two or more persons related by birth, marriage, adoption, civil union, or similar legal status, or who otherwise present themselves as a family."@en,
        "Kaksi tai useampi henkilö, joita yhdistää sukulaisuussuhde, avioliitto, adoptio, rekisteröity parisuhde tai vastaava oikeudellinen asema tai jotka muuten esiintyvät perheenä."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Family"@en,
        "suku"@fi ;
    reg:lexicalAlias rdac:Family.en,
        rdac:Suku.fi ;
    reg:name "Family"@en,
        "Suku"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdac: ;
    rdfs:subClassOf rdac:C10011 ;
    skos:definition "Two or more persons related by birth, marriage, adoption, civil union, or similar legal status, or who otherwise present themselves as a family."@en,
        "Kaksi tai useampi henkilö, joita yhdistää sukulaisuussuhde, avioliitto, adoptio, rekisteröity parisuhde tai vastaava oikeudellinen asema tai jotka muuten esiintyvät perheenä."@fi .

rdac:C10002 a owl:Class ;
    rdfs:label "agent"@en,
        "toimija"@fi ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person or two or more persons capable of acting as a unit."@en,
        "Henkilö, suku tai yhteisö."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Agent"@en,
        "toimija"@fi ;
    reg:hasSubClass rdac:C10004,
        rdac:C10005,
        rdac:C10008,
        rdac:C10011 ;
    reg:lexicalAlias rdac:Agent.en,
        rdac:Toimija.fi ;
    reg:name "Agent"@en,
        "Toimija"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdac: ;
    rdfs:subClassOf rdac:C10013 ;
    skos:definition "A person or two or more persons capable of acting as a unit."@en,
        "Henkilö, suku tai yhteisö."@fi ;
    skos:scopeNote "An agent includes a collective agent and a person."@en .

finaf:000035318 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2017-03-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-12T09:53:36"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404870599>,
        "Asteri ID: 000035318" ;
    rdaa:P50010 finaf:000012657,
        finaf:000176862,
        finaf:000176864,
        finaf:000180633,
        finaf:000180634,
        finaf:000182701 ;
    rdaa:P50012 finaf:000035317 ;
    rdaa:P50022 yso:p28567,
        yso:p5710,
        yso:p857 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Eduskunta. Yleisradio"@fi,
        "Finland. Rundradion"@fi,
        "Finnischer Rundfunk"@fi,
        "Finnish Broadcasting Company"@fi,
        "Radiodiffusion finlandaise"@fi,
        "Riksdagen. Rundradion"@fi,
        "Rundradion"@fi,
        "Suomi. Yleisradio"@fi,
        "Yle"@fi ;
    rdaa:P50035 "O.Y. Suomen Yleisradio - A.B. Finlands Rundradio -yhtiön perustava kokous pidettiin Helsingissä 29. toukokuuta 1926. Samana vuonna 9. syyskuuta yhtiö lähetti ensimmäisen radio-ohjelmansa. Tätä päivää pidetään Ylen syntymäpäivänä, vaikka vasta vuonna 1928 Ylen lähetyksiä pystyi kuuntelemaan koko maassa. Vuonna 1934 Ylen toiminta siirtyi Suomen valtiolle. Uuden yhtiön nimeksi tuli ensin Oy Suomen Yleisradio Ab ja vuodesta 1944 Oy Yleisradio Ab."@fi,
        "Yleisradio Oy (ruotsiksi Rundradion Ab, lyhyesti Yle) on Suomen eduskunnan alaisuudessa toimiva valtakunnallinen julkisen palvelun yleisradiotoimintaa harjoittava viestintäyhtiö."@fi ;
    rdaa:P50037 "1944" ;
    rdaa:P50237 mts:m818 ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Yleisradio"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://yle.fi/aihe/artikkeli/2015/01/11/ylen-historia'>Yleisradion verkkosivut</a>, katsottu 14.3.2017 (yhtiön historia)"@fi ;
    skos:altLabel "Eduskunta. Yleisradio"@fi,
        "Finland. Rundradion"@fi,
        "Finnischer Rundfunk"@fi,
        "Finnish Broadcasting Company"@fi,
        "Radiodiffusion finlandaise"@fi,
        "Riksdagen. Rundradion"@fi,
        "Rundradion"@fi,
        "Suomi. Yleisradio"@fi,
        "Yle"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Yleisradio"@fi .

finaf:000000951 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-09-01T19:00:17"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000406282264>,
        "Asteri ID: 000000951" ;
    rdaa:P50022 yso:p469 ;
    rdaa:P50025 "Helsingfors universitet. Medicinska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston lääketieteellinen tiedekunta"@fi,
        "Lääketieteellinen tiedekunta (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "Medicinska fakulteten vid Helsingfors universitet"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Medicine"@fi,
        "University of Helsinki. Medical Faculty"@fi ;
    rdaa:P50237 "tiedekunta"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto. Lääketieteellinen tiedekunta"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.helsinki.fi/fi/laaketieteellinen-tiedekunta'>Verkkosivut</a>, katsottu 1.2.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Helsingfors universitet. Medicinska fakulteten"@fi,
        "Helsingin yliopiston lääketieteellinen tiedekunta"@fi,
        "Lääketieteellinen tiedekunta (Helsingin yliopisto)"@fi,
        "Medicinska fakulteten vid Helsingfors universitet"@fi,
        "University of Helsinki. Faculty of Medicine"@fi,
        "University of Helsinki. Medical Faculty"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto. Lääketieteellinen tiedekunta"@fi .

finaf:000027959 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "2009-11-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-12-07T10:44:38"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000446873501>,
        "Asteri ID: 000027959",
        "Y-tunnus: 2285733-9" ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/rus> ;
    rdaa:P50025 "UEF (Itä-Suomen yliopisto)"@fi,
        "Universitet voctočnoj Finlândii"@fi,
        "University of Eastern Finland"@fi,
        "Universität Ostfinnland"@fi,
        "Östra Finlands universitet"@fi,
        "Университет Восточной Финляндии"@fi ;
    rdaa:P50035 "Itä-Suomen yliopisto on Joensuussa ja Kuopiossa toimiva yliopisto. Yliopisto aloitti toimintansa 1. tammikuuta 2010, kun Kuopion ja Joensuun yliopistot yhdistyivät."@fi ;
    rdaa:P50037 "2010" ;
    rdaa:P50232 finaf:000002280,
        finaf:000019212 ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94166 ;
    rdaa:P50407 "Itä-Suomen yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/It%C3%A4-Suomen_yliopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 20.3.2019"@fi,
        "<a href='https://www.uef.fi'>Yhteisön verkkosivut</a>, katsottu 31.10.2022"@fi,
        "YTJ, 2009"@fi ;
    skos:altLabel "UEF (Itä-Suomen yliopisto)"@fi,
        "Universitet voctočnoj Finlândii"@fi,
        "University of Eastern Finland"@fi,
        "Universität Ostfinnland"@fi,
        "Östra Finlands universitet"@fi,
        "Университет Восточной Финляндии"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Itä-Suomen yliopisto"@fi .

finaf:000035009 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2020-12-03T20:12:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000492950184>,
        "Asteri ID: 000035009" ;
    rdaa:P50025 "City of Helsinki"@fi,
        "Elsínkia"@fi,
        "He'lssen"@fi,
        "Heilsincí"@fi,
        "Helsig"@fi,
        "Helsingfors"@fi,
        "Helsingfors stad"@fi,
        "Helsingi"@fi,
        "Helsingia"@fi,
        "Helsingjafoss"@fi,
        "Helsingki"@fi,
        "Helsink"@fi,
        "Helsinki"@fi,
        "Helsinkis"@fi,
        "Helsinko"@fi,
        "Helsinky"@fi,
        "Helsinqui"@fi,
        "Helsset"@fi,
        "Helsínquia"@fi,
        "Hen-xin-ki"@fi,
        "Hèlsinki"@fi,
        "Stadt Helsinki"@fi,
        "Ville d'Helsinki"@fi,
        "Ȟel'sinki"@fi,
        "Хельсинки"@fi ;
    rdaa:P50035 "Helsinkiin liitettiin vuonna 1946 Haagan kauppala, Huopalahden kunta, Kulosaaren kunta ja Oulunkylän kunta"@fi ;
    rdaa:P50236 "1550/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50238 mts:m358 ;
    rdaa:P50301 finaf:000033197,
        finaf:000033198,
        finaf:000033199 ;
    rdaa:P50407 "Helsingin kaupunki"@fi ;
    rdau:P61101 "Wikipedia, katsottu 25.6.2012"@fi ;
    skos:altLabel "City of Helsinki"@fi,
        "Elsínkia"@fi,
        "He'lssen"@fi,
        "Heilsincí"@fi,
        "Helsig"@fi,
        "Helsingfors"@fi,
        "Helsingfors stad"@fi,
        "Helsingi"@fi,
        "Helsingia"@fi,
        "Helsingjafoss"@fi,
        "Helsingki"@fi,
        "Helsink"@fi,
        "Helsinki"@fi,
        "Helsinkis"@fi,
        "Helsinko"@fi,
        "Helsinky"@fi,
        "Helsinqui"@fi,
        "Helsset"@fi,
        "Helsínquia"@fi,
        "Hen-xin-ki"@fi,
        "Hèlsinki"@fi,
        "Stadt Helsinki"@fi,
        "Ville d'Helsinki"@fi,
        "Ȟel'sinki"@fi,
        "Хельсинки"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin kaupunki"@fi .

finaf:000037512 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2021-06-19T15:03:52"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 "Asteri ID: 000037512" ;
    rdaa:P50012 finaf:000010312 ;
    rdaa:P50016 finaf:000031118 ;
    rdaa:P50022 yso:p1246,
        yso:p2040 ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "HUT (Helsinki University of Technology)"@fi,
        "Helsingfors tekniska högskola"@fi,
        "Helsingin teknillinen korkeakoulu"@fi,
        "Helsinki University of Technology"@fi,
        "TKK (Teknillinen korkeakoulu)"@fi,
        "Tekniska högskolan"@fi,
        "Tekniska högskolan i Helsingfors"@fi,
        "University of Technology (Helsinki)"@fi,
        "Université de technologie de Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50035 "1. tammikuuta 2010 Teknillinen korkeakoulu yhdistyi Taideteollisen korkeakoulun ja Helsingin kauppakorkeakoulun kanssa Aalto-yliopistoksi. Tällöin Teknillisen korkeakoulun nimi muuttui Aalto-yliopiston teknilliseksi korkeakouluksi. (Wikipedia, katsottu 21.5.2010)"@fi,
        "Helsingin teknillinen reaalikoulu 1849-1872, Suomen polyteknillinen koulu 1.5.1872-1879, Polyteknillinen opisto 1879-1908, Suomen teknillinen korkeakoulu 2.4.1908-1941, Teknillinen korkeakoulu 12.9.1941-31.12.2009."@fi ;
    rdaa:P50236 "1941/2009"^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "korkeakoulu"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94105 ;
    rdaa:P50407 "Teknillinen korkeakoulu"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://fi.wikipedia.org/wiki/Teknillinen_korkeakoulu'>Wikipedia</a>, katsottu 24.11.2020"@fi ;
    skos:altLabel "HUT (Helsinki University of Technology)"@fi,
        "Helsingfors tekniska högskola"@fi,
        "Helsingin teknillinen korkeakoulu"@fi,
        "Helsinki University of Technology"@fi,
        "TKK (Teknillinen korkeakoulu)"@fi,
        "Tekniska högskolan"@fi,
        "Tekniska högskolan i Helsingfors"@fi,
        "University of Technology (Helsinki)"@fi,
        "Université de technologie de Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Teknillinen korkeakoulu"@fi .

finaf:000003347 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:46"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404505858>,
        "Asteri ID: 000003347" ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "Oulu University"@fi,
        "Uleåborgs universitet"@fi,
        "Universitas Ouluensis"@fi,
        "University of Oulu"@fi,
        "Universität Oulu"@fi ;
    rdaa:P50037 "1958" ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94320 ;
    rdaa:P50407 "Oulun yliopisto"@fi ;
    skos:altLabel "Oulu University"@fi,
        "Uleåborgs universitet"@fi,
        "Universitas Ouluensis"@fi,
        "University of Oulu"@fi,
        "Universität Oulu"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Oulun yliopisto"@fi .

finaf:000030312 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1991-03-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:44"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000122358415>,
        "Asteri ID: 000030312" ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    rdaa:P50025 "Universidad Åbo Akademi"@fi,
        "University of Åbo Akademi"@fi,
        "ÅA (Åbo Akademi)"@fi,
        "ÅAU (Åbo Akademi University)"@fi,
        "Åbo Akademi University"@fi ;
    rdaa:P50035 "Åbo Akademi on pääosin Turussa toimiva ruotsinkielinen yliopisto. Se perustettiin 1918."@fi ;
    rdaa:P50037 "1918" ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Åbo Akademi"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='https://www.abo.fi/'>Verkkosivut</a>, katsottu 8.5.2019"@fi ;
    skos:altLabel "Universidad Åbo Akademi"@fi,
        "University of Åbo Akademi"@fi,
        "ÅA (Åbo Akademi)"@fi,
        "ÅAU (Åbo Akademi University)"@fi,
        "Åbo Akademi University"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Åbo Akademi"@fi .

finaf:000001517 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:55:19"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000121799569>,
        "Asteri ID: 000001517" ;
    rdaa:P50012 finaf:000007904,
        finaf:000014929 ;
    rdaa:P50025 "Jyväskylä universitet"@fi,
        "University of Jyväskylä"@fi,
        "Universität Jyväskylä"@fi,
        "Université de Jyväskylä"@fi ;
    rdaa:P50035 "Jyväskylän seminaari 1863-1937; Jyväskylän kasvatusopillinen korkeakoulu 1934-1966; Jyväskylän yliopisto 1966-"@fi ;
    rdaa:P50037 "1966" ;
    rdaa:P50237 mts:m4680 ;
    rdaa:P50350 yso:p94173 ;
    rdaa:P50407 "Jyväskylän yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://www.kirjasto.jyu.fi/'>Kotisivut</a>, katsottu 21.10.2020"@fi ;
    skos:altLabel "Jyväskylä universitet"@fi,
        "University of Jyväskylä"@fi,
        "Universität Jyväskylä"@fi,
        "Université de Jyväskylä"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Jyväskylän yliopisto"@fi .

rdaa: dc:title "RDA Agent properties"@en ;
    skos:note "Properties derived from RDA elements with the domain of RDA Agent and its sub-classes Collective Agent, Person, Family, and Corporate Body."@en ;
    foaf:homepage <http://www.rdaregistry.info/Elements/a/> .

finaf:000030311 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1990-04-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2022-10-31T14:19:45"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/000000012190471X>,
        "Asteri ID: 000030311" ;
    rdaa:P50023 <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    rdaa:P50025 "TY (Turun yliopisto)"@fi,
        "Turun suomalainen yliopisto"@fi,
        "Universidad de Turku"@fi,
        "Universitas Aboensis"@fi,
        "Universitas Turkuensis"@fi,
        "University of Turku"@fi,
        "Università di Turku"@fi,
        "Universität Turku"@fi,
        "Åbo Universitet"@fi ;
    rdaa:P50035 "Turun suomalaisen yliopiston perustamiskokous pidetty 28.2.1920"@fi,
        "Turun yliopisto ei nimestään huolimatta ole Turun akatemian seuraaja, vaan Turun akatemia siirtyi Turusta Helsinkiin ja on nykyisin nimeltään Helsingin yliopisto. Yliopistollinen opetus tuli takaisin Turkuun vuonna 1917, kun kaupunkiin perustettiin ruotsinkielinen Åbo Akademi. Nykyinen Turun yliopisto perustettiin vuonna 1920 Turun Suomalaisen Yliopistoseuran toimesta suomenkieliseksi monialayliopistoksi ruotsinkielisen Åbo Akademin ja kaksikielisen Helsingin yliopiston rinnalle."@fi ;
    rdaa:P50037 "1920" ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94447 ;
    rdaa:P50407 "Turun yliopisto"@fi ;
    rdau:P61101 "<a href='http://fi.wikipedia.org/wiki/Turun_yliopisto'>Wikipedia</a>, katsottu 18.5.2011"@fi,
        "Laaksonen, Hannu. Alma mater Aboensis : schools and universities in Turku from the 13th century to Finnish independence = Turkulaiset koulut ja yliopistot 1200-luvulta itsenäisen Suomen syntyyn, 2006"@fi ;
    skos:altLabel "TY (Turun yliopisto)"@fi,
        "Turun suomalainen yliopisto"@fi,
        "Universidad de Turku"@fi,
        "Universitas Aboensis"@fi,
        "Universitas Turkuensis"@fi,
        "University of Turku"@fi,
        "Università di Turku"@fi,
        "Universität Turku"@fi,
        "Åbo Universitet"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Turun yliopisto"@fi .

rdau: dc:title "RDA Unconstrained properties"@en ;
    skos:note "Properties derived from RDA elements without specific or implicit restrictions to RDA entities."@en ;
    foaf:homepage <http://www.rdaregistry.info/Elements/u/> .

finaf:000038390 a rdac:C10005,
        skos:Concept ;
    dct:created "1992-05-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2023-02-06T10:58:25"^^xsd:dateTime ;
    rdaa:P50006 <http://isni.org/isni/0000000404102071>,
        "Asteri ID: 000038390" ;
    rdaa:P50012 finaf:000027828 ;
    rdaa:P50025 "Gel'sìns'kij unìversitet"@fi,
        "Hel'sinkskij universitet"@fi,
        "Helsingfors universitet"@fi,
        "Helsingi Ülikool"@fi,
        "Helsinki University"@fi,
        "Helsinkio universitetas"@fi,
        "Helsinku universitāte"@fi,
        "Helssega universitehta"@fi,
        "Universidad de Helsinki"@fi,
        "University of Helsinki"@fi,
        "Universität Helsinki"@fi,
        "Université de Helsinki"@fi ;
    rdaa:P50236 "1919/.."^^<http://id.loc.gov/datatypes/edtf> ;
    rdaa:P50237 "yliopisto"@fi ;
    rdaa:P50350 yso:p94137 ;
    rdaa:P50393 "Kuninkaallinen Turun akatemia perustettiin vuonna 1640. Turun palon 1827 jälkeen yliopisto määrättiin Nikolai I:n keisarillisella käskykirjeellä 21. lokakuuta 1827 muuttamaan Helsinkiin. Keisarillinen Aleksanterin yliopisto aloitti toimintansa syksyllä 1828. Virallinen nimimuoto Helsingin yliopisto otettiin käyttöön 18.2.1919 asetuksen myötä."@fi ;
    rdaa:P50407 "Helsingin yliopisto"@fi ;
    skos:altLabel "Gel'sìns'kij unìversitet"@fi,
        "Hel'sinkskij universitet"@fi,
        "Helsingfors universitet"@fi,
        "Helsingi Ülikool"@fi,
        "Helsinki University"@fi,
        "Helsinkio universitetas"@fi,
        "Helsinku universitāte"@fi,
        "Helssega universitehta"@fi,
        "Universidad de Helsinki"@fi,
        "University of Helsinki"@fi,
        "Universität Helsinki"@fi,
        "Université de Helsinki"@fi ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Helsingin yliopisto"@fi .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> a skos:Concept ;
    skos:inScheme finaf: ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

rdac:C10005 a owl:Class ;
    rdfs:label "corporate body"@en,
        "yhteisö"@fi,
        "Institution"@sv ;
    rdakit:instructionNumber "8.1.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An organization or group of persons or organizations that is identified by a name and is capable of acting as a unit."@en,
        "Organisaatio tai ryhmä henkilöitä ja/tai organisaatioita, joka tunnetaan tietyllä nimellä, ja joka toimii tai voi toimia yhtenä kokonaisuutena."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Corporate Body"@en,
        "yhteisö"@fi,
        "Institution"@sv ;
    reg:lexicalAlias rdac:CorporateBody.en,
        rdac:Yhteiso.fi ;
    reg:name "CorporateBody"@en,
        "Yhteiso"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdac: ;
    rdfs:subClassOf rdac:C10011,
        skos:Concept ;
    skos:definition "An organization or group of persons or organizations that is identified by a name and is capable of acting as a unit."@en,
        "Organisaatio tai ryhmä henkilöitä ja/tai organisaatioita, joka tunnetaan tietyllä nimellä, ja joka toimii tai voi toimia yhtenä kokonaisuutena."@fi .

rdac:C10004 a owl:Class ;
    rdfs:label "person"@en,
        "henkilö"@fi,
        "Person"@sv ;
    rdakit:instructionNumber "8.1.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An individual human being who lives or is assumed to have lived."@en,
        "Yksilö tai yksilön (yksin tai yhdessä yhden tai useamman muun yksilön kanssa) luoma identiteetti."@fi ;
    rdakit:toolkitLabel "Person"@en,
        "henkilö"@fi,
        "Person"@sv ;
    reg:lexicalAlias rdac:Henkilo.fi,
        rdac:Person.en ;
    reg:name "Person"@en,
        "Henkilo"@fi ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    rdfs:isDefinedBy rdac: ;
    rdfs:subClassOf rdac:C10002,
        skos:Concept ;
    skos:definition "An individual human being who lives or is assumed to have lived."@en,
        "Yksilö tai yksilön (yksin tai yhdessä yhden tai useamman muun yksilön kanssa) luoma identiteetti."@fi .

finaf: a skos:ConceptScheme ;
    dc:creator "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:description """KANTO kattaa kansallisbibliografian kuvailun yhteydessä tuottamat ohjeelliset nimenmuodot Suomessa julkaistujen aineistojen tekijänä ja kohteena olevista toimijoista mukaan lukien musiikkiaineiston tekijät. Kotimaiseen julkaisutuotantoon liittyvien henkilöiden ja yhteisöjen kuvailujen lisäksi KANTO sisältää tietoja ulkomaalaisista henkilöistä ja yhteisöistä ja niihin liittyvistä aineistoista.

Kuvailussa käytettävien nimenmuotojen lisäksi haettavissa ovat mm. tekijän käyttämät pseudonyymit ja nimen erikieliset versiot tai eri kirjoitusmuodot (ns. varianttinimet). Myös toimijaan liittyvät tunnukset (mm. ISNI, ORCID) ja toimijoihin liittyvät aineistot ovat nähtävissä. Tietoja tekijään liittyvistä aineistosta haetaan kansallisbibliografiasta Finnan kautta. Linkitykset musiikkiaineistoon ovat toistaiseksi puutteellisia.

Toimijanimien kuvailussa on noudatettu RDA:n kuvailusääntöjä ja suomalaisten kirjastojen tekemiä linjauksia vuodesta 2016.

Lisätietoja henkilöiden ja yhteisöjen nimenmuodoista, puutteellisten tai virheellisten tietojen korjauspyyntöjä ja muuta palautetta voi lähettää sähköpostitse osoitteeseen <a href="mailto:toimijakuvailu-posti@helsinki.fi">toimijakuvailu-posti@helsinki.fi</a>.

Kansallisiin toimijatietoihin viitataan lyhenteellä <em>finaf</em> (kts. <a href="http://www.loc.gov/standards/sourcelist/name-title.html">Kongressin kirjaston nimiauktoriteettikoodisto</a>). Myös muissa kuin MARC 21 -pohjaisissa tietojärjestelmissä suositellaan saman lyhenteen käyttöä.

Lisätietoja tietosuojasta ja muita vastauksia yleisiin kysymyksiin löytyy sivulta <a href="https://www.kiwi.fi/x/bAN0D">Tietopaketti Kantosta</a>.

<span lang="sv">Informationspaket om <a href="https://www.kiwi.fi/x/YYNoDQ">KANTO - Nationella aktörsnamn</a> finns på svenska i Aktörsbeskrivningstjänstens kundwiki. Frågor angående namnformer för personer och organisationer, korrigeringar av bristfällig information och övrig respons kan skickas per e-post till <a href="mailto:toimijakuvailu-posti@helsinki.fi">toimijakuvailu-posti@helsinki.fi</a>.</span>"""@fi,
        """KANTO täcker de namnformer som anges i samband med beskrivningsarbetet i nationalbibliografin. I KANTO ingår de aktörer som är upphov till material eller som behandlas som ämne i material som getts ut i Finland. I KANTO ingår även de personer och organisationer som är upphov till musikmaterial eller har en annan relation till utgivet musikmaterial. KANTO täcker främst inhemska personer och organisationer, men en del utländska namn förekommer också i KANTO.

Sök av namn täcker de namnformer som förekommer i beskrivningen av materialet, men även pseudonymer och olika språkversioner eller skriftarter av namnet. De identifikatorer (t.ex. ISNI, ORCID) som relaterar till agenten anges i KANTO. Informationen om materialet som relaterar till upphovspersonen har sökts från nationalbibliografin med Finna. Länkarna till musikmaterialet är tills vidare bristfälliga.

Beskrivningen av agenter har gjorts enligt beskrivningsreglerna RDA och de finländska bibliotekens riktlinjer från år 2016.

Frågor angående namnformer för personer och organisationer, korrigeringar av bristfällig information och övrig respons kan skickas per e-post till <a href="mailto:toimijakuvailu-posti@helsinki.fi">toimijakuvailu-posti@helsinki.fi</a>.

Förkortningen <em>finaf</em> (<a href="http://www.loc.gov/standards/sourcelist/name-title.html">http://www.loc.gov/standards/sourcelist/name-title.html</a>) hänvisar till den information som finns i KANTO. Vi rekommenderar att använda förkortningen i informationssystem, även i system som inte baserar sig på MARC 21 -formatet.

För mer information on dataskydd och svar på vanliga frågor se sidan <a href="https://www.kiwi.fi/x/bAN0D">Tietopaketti Kantosta</a> (på finska)."""@sv ;
    dc:publisher "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:title "KANTO - Kansalliset toimijatiedot"@fi,
        "KANTO - Nationella aktörsnamn"@sv ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    dct:license <http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> ;
    dct:modified "2023-03-24T01:22:51+00:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:subject yso:p1272,
        yso:p26023,
        yso:p3835 ;
    foaf:homepage <https://www.kiwi.fi/x/bAN0D> .

