@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix musa: <http://www.yso.fi/onto/musa/> .
@prefix musa-meta: <http://www.yso.fi/onto/musa-meta/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdau: <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ysa: <http://www.yso.fi/onto/ysa/> .
@prefix yso: <http://www.yso.fi/onto/yso/> .

musa:deprecatedconceptscheme a skos:ConceptScheme .

musa:p1017 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y204025 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:55:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiesityksen tarkka nuotinnos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transkriptiot (musiikki)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1122 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y219945 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termillä on useita eri merkityksiä keskiaikaisesta paimenlaulusta 1800-luvun  \"paimentunnelmaisiin\" orkesteriteoksiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä täsmentävien asiasanojen ja muiden määreiden kanssa,  esimerkiksi pastoraalit : oopperat : Ranska : 1600-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "pastoraalit"@fi,
        "pastoraler"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1142 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98907 ;
    dct:modified "2017-03-13T11:24:37+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmusiikkisoittimet"@fi,
        "perinnemusiikkisoittimet"@fi,
        "soittimet -- kansanmusiikki"@fi,
        "soittimet -- perinnemusiikki"@fi,
        "folkmusikinstrument"@sv,
        "musikinstrument -- folkmusik"@sv,
        "musikinstrument -- traditionell musik"@sv ;
    skos:hiddenLabel "soittimet kansanmusiikki"@fi,
        "soittimet perinnemusiikki"@fi,
        "musikinstrument folkmusik"@sv,
        "musikinstrument traditionell musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansansoittimet"@fi,
        "folkliga instrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1145 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y111361 ;
    dct:modified "2016-11-23T10:24:04+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "käsikirjoitukset -- sävellykset"@fi,
        "musiikkikäsikirjoitukset"@fi,
        "nuottikäsikirjoitukset"@fi,
        "handskrifter -- kompositioner"@sv,
        "kompositionshandskrifter"@sv,
        "kompositionsmanuskript"@sv,
        "nothandskrifter"@sv ;
    skos:hiddenLabel "käsikirjoitukset sävellykset"@fi,
        "handskrifter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sävellyskäsikirjoitukset"@fi,
        "notmanuskript"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p22 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y218504 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Taidemusiikkisävellyksen nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termi ei tarkoita mitään täsmällistä musiikillista muotoa tms., sitä käytetään vain  niiden teosten yhteydessä, jotka säveltäjä on nimennyt elegioiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "elegiat"@fi,
        "elegier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p450 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214384 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alankomaalaiset koulukunnat"@fi,
        "flaamilaiset koulukunnat"@fi,
        "flamländska skolorna"@sv ;
    skos:definition "1400–1500-luvuilla kukoistanut vokaalipolyfoninen sävellystyyli, jonka tunnetuimmat edustajat olivat Guillaume Du Fay, Henricus Isaac, Josquin des Prez ja Jean de Ockeghem."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alankomaiset koulukunnat"@fi,
        "nederländska skolorna"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p618 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106371 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kattotermi kaikille sellaisille taiteen lajeille, joihin sisältyy tai jotka ovat pääasiassa  yleisölle esiintymistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "esittävät taiteet"@fi,
        "föreställande konst"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p650 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101390 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sointuasteiden analysointi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "funktioanalyysi"@fi,
        "funktionsanalys"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p655 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102983 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lajityypit"@fi ;
    skos:definition "Populaarimusiikin tyylilajien nimitys. Esimerkiksi bebop ja free jazz ovat jazzin genrejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "genret"@fi,
        "genrer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66019 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214616 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "\"Ensi näkemältä\" suoraan nuoteista soittaminen tai laulaminen ilman edeltävää  valmistautumista (englanniksi sight-reading)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122381> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "prima vista"@fi,
        "prima vista"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66031 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96275 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Esimerkiksi kirjaston omistamien aineistojen kokonaisuus ja (2) jonkin teeman  puitteissa koottu joukko äänitteitä tai nuotinnettuja sävellyksiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään ykkösmerkityksessä aina täsmenteiden kanssa, esimerkiksi kokoelmat :  äänitteet : tieteelliset kirjastot."@fi ;
    skos:prefLabel "kokoelmat"@fi,
        "samlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66049 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214649 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "skrätsäys"@fi,
        "turntablismi"@fi,
        "skratching"@sv ;
    skos:definition "Lähinnä hip hop -kulttuurissa käytetty äänentuottotapa ja levysoittimen neulan hinkkausääni, joka syntyy DJ:n pyörittäessä vinyylilevyjä kädellä edestakaisin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002706> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "scratching"@fi,
        "scratching"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66054 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214665 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkileikkikoulun jälkeen varsinaisia soitinopintoja edeltävä opetus, jossa pohjustetaan esimerkiksi instrumentin valintaa, \"musiikkiesikoulu\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinvalmennus"@fi,
        "förberedande instrumentstudier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66068 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214687 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplet"@fi,
        "sämple"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003002079> ;
    skos:definition "Termi tarkoittaa sämpläyksen tuloksena syntyvää äänikatkelmaa, joka sisällytetään sellaisenaan tai muokattuna uuden teoksen osaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplet"@fi,
        "sample"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66094 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214706 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nuotintaminen"@fi ;
    skos:definition "Sävellyksen tarkka, musiikkiesityksen mukainen nuotintaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Transkriboinnin tuloksesta käytetään termiä transkriptiot (musiikki)."@fi ;
    skos:prefLabel "transkribointi"@fi,
        "transkribering"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66101 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214544 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Varsinkin kitaramusiikin yhteydessä käytettävä soittotekninen termi, jolla tarkoitetaan soittajalle tunnusomaista, improvisaation osana käytettyä lyhyttä motiivia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "licksit"@fi,
        "lick"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66111 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113111 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys urheilijan, viihdetaiteilijan, muusikon tms. käytännöllisiä ja taiteellisia asioita  hoitavalle henkilölle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikin indeksoinnissa on aina käytettävä täsmentäviä termejä, esimerkiksi managerit :  heavy rock : Yhdysvallat."@fi ;
    skos:prefLabel "managerit"@fi,
        "managers"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66118 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y117608 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Jumalanpalveluksessa käytettävät tekstit ja/tai sävelmät nuotinnoksina sisältävä julkaisu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "messukirjat"@fi,
        "mässböcker"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66120 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214741 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levytuottajat"@fi ;
    skos:definition "Henkilö, joka viime kädessä vastaa äänitteen valmistumisesta ja julkaisemisesta tietyn sisältöisenä ja tietyssä muodossa. Äänitetuottajan rooli teknisten ja taiteellisten ratkaisujen tekemisessä vaihtelee tapaus- ja genrekohtaisesti."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125387> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa. Äänitteiden yhteydessä termiä käytetään vain silloin, kun kyseessä on tuottajan ympärille koottu julkaisu (esimerkiksi Spector, Phil : äänitetuottajat)."@fi ;
    skos:prefLabel "äänitetuottajat"@fi,
        "ljudinspelningsproducenter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66124 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214626 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002640> ;
    skos:definition "Erityisesti rock-musiikin yhteydessä käytetty termi musiikillisen idean sisältävälle lyhyelle katkelmalle. Termiä käytetään lähinnä sähkökitaran yhteydessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "riffit"@fi,
        "riff"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66145 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y105937 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kahden tai useamman taidelajin yhdistelmästä rakennettu julkaisu, esimerkiksi CD ROM -muotoinen tietosanakirja, jossa on kuvaa ja ääntä tekstin lisäksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "multimedia"@fi,
        "multimedia"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66150 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y105193 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kirjastonhoitajan ammattikoulutuksen suorittanut henkilö, joka työskentelee  musiikkikirjastossa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikirjastonhoitajat"@fi,
        "musikbibliotekarier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66156 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113392 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkikulttuuri"@sv ;
    skos:definition "Musiikkiin liittyvien yhteisöllisten toimintojen kokonaisuus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on yleisluontoisuutensa takia aina käytettävä täsmenteen kanssa, esimerkiksi  musiikkikulttuuri : saamelaiset : Norja."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkikulttuuri"@fi,
        "musikkultur"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66158 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y123631 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levykaupat"@fi,
        "musiikkikaupat"@fi,
        "nuottikaupat"@fi,
        "äänilevykaupat"@fi ;
    skos:definition "Musiikkiaineistojen (äänitteet, nuotit, soittimet) välittämiseen erikoistunut kaupallinen  yritys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiliikkeet"@fi,
        "musikaffärer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66180 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y505973 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisessä merkityksessään lyyrinen runo, musiikissa 1500-luvulta lähtien runoteksteihin  perustuva sävellystyyppi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikkikäytössä termiin liitetään aina täsmentäviä asiasanoja, esimerkiksi oodit :  lauluyhtye : Englanti : 1690-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "oodit"@fi,
        "oden"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66182 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214602 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- orkesterit"@fi ;
    skos:definition "Orkesterille sävelletty konsertto, jossa kullakin orkesterin sektiolla on solistisia osuuksia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85030174> ;
    skos:hiddenLabel "konsertot orkesterit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesterikonsertot"@fi,
        "konserter för orkester"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66187 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y142593 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pasticciot"@fi ;
    skos:definition "(1) Monen säveltäjän tuotoksista koottu kokonaisuus, esimerkiksi Beggar's opera tai (2)  vanhempaa tyyliä mukaillen tehty uusi sävellys, esimerkiksi Stravinskyn Pulcinella-sarja."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään jälkimmäisessä merkityksessään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "pastissit"@fi,
        "pastischer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67020 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y140796 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mainoslaulut"@fi ;
    skos:definition "Termiä käytetään pelkästään mainoksiin sävelletystä musiikista"@fi,
        "Termen används endast om musik som skrivits för reklamer"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mainosmusiikki"@fi,
        "reklammusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p697 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y195218 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellyksen nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sävellyksistä, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi ;
    skos:prefLabel "idyllit"@fi,
        "idyller"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p817 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98623 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Näyttämöteoksen esityskokoonpanoon kuuluvat soolo-osuudet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa ja yhdessä täsmentävän asiasanan  kanssa, esimerkiksi roolit : oopperat : Wagner, Richard."@fi ;
    skos:prefLabel "roolit"@fi,
        "roller"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p9 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95450 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termiä käytetään musiikkijulkaisuissa aina yhdistettynä tarkempaan musiikin lajia  ilmaisevaan termiin, esimerkiksi iskelmät : huumori : Suomi : 1960-luku."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "huumori"@fi,
        "humor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p912 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214507 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Boris V. Asafjevin kehittelemä marksilaisen filosofian piiriin lukeutuva teoria ihmisen tajunnan ja yhteiskunnallisen muutoksen, erityisesti poliittisen historian, sekä musiikin välisestä vuorovaikutuksesta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "intonaatioteoria"@fi,
        "intonationsteori"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p914 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95589 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "itkuvirret"@fi ;
    skos:definition "(1) Improvisoitu valituslaulu (itkuvirsi) ja (2) laulutapa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jälkimmäisessä merkityksessä termiin liitetään täsmentävä ilmaisu, esimerkiksi itkut :  laulajat : naiset : Karjala."@fi ;
    skos:prefLabel "itkut"@fi,
        "gråtkväden"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p939 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214611 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pisteellinen musiikki"@fi ;
    skos:definition "1950-luvulla syntynyt taidemusiikin sävellystyylin suuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pistemusiikki"@fi,
        "punktmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p971 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107428 ;
    dct:modified "2016-11-25T14:05:56+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kuoronjohto"@fi,
        "kuorot -- johtaminen"@fi,
        "musiikin johtaminen"@fi ;
    skos:hiddenLabel "kuorot johtaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuoronjohtaminen"@fi,
        "kördirigering"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p972 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103599 ;
    dct:modified "2016-11-17T22:23:19+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin johtaminen"@fi,
        "orkesterinjohto"@fi,
        "orkesterit -- johtaminen"@fi ;
    skos:hiddenLabel "orkesterit johtaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesterinjohtaminen"@fi,
        "orkesterdirigering"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p976 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97563 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laitos tai sen osa, joka hoitaa kirjastolaitoksen piirissä musiikkiin liittyviä tehtäviä ja  palveluita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin yleisluontoisuuden takia sitä käytetään yhdessä täsmentävien termien kanssa,  esimerkiksi musiikkikirjastot : käsikirjoitukset : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkikirjastot"@fi,
        "musikbibliotek"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p978 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100577 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiin erikoistunut sanoma- tai aikakauslehti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään sekä ryhmästä että yksittäisistä lehdistä."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkilehdet"@fi,
        "musiktidskrifter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p987 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97569 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Hoitomuoto, jossa hoidon apuvälineinä käytetään musiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiterapia"@fi,
        "musikterapi"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p988 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97570 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "epämusikaalisuus"@fi ;
    skos:definition "Termillä kuvataan yksilöllisiä musiikin hahmottamisen kykyjä ja musiikillista itsensä  ilmaisemista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musikaalisuus"@fi,
        "musikalitet"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p990 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214694 ;
    dct:modified "2016-11-24T11:16:35+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "teemaluettelot"@fi,
        "teemat -- luettelot"@fi,
        "teman -- förteckningar"@sv ;
    skos:hiddenLabel "teemat luettelot"@fi,
        "teman förteckningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "temaattiset luettelot (musiikki)"@fi,
        "tematiska förteckningar (musik)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p995 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214703 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "septetit -- vaskipuhaltimet"@fi,
        "torviseptetit"@fi,
        "vaskipuhallinseptetit"@fi,
        "vaskiseitsikot"@fi,
        "vaskiseptetit"@fi,
        "septetter -- bleckblåsinstrument"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Seitsemän vaskipuhaltajan, ja usein myös lyömäsoittajien, muodostama soitinyhtye. Torviseitsikkoja esiintyy yleensä vain Suomessa, missä ensimmäiset kokoonpanot perustettiin 1800-luvun lopulla."@fi ;
    skos:hiddenLabel "septetit vaskipuhaltimet"@fi,
        "septetter bleckblåsinstrument"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "torviseitsikot"@fi,
        "hornseptetter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:ryhma_89 skos:member musa:p1005,
        musa:p1014,
        musa:p1015,
        musa:p110,
        musa:p1114,
        musa:p1118,
        musa:p1123,
        musa:p1124,
        musa:p1134,
        musa:p1149,
        musa:p118,
        musa:p1184,
        musa:p120,
        musa:p130,
        musa:p135,
        musa:p144,
        musa:p145,
        musa:p146,
        musa:p147,
        musa:p15,
        musa:p153,
        musa:p155,
        musa:p157,
        musa:p158,
        musa:p159,
        musa:p161,
        musa:p163,
        musa:p164,
        musa:p167,
        musa:p168,
        musa:p169,
        musa:p17,
        musa:p174,
        musa:p178,
        musa:p185,
        musa:p189,
        musa:p1912,
        musa:p193,
        musa:p199,
        musa:p2,
        musa:p20,
        musa:p2005,
        musa:p204,
        musa:p212,
        musa:p213,
        musa:p216,
        musa:p224,
        musa:p227,
        musa:p23,
        musa:p236,
        musa:p242,
        musa:p244,
        musa:p246,
        musa:p248,
        musa:p255,
        musa:p258,
        musa:p26,
        musa:p260,
        musa:p265,
        musa:p272,
        musa:p274,
        musa:p275,
        musa:p276,
        musa:p28,
        musa:p286,
        musa:p287,
        musa:p288,
        musa:p289,
        musa:p292,
        musa:p296,
        musa:p304,
        musa:p306,
        musa:p307,
        musa:p32,
        musa:p323,
        musa:p328,
        musa:p331,
        musa:p339,
        musa:p343,
        musa:p351,
        musa:p355,
        musa:p360,
        musa:p364,
        musa:p370,
        musa:p376,
        musa:p385,
        musa:p390,
        musa:p396,
        musa:p398,
        musa:p399,
        musa:p400,
        musa:p402,
        musa:p403,
        musa:p404,
        musa:p405,
        musa:p406,
        musa:p408,
        musa:p410,
        musa:p419,
        musa:p420,
        musa:p423,
        musa:p431,
        musa:p432,
        musa:p434,
        musa:p435,
        musa:p437,
        musa:p438,
        musa:p440,
        musa:p445,
        musa:p454,
        musa:p455,
        musa:p457,
        musa:p458,
        musa:p461,
        musa:p462,
        musa:p463,
        musa:p465,
        musa:p468,
        musa:p484,
        musa:p485,
        musa:p486,
        musa:p487,
        musa:p488,
        musa:p495,
        musa:p496,
        musa:p499,
        musa:p5,
        musa:p501,
        musa:p506,
        musa:p507,
        musa:p510,
        musa:p515,
        musa:p516,
        musa:p517,
        musa:p520,
        musa:p523,
        musa:p527,
        musa:p528,
        musa:p530,
        musa:p531,
        musa:p533,
        musa:p536,
        musa:p543,
        musa:p545,
        musa:p546,
        musa:p551,
        musa:p552,
        musa:p561,
        musa:p564,
        musa:p570,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p577,
        musa:p580,
        musa:p581,
        musa:p584,
        musa:p590,
        musa:p592,
        musa:p601,
        musa:p603,
        musa:p607,
        musa:p608,
        musa:p612,
        musa:p613,
        musa:p614,
        musa:p615,
        musa:p617,
        musa:p62438,
        musa:p630,
        musa:p631,
        musa:p642,
        musa:p643,
        musa:p646,
        musa:p648,
        musa:p649,
        musa:p65,
        musa:p652,
        musa:p654,
        musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p66,
        musa:p66036,
        musa:p66067,
        musa:p66077,
        musa:p661,
        musa:p66128,
        musa:p66131,
        musa:p66139,
        musa:p66148,
        musa:p66152,
        musa:p66154,
        musa:p66160,
        musa:p66168,
        musa:p66185,
        musa:p66189,
        musa:p66199,
        musa:p66201,
        musa:p667,
        musa:p67,
        musa:p67023,
        musa:p674,
        musa:p675,
        musa:p676,
        musa:p677,
        musa:p678,
        musa:p682,
        musa:p684,
        musa:p685,
        musa:p686,
        musa:p687,
        musa:p689,
        musa:p69,
        musa:p690,
        musa:p692,
        musa:p693,
        musa:p694,
        musa:p7,
        musa:p703,
        musa:p71260,
        musa:p713,
        musa:p714,
        musa:p719,
        musa:p721,
        musa:p72126,
        musa:p72266,
        musa:p723,
        musa:p726,
        musa:p727,
        musa:p731,
        musa:p732,
        musa:p733,
        musa:p735,
        musa:p738,
        musa:p743,
        musa:p746,
        musa:p748,
        musa:p749,
        musa:p750,
        musa:p751,
        musa:p762,
        musa:p766,
        musa:p768,
        musa:p769,
        musa:p77,
        musa:p774,
        musa:p777,
        musa:p778,
        musa:p785,
        musa:p786,
        musa:p80178,
        musa:p804,
        musa:p806,
        musa:p807,
        musa:p808,
        musa:p811,
        musa:p81108,
        musa:p813,
        musa:p81454,
        musa:p81455,
        musa:p81456,
        musa:p81457,
        musa:p81458,
        musa:p81528,
        musa:p81530,
        musa:p81531,
        musa:p81532,
        musa:p81533,
        musa:p81534,
        musa:p81535,
        musa:p81536,
        musa:p81537,
        musa:p81538,
        musa:p81539,
        musa:p81540,
        musa:p81541,
        musa:p81542,
        musa:p81543,
        musa:p81544,
        musa:p81545,
        musa:p81546,
        musa:p81571,
        musa:p81575,
        musa:p823,
        musa:p824,
        musa:p828,
        musa:p829,
        musa:p830,
        musa:p831,
        musa:p837,
        musa:p838,
        musa:p843,
        musa:p845,
        musa:p847,
        musa:p849,
        musa:p850,
        musa:p852,
        musa:p855,
        musa:p86,
        musa:p870,
        musa:p871,
        musa:p874,
        musa:p875,
        musa:p876,
        musa:p878,
        musa:p893,
        musa:p894,
        musa:p897,
        musa:p898,
        musa:p901,
        musa:p904,
        musa:p906,
        musa:p907,
        musa:p908,
        musa:p909,
        musa:p911,
        musa:p916,
        musa:p924,
        musa:p927,
        musa:p93,
        musa:p931,
        musa:p946,
        musa:p951,
        musa:p953,
        musa:p954,
        musa:p955,
        musa:p956,
        musa:p958,
        musa:p959,
        musa:p963,
        musa:p964,
        musa:p965,
        musa:p966,
        musa:p968,
        musa:p984,
        musa:p985,
        musa:p994,
        musa:p999 .

musa:ryhma_98 skos:member musa:p529,
        musa:p532,
        musa:p534,
        musa:p679,
        musa:p706,
        musa:p812,
        musa:p81529,
        musa:p857,
        musa:p858,
        musa:p859,
        musa:p860 .

musa:p10 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216501 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:18:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1800-luvun alussa Böömissä syntynyt paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polkka (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1001 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y117709 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tehosteäänet"@fi ;
    skos:definition "Nimitys konkreettisille, yleensä ei-musiikillisille äänille, joita on kerätty käytettäväksi  esimerkiksi teatteriesityksissä, elokuvien taustalle ja muissa esityksissä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitehosteet"@fi,
        "ljudeffekter"@sv ;
    skos:related musa:p66105 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1009 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104937 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys teknisille tallenteille, joissa informaatio on sähkömagneettisesti tai digitaalisesti  koodattu yleensä muovisen nauhan pintaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p919 ;
    skos:prefLabel "ääninauhat"@fi,
        "ljudband"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1011 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214535 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ääneslaulu"@fi ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98002560> ;
    skos:definition "Erityisesti Aasiassa (mm. Mongolia ja Tuva) harjoitettava moniääninen ääneslaulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kurkkulaulu"@fi,
        "strupsång"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1012 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214587 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088959>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85142099> ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen käsite, jolla kuvataan teemasta ja muunnelmista koostuvaa kokonaisuutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "muunnelmamuoto"@fi,
        "variationsform"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1013 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214684 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "synkooppi"@fi ;
    skos:broader musa:p178 ;
    skos:definition "Iskualan säännönmukaisesta eli tahtilajin määrittelemästä iskutuksesta poikkeava (metrillisen) iskun siirtäminen pois \"oikealta\" paikaltaan. Vaikka termiä käytetään  kaikenlaisen musiikin yhteydessä, se tunnetaan parhaiten jazz-musiikin eräänä  perusominaisuutena."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131621> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "synkopointi"@fi,
        "synkopering"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1109 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y108754 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkikustantamot"@fi,
        "musikförlag"@sv ;
    skos:definition "Organisaatio, joka huolehtii musiikin julkaisemisesta ja kustantamisesta nuottien muodossa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikustantajat"@fi,
        "musikförläggare"@sv ;
    skos:related musa:p985 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1110 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214506 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mellanspel"@sv ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85094914> ;
    skos:definition "Renessanssiajan näytelmien väliin sijoitettu musiikillinen välinäytös. Intermediot olivat  erityisen tärkeitä Firenzessä 1500-luvulla. 1600-luvulla intermedio muuntui oopperan  väliosaksi. Rinnakkaisia ilmiöitä olivat masque Englannissa ja ballet de cour Ranskassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei pidä sekoittaa käsitteeseen intermezzot."@fi ;
    skos:prefLabel "intermediot"@fi,
        "intermedier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1116 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216384 ;
    dct:modified "2017-07-12T14:57:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa jitterbugin nimellä 1920-luvulla syntyneen paritanssin eurooppalaisen version nimitys. Tanssi on ollut elinvoimainen sekä jazz- että rock-tanssina, mutta se on  myös vakiintunut kilpatanssiohjelmistoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jive (tanssit)"@fi,
        "jive"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1117 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214457 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "live electronics"@fi,
        "live-elektroniikka"@fi,
        "live electronics"@sv ;
    skos:broader musa:p590 ;
    skos:definition "Elektronisia äänentuottamis- ja muokkaamisvälineitä hyödyntävä esitystekniikka, jonka  avulla esittäjä kykenee muuntamaan elektronisesti tuotettua ääniainesta esitystilanteessa.  Vastaava englanninkielinen termi on \"live electronics\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "eloelektroniikka"@fi,
        "levande elektronisk musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1120 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214497 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "historialliset äänitteet"@fi ;
    skos:definition "Ennen 1950-luvun puoltaväliä fonografirullalle tai 78 kierroksen levylle tehty musiikki- tai puheäänite."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "historialliset äänitykset"@fi,
        "historiska inspelningar"@sv ;
    skos:related musa:p1139 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1121 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y108842 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yksilön tai yhteisön ympäristön äänten kokonaisuus ja sen kokeminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänimaisema"@fi,
        "ljudlandskap"@sv ;
    skos:related musa:p1115 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1128 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214717 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095468> ;
    skos:definition "Katolisessa liturgiassa psalmi- ja hymnisäkeistöjen kanssa vuorotteleva lyhyt urkusävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "versetit"@fi,
        "versetter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1132 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214632 ;
    dct:modified "2017-09-05T11:11:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etydit -- rummut"@fi ;
    skos:definition "Rumpujensoiton opiskeluun tarkoitettu harjoituskappale, joita taidemusiikin yhteydessä  yleensä kuvataan termillä etydit. Rumpujensoiton harjoittelussa hyödynnettäviä rytmiharjoituksia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003002089> ;
    skos:hiddenLabel "etydit rummut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rudimentit"@fi,
        "rudiment"@sv ;
    skos:related musa:p1124 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1170 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-13"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216498 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:13:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Puolalaista alkuperää oleva kansantanssi, josta tuli yleiseurooppalainen seuratanssi 1830-luvulla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masurkka (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1181 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214557 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Lähinnä Etelä-Afrikassa yleinen maailmanmusiikkityyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002007164> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbaqanga"@fi,
        "mbaqanga"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1182 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106379 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "föreställningar -- framföranden"@sv ;
    skos:definition "Nimitys yksittäisille esittävän taiteen esitystapahtumille."@fi ;
    skos:hiddenLabel "föreställningar framföranden"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p921 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi taiteenlajin nimeen yhdistettynä silloin, kun  indeksoinnin kohteena on konkreettinen esitys tai sellaisten kokoelma, esimerkiksi esitykset  : tanssi."@fi ;
    skos:prefLabel "esitykset"@fi,
        "föreställningar (framföranden)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p139 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214568 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "shanties"@fi,
        "shanties"@sv ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85119250> ;
    skos:definition "Populaarimusiikkiin kuuluvia lauluja, jotka tekstinsä takia liittyvät merimiesammatin perinteisiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "merimieslaulut"@fi,
        "sjömansvisor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1489 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214404 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Pienehkö, yleensä pianolle sävelletty karaktäärikappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bagatellit"@fi,
        "bagateller"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p173 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107743 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Leikkejä, joissa musiikilla on keskeinen asema. Täsmällisin termi on laululeikit."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p27 ;
    skos:prefLabel "musiikkileikit"@fi,
        "musiklekar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p175 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100282 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kristillisten kirkkokuntien tilaisuuksissa laulettavat virret sisältävä julkaisu. Jos julkaisu  sisältää myös virsien säestykset, käytetään termiä koraalivirsikirjat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p277 ;
    skos:prefLabel "virsikirjat"@fi,
        "psalmböcker"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p176 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101941 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Saamelaisten perinteeseen kuuluva laulu. Joikujen esittämisestä käytetään termiä  joikaaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joiut"@fi,
        "jojkar"@sv ;
    skos:related musa:p162 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1789 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214655 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "medleyt"@fi,
        "potpourrit"@fi,
        "potpurit"@fi,
        "medley"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Kahdesta tai sitä useammasta itsenäisestä sävelmästä koostettu sävelmien ketju, jossa ei ole taukoja. Sikermä voi sisältää yhtä hyvin populaari-, etno- kuin taidemusiikkiakin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85105691> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sikermät"@fi,
        "potpurrier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p180 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-14"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214479 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "harrastemusiikki"@fi ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088896>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088928> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikin harrastaminen"@fi,
        "amatörmusik"@sv ;
    skos:related musa:p66176 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p194 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214710 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p861 ;
    skos:definition "Barokin ajan soitinsävellys kahdelle soolosoittimelle ja continuolle, joka saattaa koostua useammasta soittimesta ja soittajasta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137567> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina soittimien nimiin yhdistettynä, esimerkiksi triosonaatit : huilu :  viulu. Jos soolosoittimina on kaksi samaa soitinta, voidaan käyttää Yleisen asiasanaston  käytännöstä poiketen kaarisulkeissa olevaa numeroa, esimerkiksi triosonaatit : viulu (2)."@fi ;
    skos:prefLabel "triosonaatit"@fi,
        "triosonater"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p240 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103535 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "minimalistisuus"@fi,
        "repetitiivinen musiikki"@fi,
        "repetitiomusiikki"@fi,
        "toistomusiikki"@fi,
        "repetitiv musik"@sv ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Yleinen nimitys 1900-luvun loppupuolen taidesuuntaukselle, jolle ovat ominaisia niukat  ainekset ja toisto. Musiikissa minimalismin huippukausi alkoi Yhdysvalloissa 1970- ja  1980-luvuilla, Euroopassa jonkin verran myöhemmin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kun indeksoidaan musiikillista minimalismia, on aina käytettävä selventäviä lisätermejä,  esimerkiksi minimalismi : taidemusiikki : Yhdysvallat : 1970-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "minimalismi"@fi,
        "minimalism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p280 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97562 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin opetus ja siihen liittyvä toiminta kaikissa koulutusmuodoissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikasvatus"@fi,
        "musikfostran"@sv ;
    skos:related musa:p66162 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p3 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216382 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:11:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Tasajakoinen 1900-luvun alkupuolella kehittynyt suomalainen paritanssi, joka pohjautuu foxtrotiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humppa (tanssit)"@fi,
        "humpa"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p33 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214422 ;
    dct:modified "2017-06-26T13:40:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:definition "Brasiliassa 1960-luvun alussa kehittynyt populaarimusiikkityyli, jossa on vaikutteita jazzista ja sambasta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92006456> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bossa nova"@fi,
        "bossa nova"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p34 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97573 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p501 ;
    skos:definition "Vanhahtava suomalainen ilmaisu erityisesti Keski-Euroopassa elävien romanien  tulkitsemalle perinteiselle viihdemusiikille, jossa viululla ja cimbalomilla on keskeinen  rooli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä romanien varsinaisesta perinnemusiikista, joka indeksoidaan kuten  muukin perinteinen musiikki, esim. perinnemusiikki : romanit : Suomi. Koska  mustalaismusiikin lajeja ja tyylejä on useita (erityisesti Unkari, Espanja ja Venäjä), lisäksi  on aina käytettävä maantieteellistä täsmennettävä, esimerkiksi mustalaismusiikki : kitara :  Venäjä."@fi ;
    skos:prefLabel "mustalaismusiikki"@fi,
        "zigenarmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p355 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104138 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellystyyppi, joka yleistyi eurooppalaisessa taidemusiikissa 1700-luvulla. Rapsodia voi olla soitin- tai vokaalisävellys ja se perustuu usein kansanmusiikin tai populaarimusiikin melodioihin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85113601> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska käsite on käytännössä epämääräinen ja moni-ilmeinen, termiä käytetään aina yhdessä täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi rapsodiat : orkesteri, rapsodiat : altto  : orkesterit."@fi ;
    skos:prefLabel "rapsodiat"@fi,
        "rapsodier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p361 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94850 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Tanssitaiteeseen kuuluva taideteos kokonaisuutena (musiikki, tanssi, koreografia)."@fi,
        "Används om litteratur som behandlar balett"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuuden ja videotallenteiden indeksoinnissa, äänitteissä käytetään termiä balettimusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "baletit"@fi,
        "baletter"@sv ;
    skos:related musa:p497 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p393 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101000 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "(1) Keskiaikainen, kertova tanssilaulu, (2) 1200-luvun trubaduurien ja truveerien laulettu  runo, (3) moniääninen renessanssiajan laulutyyli, (4) romantiikan ajalta lähtien laulu- tai  soitinsävellys, joka pohjautuu runolliseen ilmaisuun, (5) populaarimusiikissa kertova,  suhteellisen yksinkertainen laulelma ja (6) 1960-luvulta lähtien rock- ja popmusiikin piirissä  käytetty nimitys hidastempoisille ja tyyliltään rauhallisille lauluille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kun termiä käytetään taidemusiikin yhteydessä, siihen on liitettävä tyylikautta tai muuta selventävää yhteyttä ilmaiseva asiasana. Jos termiä käytetään populaarimusiikin indeksoinnissa, on lisäksi käytettävä tarkempaa tyylillistä ilmaisua, esimerkiksi balladit : laulelmat : Ruotsi, balladit : rock : Iso-Britannia."@fi ;
    skos:prefLabel "balladit"@fi,
        "ballader"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p396 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104301 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129759> ;
    skos:definition "Sävellyksen nimi, jota on historiallisesti käytetty hyvin monenlaisista soitin- ja  laulumusiikkiteoksista aina kitarasäestyksellisistä lauluista moniosaisiin instrumentaalisiin kamariorkesteri- ja orkesteriteoksiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain teoksista, joille säveltäjä on antanut nimeksi serenadi. Termiä  käytetään aina yhdessä esityskokoonpanon tai muun täsmenteen kanssa, esimerkiksi  serenadit : kamariorkesterit, serenadit : baritoni : piano."@fi ;
    skos:prefLabel "serenadit"@fi,
        "serenader"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p4 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216383 ;
    dct:modified "2017-07-12T14:59:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "saksanpolkka (tanssit)"@fi,
        "sottiisi (tanssit)"@fi,
        "schottisar"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Saksalaista alkuperää oleva tasajakoinen paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jenka (tanssit)"@fi,
        "jenka"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p411 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214517 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85094914> ;
    skos:definition "Kestoltaan ja esittäjistöltään suppea ooppera."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kamarioopperat"@fi,
        "kammaroperor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p412 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214693 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:definition "Ooppera, jotka on sävelletty tai muokattu televisio-ohjelmana esitettäväksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85133593> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "televisio-oopperat"@fi,
        "TV-operor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p417 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214378 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys tai sävellyksen yksittäinen osa, joka on nimetty Adagioksi tai jonka tempomääre on adagio."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "adagiot"@fi,
        "adagion"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p424 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214416 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004010718> ;
    skos:definition "Afrikkalainen, Keniassa 1970-luvun puolivälissä kehittynyt perinnemusiikkiin pohjautuva  populaarimusiikin tyyli, jossa käytetään sähköisiä soittimia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "benga"@fi,
        "benga"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p425 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214513 ;
    dct:modified "2017-06-27T10:53:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Afrikkalainen (nigerialainen) populaarimusiikin tyylilaji."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89005887> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "juju"@fi,
        "juju"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p426 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-21"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214553 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Afrikkalainen maailmanmusiikkityyli, joka on kehittynyt kamerunilaisesta makossarytmistä erityisesti Manu Dibangon musiikissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011003714> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "makossa"@fi,
        "makossa"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p427 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214556 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Lähinnä Senegalissa 1970-luvulla kehittynyt maailmanmusiikkityyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011003630> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbalax"@fi,
        "mbalax"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p428 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214675 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Erityisesti Kongon (Zairen) alueella esiintyvä maailmanmusiikkityyli, joka 1970-luvulta alkaen on noussut Keski-Afrikan alueen keskeiseksi tanssimusiikkityyliksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00000685> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soukous"@fi,
        "soukous"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p439 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214380 ;
    dct:modified "2017-06-26T10:33:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p440 ;
    skos:definition "1940-luvun lopulla bebopiin ja kuubalaiseen populaarimusiikkiin pohjautuva, yleensä  suurella yhtyeellä tai orkesterilla (big band) esitetty jazzin laji."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95002804> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "afrokuubalainen jazz"@fi,
        "afrokubansk jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p441 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214382 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088799>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089010> ;
    skos:definition "Sävelten, taukojen ja rytmien kestoaikojen sekä temponkäsittelyn ilmaisullinen muuntelu,  vivahde- ja hienosäätö."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "agogiikka"@fi,
        "agogik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p449 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100624 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "elektroakustiikka"@fi ;
    skos:broader musa:p447 ;
    skos:definition "Sähköisten ja akustisten ilmiöiden yhteyksiä tutkiva ja soveltava tekniikan alue."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sähköakustiikka"@fi,
        "elektroakustik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p451 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214385 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "indeterminismi"@fi,
        "sattumamusiikki"@fi,
        "indetermination"@sv ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "1950-luvulla alkunsa saanut sävellys- ja esitystekniikka, jossa teoksen osa tai koko teos  muodostuu säveltäjän tai esittäjän (esittäjien) sattumanvaraisten valintojen mukaan."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022486> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "aleatorinen musiikki"@fi,
        "aleatorisk musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p459 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214389 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alttoääni"@fi,
        "kontra-altto"@fi,
        "kontraalt"@sv ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005067> ;
    skos:definition "Matalin naisääni laulumusiikin äänialana (g-e'' tai laajempi). Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia alttoäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "altto"@fi,
        "alt"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p467 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214398 ;
    dct:modified "2017-06-26T11:51:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ansatsi"@fi ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002004253> ;
    skos:definition "Huulten valmiustila puhallinsoittajilla (ansatsi, Ansatz)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "asete"@fi,
        "ansats"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p469 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214392 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Liturgiseen musiikkiin kuuluva lyhyt laulu, joka kehystää laulettua psalmia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85005735> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "antifonit"@fi,
        "antifoner"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p470 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94664 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Musiikissa nimitys keskiaikaa varhaisemmille länsimaisen taidemusiikin tyylikausille."@fi,
        "Avser den grekiska och den romerska forntiden"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdessä jonkin musiikkiin liittyvän termin ja  maantieteellisen täsmenteen kanssa, esimerkiksi  soittimet : antiikki : Rooma."@fi ;
    skos:prefLabel "antiikki"@fi,
        "antiken"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p472 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214393 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Helmeilevän koristeellinen, yleensä pianolle sävelletty lyhyehkö ja hienostunut sävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arabeskit (sävellykset)"@fi,
        "arabesker"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p474 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107831 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vatsatanssi"@fi,
        "magdans"@sv ;
    skos:definition "(1) Pohjois-Afrikassa ja Lähi-Idän maissa esiintyvien tanssien yleisnimitys ja (2)  musiikkitermi, jolla tarkoitetaan itämaisen tanssin säestyksenä käytettävää musiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikkijulkaisuissa funktionaalisesti musiikista, jota  voidaan käyttää itämaisen tanssin harjoittelussa tai esittämisessä. Termin käyttöä ei ole  tarkoituksenmukaista rajoittaa vain joihinkin täsmällisiin tyyleihin, sillä markkinoilla on  hyvin monenlaista musiikkia, joka voi rytminsä puolesta soveltua tähän tehtävään.  Termin yhteydessä suositellaan käytettäväksi tarpeen mukaan tyyliä tai aluetta  täsmentäviä asiasanoja, esimerkiksi itämainen tanssi : viihdemusiikki : Libanon, itämainen  tanssi : perinnemusiikki : Algeria."@fi ;
    skos:prefLabel "itämainen tanssi"@fi,
        "orientalisk dans"@sv ;
    skos:related musa:p473 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p475 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214395 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Resitatiivia kiinteämpi, mutta aariaa suppeampi ja vapaampi vokaalimusiikin muototyyppi, myös erillinen vokaalisävellys tai laulullinen soitinsävellys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005478> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ariosot"@fi,
        "arioson"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p481 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y218506 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "(1) Kirjainten, äänteiden, sanojen ja sävelten selkeä ääntäminen laulettaessa tai  lausuttaessa. (2) Sävelten, taukojen ja rytmien erittely, ryhmittely ja painottaminen  musiikillisessa ilmaisussa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "artikulaatio"@fi,
        "artikulation"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p489 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214609 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p488 ;
    skos:definition "Automaattipiano, jossa koskettimia ohjataan reijitetyillä paperirullilla. Termiä on käytetty lähinnä Isossa-Britanniassa myös automaattipianojen yleisnimityksenä, vaikka Pianola on alun perin ollut vain tuotemerkki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85101881> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pianola"@fi,
        "pianola"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p490 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214613 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p488 ;
    skos:definition "Automaattiurut, joita yleensä käytetään käsin kahvasta pyörittämällä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85011933> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "posetiivi"@fi,
        "vevpositiv"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p491 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214668 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soittorasiat"@fi ;
    skos:broader musa:p488 ;
    skos:definition "Mekaaninen soitin, jossa soivat sävellykset ovat ohjelmoitu jousivoimalla pyöriviin, metallipiikein varustettuihin lieriöihin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088897> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soittorasia"@fi,
        "speldosor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p493 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y215863 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kokeellinen musiikki"@fi ;
    skos:definition "Yleisesti kunkin aikakauden uusimpien taidesuuntauksien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi vain 1900-luvun ja 2000-luvun musiikillisten ilmiöiden  yhteydessä ajanmääreen kera, esimerkiksi  piano : avantgarde : Italia : 1920-luku.  Lisäksi  suositellaan tarkemman tyylilajitermin käyttämistä, ellei julkaisu käsittele avantgardismia  yleensä, esim.  avantgarde : minimalismi : Yhdysvallat : 1960-luku,  taidemusiikki :  avantgarde : Suomi : 1980-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "avantgarde"@fi,
        "avantgarde"@sv ;
    skos:related musa:p1115 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p498 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214405 ;
    dct:modified "2017-06-26T11:57:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p28 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85011492> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bandoneon"@fi,
        "bandoneon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p502 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214407 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassobaritoni"@fi,
        "basbaryton"@sv ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005073> ;
    skos:definition "Toisiksi matalin miesääni laulumusiikin äänialana (A-f' tai laajempi). Termiä ei pidä sekoittaa barytoni-nimiseen jousisoittimeen eikä eufonium-nimiseen puhallinsoittimeen, josta käytetään myös nimitystä barytonitorvi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "baritoni"@fi,
        "baryton"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p503 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101006 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Musiikillinen tyylikausi, joka kattaa suunnilleen vuosikymmenet 1600-1750. Tämä, kuten  muutkin tyylikausitermit, määritellään eri lähteissä vaihtelevalla tavalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Tyylikausinimityksiä suositellaan käytettäväksi aina täsmenteiden kera ja lähinnä sellaisten julkaisuiden yhteydessä, joiden tarkoituksena on esitellä tai kuvailla tyylikauden musiikkia. Tyylikausitermejä ei tule käyttää systemaattisesti jokaisen julkaisun yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "barokki"@fi,
        "barock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p505 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214411 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005068> ;
    skos:definition "Matalin miesääni laulumusiikin äänialana (F-e' tai laajempi). Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia bassoäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "basso"@fi,
        "bas"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p509 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214415 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:definition "Perinteinen italialainen laulutyyli, jolle on ominaista vapautunut, tasapainoinen ja kaunis  äänenmuodostus sekä tekninen virtuoosisuus vastakohtana romanttisemmalle,  tunnepitoiselle ja tekstin tulkintaan paneutuvalle laulutavalle."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012927> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bel canto"@fi,
        "bel canto"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p512 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214418 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169 ;
    skos:definition "Termi tarkoittaa alkuperäisessä muodossaan intialaista (Punjab) perinnemusiikki- ja  tanssityyliä, jonka pohjalta kehittyi 1970-1980-lukujen vaihteessa lähinnä Lontoon alueella  erityinen pop-bhangran nimellä kulkeva maailmanmusiikkityyli. Tämä pop-bhangra on  kehittynyt yhä selkeämmin pop- ja diskotyyliksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003000186> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bhangra"@fi,
        "bhangra"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p513 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94863 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kirjoitusten tai kirjojen luettelo. Bibliografian muodolle tai laajuudelle ei ole olemassa  täsmällisiä rajoja tai sääntöjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bibliografiat"@fi,
        "bibliografier"@sv ;
    skos:related musa:p514 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p514 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104938 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levyluettelot"@fi,
        "ääniteluettelot"@fi,
        "fonogramkataloger"@sv,
        "skivkataloger"@sv ;
    skos:definition "Äänitteiden bibliografinen luettelo. Diskografiat jaetaan kolmeen pääryhmään: (1)  kansallisdiskografiat, (2) henkilödiskografiat ja (3) tyylilajidiskografiat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä laajoista ja ainakin bibliografisin perustiedoin  varustetuista luetteloista, koska diskografioiden bibliografinen tarkkuus ja laajuus  vaihtelevat erittäin voimakkaasti."@fi ;
    skos:prefLabel "diskografiat"@fi,
        "diskografier"@sv ;
    skos:related musa:p513 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p524 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214424 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bouzouki"@fi ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Kreikkalainen pitkäkaulainen luuttusoitin. Irlantilaisessa populaarikansanmusiikissa käytetään \"bouzouki\"-nimistä soitinta. Tästä rakenteeltaan hieman erilaisesta soittimesta suositellaan käytettäväksi nimitystä irlantilainen buzuki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016135> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "buzuki"@fi,
        "bouzouki"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p525 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214423 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Nimitys \"leikkisälle\" tai \"oikukkaalle\" soitinsävellykselle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "burleskit (sävellykset)"@fi,
        "burlesker"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p537 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214471 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bändärit"@fi ;
    skos:broader musa:p66195 ;
    skos:definition "Lähinnä pop- ja rock-musiikkipiireissä toimiva, äärimmäisen omistautunut ja innokas yksittäisen artistin tai yhtyeen ihailija. Termin suomenkielisenä vastineena on käytetty  ilmaisua \"bändäri\". Groupiet voivat olla nais- tai miespuolisia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85057506> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "groupiet"@fi,
        "groupies"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p547 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214431 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "capricciettot"@fi,
        "kapriisit"@fi,
        "kapriser"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Nimitys soitinsävellykselle, joka on luonteeltaan vilkas tai oikukas."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "capricciot"@fi,
        "capriccion"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p555 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214433 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022251> ;
    skos:definition "Barokin aikana kehittynyt soitinmusiikkityyppi, jonka musiikillisia rinnakkaisilmiöitä  ovat passacaglia ja englantilainen ground."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "chaconnet"@fi,
        "chaconner"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p558 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214353 ;
    dct:modified "2017-06-26T14:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "1920-luvulla kehittynyt traditionaalisen jazzin tyylisuunta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Chicago-jazz"@fi,
        "Chicago-jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p563 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214438 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85031082> ;
    skos:definition "Afro- ja latinalaisamerikkalaisessa musiikissa yleensä pareittain käytettävä noin 90 cm korkea rumpu, jonka kolme eri kokoa ovat nimeltään quinto, conga ja tumba."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "congarumpu"@fi,
        "congatrumma"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p568 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y217311 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1800-luvun unkarilaisesta seuratanssista kehittynyt sävellystyyppi, joka on yleistynyt  erityisesti ns. mustalaismusiikin yhteydessä hyvinkin viihteellisinä sovituksina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "csárdás (tanssit)"@fi,
        "csárdás"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p569 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214445 ;
    dct:modified "2017-06-26T15:14:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:definition "Kolumbiassa kehittynyt populaarimusiikin tyyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00004566> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cumbia"@fi,
        "cumbia"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p585 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94938 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Äänen voimakkuuden vaihtelu ja sen aikaansaamiseksi käytettävissä olevat voimavarat,  jotka voivat olla yhtäkkisiä (forte - piano, sforzando) tai vähittäisiä (crescendo - diminuendo)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dynamiikka"@fi,
        "dynamik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p589 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94955 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Yleinen taidehistoriallinen tyylikausitermi, jolla musiikissa tarkoitetaan yleensä 1900-luvun ensimmäisten vuosikymmenten ei-tonaalista musiikkia (mm. Schönberg, Berg ja  Webern)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdessä täsmentävän musiikkitermin kanssa,  esimerkiksi ekspressionismi : taidemusiikki : Saksa : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "ekspressionismi"@fi,
        "expressionism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p599 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97522 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p597 ;
    skos:definition "Henkilöhistorian laji, jossa kohdehenkilö itse toimii tapahtumien kuvaajana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikissa aina yhdistettynä täsmentäviin termeihin, esimerkiksi  muistelmat : laulajat : ooppera : Suomi, muistelmat : kapellimestarit."@fi ;
    skos:prefLabel "muistelmat"@fi,
        "memoarer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p624 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214584 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85090161> ;
    skos:definition "Kansanmusiikin taiteellista ja ideologista soveltamista (Kurkela: Musiikkifolklorismi & järjestökulttuuri)"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkifolklorismi"@fi,
        "musikfolklorism"@sv ;
    skos:related musa:p192 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p62438 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-10-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y116105 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin jonkin osa-alueen opettamiseen ja/tai harjoittamiseen tarkoitettu leiri."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92000252> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkileirit"@fi,
        "musikläger"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p629 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95916 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p626 ;
    skos:definition "Soitin, jonka avulla toistetaan kasettiformaattiin pakattua ääni- tai kuvanauhaa. Yleensä  termillä tarkoitetaan ns. c-kasetteja toistavaa laitetta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kasettinauhurit"@fi,
        "kassettbandspelare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p633 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214461 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Yleensä lyhyt, vaskipuhaltimilla esitettävä sävelmä, joka on tarkoitettu juhlallisen  tapahtuman tai seremonian aloitussignaaliksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047096> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fanfaarit"@fi,
        "fanfarer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p639 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214520 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190 ;
    skos:definition "Euroopassa esiintyvien kelttiperäisten kulttuurien perinteinen musiikki, joka on säilynyt  Britteinsaarten lisäksi Ranskan Bretagnessa ja pienillä alueilla Espanjassa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98001264> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kelttiläinen kansanmusiikki"@fi,
        "keltisk folkmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p64 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y199129 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kehäkaanonit"@fi,
        "ketjulaulut"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85019665> ;
    skos:definition "Kontrapunktinen musiikin muoto, jossa toistetaan samaa sävelmää sellaisenaan tai esimerkiksi eri tahdissa tai eri sävellajeissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaanonit (sävellykset)"@fi,
        "kanon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p64176 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-03-14"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y128452 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Uskonnollisen lyriikan tuote tai (2) Raamatun Vanhan testamentin psalmitekstiin (150 erilaista) tehty sävellys, joka voi olla osa liturgista kokonaisuutta, mutta myös itsenäinen  taidemusiikkisävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään jälkimmäisessä merkityksessä yhdessä esityskokoonpanoa ilmaisevan  termin tai muun täsmenteen kanssa, esimerkiksi psalmit : lauluyhtyeet : Englanti : 1600-  luku."@fi ;
    skos:prefLabel "psalmit"@fi,
        "psaltarpsalmer"@sv ;
    skos:related musa:p143 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p644 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214498 ;
    dct:modified "2017-06-27T10:16:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p643 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87004213> ;
    skos:definition "Folkmusiikin tyyli, jolle on ominaista yhteislaulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hootenanny"@fi,
        "hootenanny"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p645 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101377 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Musiikissa sävellyksen muodollisten tai rakenteellisten ominaisuuksien korostuminen,  yleensä arvottavassa mielessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "formalismi"@fi,
        "formalism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p647 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214465 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088799> ;
    skos:definition "Säerakenteen selvennys tai yleisemmin tapa muotoilla säerakennetta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fraseeraus"@fi,
        "frasering"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p651 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95190 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Kyseessä on lähinnä Italiassa 1920-luvulla esiintynyt taidesuunta. Musiikillisen  futurismin piiriin kuuluvia (harrastaja)säveltäjiä tunnetaan nimellä lähinnä vain Italiasta (F.  T. Marinetti, Pratella, Luigi Russolo, Franco Casavola, Nuccio Fiorda ja Antonio Russolo).  Tyylisuunta sai jonkinlaista vastakaikua myös 1920-luvun Neuvostoliitossa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä populaarimusiikissa. 1970-luvulla syntyi popmusiikin tyylisuunta, jolle  vakiintui nimitys futurock. Tätä termiä ei ole otettu sanastoon sen ajallisen rajoittuneisuuden  takia."@fi ;
    skos:prefLabel "futurismi"@fi,
        "futurism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p652 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101394 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fugatot"@fi,
        "fughetat"@fi ;
    skos:definition "(1) Polyfonisen musiikin muoto ja (2) tämänniminen sävellys. Historiallisesti läheisiä käsitteitä ovat kaanon ja ricercare."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85052251> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fuugat"@fi,
        "fugor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p653 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214468 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Indonesian saaristossa ja Malesiassa perinteisellä lyömäsoitinyhtyeellä tai -orkesterilla (gamelan) esitettävä musiikki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85052947> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gamelanmusiikki"@fi,
        "gamelanmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p656 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214469 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169 ;
    skos:definition "Islamilaiseen perinteeseen liittyvä laulumuoto, joka on ollut suosittu varsinkin  Pakistanissa ja Intiassa, missä se on yleinen varsinkin elokuvamusiikissa. Tyylillisesti  ghazal on maailmanmusiikkia, jossa on vaikutteita länsimaisesta populaarimusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ghazal"@fi,
        "ghazal"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p657 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214470 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Metallista valmistettu pyöreä lyömäsoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91001511> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gongi"@fi,
        "gong"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p660 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101450 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Keskiajan loppuun ja renessanssin ajan alkuun sijoittuva taidehistorian aikakausi.  Musiikissa gotiikalla on yleisimmin tarkoitettu moniäänistä kirkkomusiikkityyliä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin moniselitteisyyden takia sitä on syytä käyttää musiikissa lähinnä kirjallisuuden  indeksoinnissa. Nuottien ja äänitteiden kohdalla on suositeltavampaa käyttää vakiintuneita  termejä kuten keskiaika ja renessanssi tarvittavine täsmenteineen."@fi ;
    skos:prefLabel "gotiikka"@fi,
        "gotik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66021 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214617 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "1970- ja 1980-lukujen vaihteessa syntynyt rock-tyyli, jossa yhdistyvät rockabilly ja punk rock. Tyypillisiä edustajia ovat mm. Reverend Horton Heat ja The Cramps."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2015000001> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "psychobilly"@fi,
        "psychobilly"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66027 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214525 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koelaulu"@fi,
        "koesoitto"@fi ;
    skos:broader musa:p610 ;
    skos:definition "Tilaisuus, joka järjestetään esittävän taidemuodon tai viihteen lajin esitykseen tai  kokoonpanoon pyrkiville hakijoille valintaa varten."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85009484> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koe-esiintyminen"@fi,
        "provuppträdande"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66059 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214425 ;
    dct:modified "2017-06-26T13:49:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p409 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022548>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088849> ;
    skos:definition "Ortodoksisen kirkon bysanttilaisen liturgian mukainen jumalanpalvelusmusiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bysanttilainen kirkkomusiikki"@fi,
        "bysantinsk kyrkomusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66061 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214674 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088969> ;
    skos:definition "Erilaisten soittimien soittajille tarkoitettuja teknis-motorisia harjoituksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sormiharjoitukset"@fi,
        "fingerövningar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66063 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214678 ;
    dct:modified "2017-09-08T12:54:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p748 ;
    skos:definition "1970-luvulta lähtien sävellettyä taidemusiikkia, jossa äänen yläsävelspektriä käytetään sävellysteknisten ratkaisujen pohjana."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003002245> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "spektrimusiikki"@fi,
        "spektralmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66065 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214686 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplerit"@fi,
        "sämpler"@sv,
        "sämplerit"@sv ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006002922>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96011393> ;
    skos:definition "Laite tai tietokoneohjelma, jonka avulla sämplet otetaan, muokataan ja yhdistetään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplerit"@fi,
        "sampler"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66073 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
	dct:isReplacedBy ysa:Y214688 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplaajat"@fi,
        "sämplers"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029386> ;
    skos:definition "Henkilö, joka luo sämpläyksen avulla musiikillisia teoksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplääjät"@fi,
        "samplers"@sv .

musa:p66079 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214429 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain mustan väestön piirissä 1800-luvulla syntynyt tanssi, joka 1890-luvulta alkaen levisi minstrel show -esitysten välityksellä osaksi vallitsevaa näyttämöllistä viihdekulttuuria. Cakewalkin musiikkina oli tavallisesti ragtime."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004004533> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cakewalk (tanssit)"@fi,
        "cakewalk"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66083 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214692 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- televisio-ohjelmat"@fi,
        "televisionsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Televisio-ohjelmia ja mainoksia varten luotu tai niihin liitetty valmis musiikki, joka voi kuulua taustalla tai liittyä näytettävään musiikkiesitykseen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85133592> ;
    skos:hiddenLabel "musiikki televisio-ohjelmat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "televisiomusiikki"@fi,
        "musik i TV-program"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66084 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97565 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkiohjelmat -- televisio"@fi,
        "televisionsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p704 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85133517>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85133602> ;
    skos:definition "Televisiota varten tehdyt musiikkiaiheiset ohjelmat."@fi ;
    skos:hiddenLabel "musiikkiohjelmat televisio"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiohjelmat (televisio-ohjelmat)"@fi,
        "musikprogram på tv"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66098 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214709 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänite- tai nuottikokoelma, joka on valmistettu yksittäisen säveltäjän, laulajan, muun artistin tai yhtyeen kunniaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tribuutit"@fi,
        "tributer"@sv ;
    skos:related musa:p73540 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66105 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110787 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys luonnossa esiintyville äänille, jotka eivät ole ihmisen välillisesti tai välittömästi  tuottamia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä ei ole puhdas luonnonäänistä koostuva julkaisu, vaan esimerkiksi musiikkia  ja luonnonääniä yhdistelevä äänite, muut elementit on ilmaistava täsmällisesti, esimerkiksi  luonnonäänet : soitinmusiikki : barokki, new age -musiikki : luonnonäänet : syntetisaattori."@fi ;
    skos:prefLabel "luonnonäänet"@fi,
        "naturljud"@sv ;
    skos:related musa:p1001 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66107 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214723 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pentatoninen säveljärjestelmä"@fi ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:definition "Viidestä sävelestä koostuvaan asteikkoon perustuva säveljärjestelmä, joka on yleinen eurooppalaisessa kansanmusiikissa, mutta myös monissa ei-eurooppalaisissa kulttuureissa ja mm. antiikin Kreikassa. Viisisäveljärjestelmät muodostuvat joko pelkistä kokosävelaskelista (antihemitoninen) tai myös puolisävelaskelista (hemitoninen)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002627> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viisisäveljärjestelmä"@fi,
        "pentatonik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66126 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214661 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa käyttöön otettu nimitys jazzmusiikille, jossa kokoonpanossa oli sellaisia  omatekoisia soittimia, kuten pesulauta ja paperilla päällystetty kampa. Nimityksen ottivat käyttöön myös eräät Isossa-Britanniassa 1950-luvulla syntyneet yhtyeet, jotka yhdistivät musiikissaan jazzia, bluesia ja folkia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99012468> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "skiffle"@fi,
        "skiffle"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66133 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214572 ;
    dct:modified "2017-09-05T09:58:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Henkilö, joka studiossa tai konsertissa rakentaa soivan lopputuloksen ääniraitoja säätelemällä. Joissakin populaarimusiikin tyylilajeissa miksaajaa pidetään luovana artistina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "miksaajat"@fi,
        "mixare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66142 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y112394 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:definition "Digitaalisessa muodossa olevan äänen pakkausmenetelmä, jonka avulla äänitiedoston  kokoa voidaan pienentää noin kymmenesosaan alkuperäisestä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "MP3"@fi,
        "MP3"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66152 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y130179 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jazz-klubit"@fi,
        "rock-klubit"@fi ;
    skos:definition "Elävän musiikin esittämiseen tarkoitettu ravintola tai vastaava tila."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiklubit"@fi,
        "musikklubbar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66160 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y128442 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Muusikolle tai säveltäjälle yksittäisestä kilpailusta, elämäntyöstä tms. annettu palkinto."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96003629> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipalkinnot"@fi,
        "musikpris"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66162 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y184784 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin opetuskäytännöt ja -menetelmät."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipedagogiikka"@fi,
        "musikpedagogik"@sv ;
    skos:related musa:p280 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66164 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214586 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiin perustuviin näyttämöteoksiin erikoistunut laitos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi sekä erikoistuneista laitoksista, joiden ohjelmiston pääpaino on musiikkiteatteriteoksissa että näiden laitosten toiminnasta."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkiteatterit"@fi,
        "musikteatrar"@sv ;
    skos:related musa:p708 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66169 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214475 ;
    dct:modified "2017-06-27T09:17:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "Rockin tyylilaji, jossa musiikillinen aines pohjautuu rockiin ja bluesiin, mutta toteutus- ja  esitystapa muistuttavat heavy rockia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003002221> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hard rock"@fi,
        "hard rock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66178 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214598 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p257 ;
    skos:definition "Roomalaiskatolisen messuun sisältyvä ehtoolliseen valmistautumisen aikana laulettava liturginen laulu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85094163> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "offertoriumit"@fi,
        "offertorier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66184 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214607 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "partituurit -- soittaminen"@fi ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:definition "Moniäänisen kuoro- tai orkesteripartituurin soittaminen, yleensä pianolla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85118777> ;
    skos:hiddenLabel "partituurit soittaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "partituurinsoitto"@fi,
        "partiturspel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66191 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y200918 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1800-luvulla syntynyt kiinalainen näyttämötaiteen muoto, joka sisältää musiikin lisäksi  tanssia, pantomiimia ja akrobatiaa. Yksittäinen ooppera merkitään näyttämömusiikki :  Peking-ooppera : Kiina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Peking-ooppera"@fi,
        "Peking-opera"@sv ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66195 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y111245 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fanit"@fi ;
    skos:definition "Henkilö, joka suhtautuu elokuva-, iskelmä-, pop- tai muuhun vastaavaan tähteen ihaillen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p537 ;
    skos:note "Musiikissa termiä on syytä aina käyttää yhdistettynä musiikilliseen termiin, esim.  Presley, Elvis : ihailijat : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "ihailijat"@fi,
        "beundrare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p668 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106788 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1950-luvulla lähinnä Yhdysvalloissa kehittynyt moni- ja poikkitaiteellinen ilmiö, jossa  yhdistyi musiikkia, kuvataiteita, tanssia ja runoutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä tähän yhdysvaltalaiseen perinteeseen liittyvistä  taidetapahtumista, ei yksittäisistä sävellyksistä, ellei esityskokoonpanoa koskevista tiedoista  käy ilmi teoksen monitaiteellinen luonne."@fi ;
    skos:prefLabel "happening"@fi,
        "happening"@sv ;
    skos:related musa:p669 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p669 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98047 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Esittävän taiteen laji, jolle on ominaista eri taiteenlajien elementtien yhdistäminen  kokonaisvaltaiseksi esitykseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään musiikkiesitysten kuvaamiseen, täsmentävät termit ovat suotavia,  esimerkiksi performanssi : tanssi : elektroakustinen musiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "performanssi"@fi,
        "performance"@sv ;
    skos:related musa:p668 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67021 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214601 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009117215>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85136070> ;
    skos:definition "Syntymäpäivän tai vastaavan tilaisuuden yhteydessä esitettävä laulu, joka on tähän tarkoitukseen sävelletty tai sanoitettu"@fi,
        "För födelsedagar eller motsvarande ändamål skriven sång"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "onnittelulaulut"@fi,
        "gratulationssånger"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67023 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y111658 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Soittimia ammattimaisesti rakentavan henkilön ammattinimike."@fi,
        "Yrkesbeteckning för person som bygger instrument yrkesmässigt"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088968> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinrakentajat"@fi,
        "instrumentbyggare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p673 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214477 ;
    dct:modified "2017-06-27T09:46:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "New Yorkissa 1920-luvulla kehittynyt traditionaalisen jazzin suuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Harlem-jazz"@fi,
        "Harlem-jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p68 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y209018 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Laulu tai soitinmusiikkisävellys, jonka säveltäjä on nimennyt romanssiksi. Termillä ei ole mitään yksiselitteistä tyylillistä tai historiallista määritelmää."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87007720> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "romanssit"@fi,
        "romanser"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p680 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214480 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p32 ;
    skos:definition "Havaijilla 1880-luvulla syntynyt kitaran soittotyyli (sylissä, metallitangolla tai putkella kielillä liu'uttaen), jonka seurauksena alettiin valmistaa erityisesti tähän tarkoitukseen soveltuvia kitaroita."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85059367> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "havaijinkitara"@fi,
        "hawaiigitarr"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p68021 a skos:Concept ;
    dct:created "2007-07-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214446 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "didgeridoo"@fi,
        "didgeridu"@fi,
        "didjeridoo"@fi,
        "didjeridu"@fi,
        "dijjariduu"@fi,
        "didgeridoo"@sv,
        "didgeridu"@sv,
        "didjeridoo"@sv,
        "didjeridu"@sv,
        "dijjariduu"@sv ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:definition "Australian alkuperäisväestön perinteinen, puusta valmistettu pitkä trumpettisoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88001808> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "didgerido"@fi,
        "didgerido"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p681 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95390 ;
    dct:modified "2016-03-29T15:48:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p682 ;
    skos:prefLabel "historia"@fi,
        "historia"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p68409 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-01-03"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y205558 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmuusikot"@fi,
        "laulajat -- kansanmusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p608 ;
    skos:definition "Kouluttamaton, yhteisössään arvostettu laulujen esittäjä"@fi ;
    skos:hiddenLabel "laulajat kansanmusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansanlaulajat"@fi,
        "folksångare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p688 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214500 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "1800-syntynyt erityisesti pianomusiikin sävellystyyppi, joka muistuttaa scherzoa, mutta on tätä melodisempi ja vähemmän groteski."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humoreskit"@fi,
        "humoresker"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p69048 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-12-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214414 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "biitboksaus"@fi ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:definition "Erityisesti hip hop -musiikissa käytetty esittämistapa, jossa suulla matkitaan eri soittimien ääntä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2013001922> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beatboxing"@fi,
        "beatboxing"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p693 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101727 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85005524.html> ;
    skos:definition "(1) Roomalaiskatolisessa liturgiassa yksinkertainen säkeistölaulu ja (2) tekstiltään  hengellinen tai muuten juhlallinen sävelmä. Englannin kielessä sana \"hymn\" tarkoittaa virttä  tai koraalia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi ensimmäisessä merkityksessään aina yhdistettynä  termiin liturginen musiikki, toisessa merkityksessään esityskokoonpanoon. Termiä ei käytetä  kansallishymneistä, joita kuvaava asiasanatermi on oikeassa muodossaan kansallislaulut."@fi ;
    skos:prefLabel "hymnit"@fi,
        "hymner"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p696 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100283 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "veisuu"@fi ;
    skos:definition "Nimitys kristillisten kirkkojen piirissä harjoitetulle virsien laulamiselle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "virsilaulu"@fi,
        "psalmsång"@sv ;
    skos:related musa:p695 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p698 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y179899 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "skådespel -- musik"@sv,
        "skådespelsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty esitettäväksi tietyn näytelmän yhteydessä."@fi ;
    skos:hiddenLabel "skådespel musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on musiikki, jota vain on käytetty näytelmässä ilman että sävellys on siihen  tarkoitettu, käytetään yhdistelmää näytelmät : musiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "näytelmämusiikki"@fi,
        "teatermusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p700 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103524 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p699 ;
    skos:definition "Sanattoman, plastiseen liikuntaan ja ilmeisiin perustuvan näyttämöilmaisun nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kun tarkoitetaan pantomiimin taustalle sävellettyä musiikkia, käytetään aina täsmentävää  termiä, esimerkiksi pantomiimit : kamariorkesterit : Italia : 1770-luku. Tanssitaiteeseen  liittyvästä balettipantomiimista käytetään ilmaisua baletit : pantomiimit."@fi ;
    skos:prefLabel "pantomiimit"@fi,
        "pantomimer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p707 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103602 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p637 ;
    skos:definition "Oopperamusiikkiin keskittyneiden musiikkijuhlien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oopperajuhlat"@fi,
        "operafestspel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p710 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97807 ;
    dct:modified "2016-03-29T15:24:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "opetus"@fi,
        "undervisning"@sv ;
    skos:related musa:p711 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p712 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214476 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85111872> ;
    skos:definition "Orkesterille sävelletyistä teoksista koostettua harjoitteluaineistoa, joka voi esiintyä  nuottina, videona tai \"music-minus-one\" -tyyppisenä äänitteenä. Orkesteriharjoitukset ovat  eri soittimille tarkoitettuja orkesterimusiikkiteosten katkelmia ja soolo-osuuksia yksittäisinä  ääninä. Tunnettuja orkesteriharjoitusjulkaisuja ovat Orchesterstudien, Orchester Probe-Spiele ja Orchestral excerpts."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesteriharjoitukset"@fi,
        "orkesterövningar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p71259 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214739 ;
    dct:modified "2017-07-10T09:37:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033444> ;
    skos:definition "Länsimaisessa taidemusiikissa käytössä oleva moniäänisen kudoksen sävellystapa, jonka normisto vaihtelee aika- ja tyylikausien estetiikan mukaisesti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänenkuljetus"@fi,
        "stämföring"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p722 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214699 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kamarijazz"@fi,
        "kammarjazz"@sv ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:definition "Jazz-tyyli, jossa on toisena aineksena länsimainen taidemusiikki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005006979> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos indeksoinnin kohteena on musiikki, jossa jazzin osuus ei ole hallitseva, käytetään  ilmaisua taidemusiikki : jazz."@fi ;
    skos:prefLabel "third stream -jazz"@fi,
        "third stream jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72263 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214409 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "barcarolat"@fi,
        "barcarolet"@fi,
        "barcarollet"@fi,
        "venelaulut"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Venetsian gondoleerien perinteisistä lauluista käytetty nimitys, jolla taidemusiikissa tarkoitetaan \"venelauluksi\" kutsuttua soitin- tai laulusävellystyyppiä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010012777> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barkarolit"@fi,
        "barkaroller"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72265 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214466 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p405 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022543> ;
    skos:definition "Gallikaanisessa liturgiassa käytetty latinankielinen monofoninen kirkkolaulu, jonka 800-luvulla syrjäytti gregoriaaninen laulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gallikaaninen laulu"@fi,
        "gallikansk sång"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p725 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98197 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "populaarikulttuuri"@fi,
        "populärkultur"@sv ;
    skos:related musa:p423 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p73022 a skos:Concept ;
    dct:created "2013-04-19"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214628 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ritornellit"@fi,
        "välisoitot"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Barokin vokaaliteoksissa esiintyvä toistuva alku-, väli- tai loppusoitto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ritornellot"@fi,
        "ritorneller"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p734 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214541 ;
    dct:modified "2017-07-13T08:31:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "1960-luvulla Yhdysvalloissa kehittynyt rock-musiikin tyyli, johon on otettu vaikutteita latinalaisamerikkalaisesta tanssimusiikista. Tunnettu tyylin edustaja on Santana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Latin rock"@fi,
        "latin rock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p736 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214618 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "psykedeelinen musiikki"@fi,
        "psykedelisk musik"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "Rockin laji, joka kukoisti 1960-luvun lopulta 1970-luvun puoleenväliin. Psykedeeliseen  rockiin liittyivät tavallisesti pyrkimykset tietoisuuden tai mielen avartamiseen mm. sointivärikokeiluilla, huumausaineilla (erityisesti LSD) ja itämaisilla uskonnoilla. Psykedeelisellä rockilla oli myös selvät yhteydet sekä folk- että hippiliikkeeseen. Termiä  voidaan käyttää myös tyylinmukaisesti myöhemmin tehdyn musiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95010207> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "psykedeelinen rock"@fi,
        "psykedelisk rock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p73974 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214467 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Katolisen messun osa, ehtoollispalveluun liittyvä laulu tai hymni."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85056173> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sellaisista liturgisista teoksista, jotka on nimetty graduaaleiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "graduaalit"@fi,
        "gradualer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p743 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107424 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Julkisilla paikoilla, esimerkiksi kadulla, esitettävä musiikki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005096> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katumusiikki"@fi,
        "gatumusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p750 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103624 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "muzak"@fi,
        "tuotantomusiikki"@fi,
        "muzak"@sv ;
    skos:definition "Liikekeskuksissa, työpaikoilla, lentokentillä yms. julkisissa tiloissa soitettava musiikki, jonka tarkoituksena on usein edistää haluttua mielialaa tai tunnelmaa (esim. ostohalukkuus, tarmokkuus työssä, rauhallisuus tms.). Taustamusiikki on yleensä staattista, toisteista ja tasaisen harmonista, joten siihen ei kiinnitetä tietoista huomiota."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87006893> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain tässä merkityksessä. Arkikielessä yleistä termiä \"muzak\" ei  käytetä, koska se on tavaramerkillä suojattu kaupallinen termi."@fi ;
    skos:prefLabel "taustamusiikki"@fi,
        "bakgrundsmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p752 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100301 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys musiikille, joka on sävelletty tai sovitettu käytettäväksi voimistelua rytmittävänä  säestyksenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "voimistelumusiikki"@fi,
        "gymnastikmusik"@sv ;
    skos:related musa:p981 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p756 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y505981 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "(1) Sävelpuhtaus, (2) intervallin matemaattinen puhtaus, (3) pianon tai urkujen  soinnillisten ominaisuuksien säätäminen ja (4) katolisessa liturgiassa kanttorin laulama  sävellyksen alku."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin tarkoitus on aina ilmaistava täsmentävällä asiasanalla, esimerkiksi intonaatio :  säveljärjestelmät, intonaatio : piano : viritys."@fi ;
    skos:prefLabel "intonaatio"@fi,
        "intonation"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p764 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214546 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016448> ;
    skos:definition "Sormiaukoton puhallinsoitin, jolla voidaan soittaa vain ns. luonnonsäveliä (yläsävelsarjaa)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "luonnontorvet"@fi,
        "naturhorn"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p765 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214561 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:definition "Koskettimistolla soitettava, päästäpuhallettava huuliharppusoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083435> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "melodika"@fi,
        "melodika"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p771 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214569 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Sopraanon ja alton väliin sijoittuva naisääni (a-f#'' tai laajempi)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain laulumusiikin äänialan ilmaisemiseksi."@fi ;
    skos:prefLabel "mezzosopraano"@fi,
        "mezzosopran"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p772 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214672 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005074> ;
    skos:definition "Laulumusiikissa korkean naisäänen äänialamerkintä (c'-a'' tai laajempi). Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia sopraanoäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sopraano"@fi,
        "sopran"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p773 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214695 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005075> ;
    skos:definition "Laulumusiikissa korkean miesäänen äänialamerkintä. Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia tenoriäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tenori"@fi,
        "tenor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p779 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95874 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmuusikot"@fi,
        "pelimannit"@fi,
        "perinnemuusikot"@fi,
        "musikanter"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Muusikko, jonka ohjelmisto koostuu kokonaan tai pääosin kansanmusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää kaikista kansanmusiikkia soittavista muusikoista. Termiin on syytä  liittää soitinta ja maantieteellistä yhteyttä selventäviä täsmenteitä, esimerkiksi  kansansoittajat : tuohihuilu : Suomi. Termiä \"pelimannit\" ei Musiikin asiasanastossa ole,  mutta tietyntyyppisestä kansansoittajien esittämästä musiikista käytetään termiä  pelimannimusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "kansansoittajat"@fi,
        "spelmän"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p782 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y140891 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Muusikoita, joiden laulu- tai soittotekniikka on poikkeuksellisen taiturillinen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska ilmaisu on aina suhteellinen, sitä käytetään vain sellaisten muusikoiden  yhteydessä, jotka on hakuteoksissa virtuooseiksi nimetty, esimerkiksi Paganini ja Liszt."@fi ;
    skos:prefLabel "virtuoosit"@fi,
        "virtuoser"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p789 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214551 ;
    dct:modified "2017-09-05T09:36:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85079800> ;
    skos:definition "Roomalaiskatoliseen liturgiaan kuuluva Marian kiitosvirsi, joka on otettu käyttöön myös  protestanttisissa kirkoissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "magnificatit"@fi,
        "magnificat"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p790 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100202 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Iltajumalanpalvelukseen sävelletty tämänniminen teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vesperit"@fi,
        "vesprar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p791 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102533 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Katolisten kirkkojen yöjumalanpalvelus ja siinä käytettävä musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin on syytä liittää täsmennys, jotta tiedetään, minkä kirkkokunnan vigiliasta on  kysymys, esimerkiksi vigiliat : ortodoksinen kirkkomusiikki : Venäjä."@fi ;
    skos:prefLabel "vigiliat"@fi,
        "vigilior"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p792 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98568 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Eurooppalainen tyyli- ja aikakausimääre, jolla tarkoitetaan keskiajan ja barokin välistä  aikaa ja tuona aikana vallinnutta antiikin Kreikan ja Rooman jäljittelyyn tähdännyttä tyyliä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Hakuteoksissa annetaan musiikin renessanssin aikakaudelle hyvin vaihtelevia  aikamääreitä. Yleisten kirjastojen luokitusjärjestelmässä on sovellettu aikaa noin vuodesta  1400 noin vuoteen 1600. Muiden tyylikausitermien tavoin käsitettä renessanssi täytyy aina  käyttää selventävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi kirkkomusiikki : renessanssi :  kokoelmat : alankomaiset koulukunnat, renessanssi : soitinmusiikki : Italia."@fi ;
    skos:prefLabel "renessanssi"@fi,
        "renässansen"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p794 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214504 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Etelä-Amerikan intiaanien ja espanjalaisten perinnemusiikkien sulautumana syntynyt  musiikin laji etupäässä Andien alueella. Inkamusiikille tyypillisiä soittimia ovat erilaiset  panhuilut, kitarat ja harput. Inkamusiikki on tyylillisesti usein populaari- ja perinnemusiikin sekoitusta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina, kun kyseessä ei ole selkeästi intiaanien oma  perinnemusiikki, jota esiintyy samoilla alueilla kuin inkamusiikkiakin."@fi ;
    skos:prefLabel "inkamusiikki"@fi,
        "inkamusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p795 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214524 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klezmer"@fi,
        "klezmer"@sv ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Itä-Euroopan ja Yhdysvaltain juutalaisten perinteinen ja populaari soitinmusiikki (joskus  harvemmin myös laulumusiikkia), jota esittävät yleensä tähän musiikinlajiin erikoistuneet  yhtyeet."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85072636> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on tyylilajin nimi, eikä sitä pidä käyttää juutalaisen perinnemusiikin synonyyminä."@fi ;
    skos:prefLabel "klezmer-musiikki"@fi,
        "klezmermusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p797 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214620 ;
    dct:modified "2017-06-28T09:17:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Pakistanissa kehittynyt, laulettu, nykyisin popularisoitunut maailmanmusiikkityyli, jolla on vahvat siteet sufi-mystisismiin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92004752> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "qawwali"@fi,
        "qawwali"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p799 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100839 ;
    dct:modified "2017-07-12T11:31:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konserttiarvostelut"@fi,
        "levyarvostelut"@fi,
        "musiikkikritiikit"@fi,
        "musikkritik"@sv ;
    skos:broader musa:p798 ;
    skos:definition "Arvostelijan työn tuloksena syntynyt musiikkiteoksen tai -esityksen julkinen arviointi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain konkreettisista arvostelun tuloksista kuten lehtiartikkeleista tai radio-ohjelmista. Jos indeksoidaan toimintaa sinänsä, käytetään termiä musiikkikritiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkiarvostelut"@fi,
        "musikrecensioner"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p801 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214518 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Eurooppalainen jousisoitin, jossa ääni syntyy pyörittämällä puista kiekkoa kieliä vasten. Kielten äänenkorkeutta vaihdellaan koskettimistolla. Termiä \"lira\" käytetään usein sekä kampiliirasta että Balkanin alueella tunnetusta jousisoittimesta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85063168> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kampiliira"@fi,
        "vevlira"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p803 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214711 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088961> ;
    skos:definition "Tuohesta valmistetut soittimet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tuohisoittimet"@fi,
        "näverinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p80331 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-10-26"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214509 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "isonuottiset"@fi,
        "isonuottiset nuotit"@fi,
        "musikalier med förstorad notskrift"@sv ;
    skos:broader musa:p689 ;
    skos:definition "Tavallista isokokoisempaa nuottikirjoitusta sisältävät nuottijulkaisut, joissa musiikki on yleensä helpotettuina sovituksina erityisesti soitonopetuksen tarpeisiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "isonuottiset nuottijulkaisut"@fi,
        "musikalier med stor notskrift"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p809 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214558 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sormipiano"@fi,
        "fingerpiano"@sv ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Afrikkalainen sormipiano."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082478> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbira"@fi,
        "mbira"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p810 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214659 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Intialainen pitkäkaulainen luuttusoitin, klassisen musiikin keskeinen soolosoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85123019> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sitar"@fi,
        "sitar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p814 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y195124 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sanoittaja, joka on laatinut tekstin oopperaan, operettiin, musikaaliin tai muuhun  näyttämömusiikkiteokseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on syytä käyttää vain sellaisten henkilöiden yhteydessä, jotka tunnetaan ja  mainitaan hakuteoksissa ensisijaisesti librettojen laatijoina."@fi ;
    skos:prefLabel "libretistit"@fi,
        "librettister"@sv ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p815 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y219097,
        ysa:Y219098 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Lausutun draamatekstin ja sitä säestävän musiikin yhdistelmä taidemuotona."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sellaisista teoksista, jotka on sävelletty lausujalle tai lukijalle ja  säestykselle."@fi ;
    skos:prefLabel "melodraamat"@fi,
        "melodramer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81543 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214802 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:55:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Syntetisaattoria simuloiva tietokoneohjelma."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91002067> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekvensseri (tietokoneohjelmat)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81554 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216945 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:00:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "foksi (tanssit)"@fi ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1910-luvulla kehitetty seuratanssi, josta ovat kehittyneet nopeampi quickstep ja hitaampi slowfox."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "foxtrot (tanssit)"@fi,
        "foxtrot"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81566 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214757 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rytmisanelu"@fi ;
    skos:broader musa:p572 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088957> ;
    skos:definition "Säveltapailussa käytetty opetusmenetelmä ja -aineisto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rytmidiktaatti"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p818 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214580 ;
    dct:modified "2017-05-28T15:59:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p28 ;
    skos:definition "Ranskalainen harmonikka, jossa äänikerrat on viritetty keskenään epävireeseen huojuvan äänen aikaansaamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musetteharmonikka"@fi,
        "musettdragspel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p821 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216504 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:19:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Puolalaista alkuperää oleva hidas, juhlallinen tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "poloneesi (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p822 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104056 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "purppurit"@fi,
        "purppuri"@sv ;
    skos:broader musa:p820 ;
    skos:definition "Useista tansseista koostuva kokonaisuus, jota on tanssittu Suomessa 1800-luvun alusta  lähtien. Purpuri on pääosin länsisuomalainen tapa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on aina syytä käyttää ainakin maantieteellisen täsmenteen kera, esimerkiksi  purpurit : kansanmusiikki : Kaustinen."@fi ;
    skos:prefLabel "purpurit"@fi,
        "purpuri"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p825 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214511 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "joikaus"@fi ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122827> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Joikaamalla esitettävästä musiikista käytetään termiä joiut."@fi ;
    skos:prefLabel "joikaaminen"@fi,
        "jojkning"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p826 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214647 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jazzlaulu"@fi,
        "jazzsång"@sv ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:definition "Jazzissa käytetty laulutekniikka, jossa imitoidaan ihmisäänellä soittimien ääntä ja äänenmuodostusta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007001973> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "scatlaulu"@fi,
        "scatsång"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p827 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103037 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Ihmisäänen tuottaminen ääntöelimistön avulla ja (2) puhe- ja lauluäänen kehittäminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänenmuodostus"@fi,
        "tonbildning"@sv ;
    skos:related musa:p510 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p841 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214715 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:definition "Kolumbian pohjoisrannikolla perinnemusiikista kehittynyt populaarimusiikin muoto,  josta puhutaan usein sen perusrytmien mukaisilla käsitteillä son, paseo, merengue ja puya."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002602> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vallenata"@fi,
        "vallenata"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p846 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214708 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Metallinen lyömäsoitin (taivutettu metallitanko), joka on eri nimillä käytössä monissa musiikkikulttuureissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89003577> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "triangeli"@fi,
        "triangel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p851 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y191922 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "finska enstrofingar"@sv ;
    skos:broader musa:p162 ;
    skos:definition "1800-luvulla yleistynyt suomalainen, alkuaan yksisäkeistöinen, kahdesta keskenään  loppusoinnullisesta säeparista muodostunut lyyrissävyinen kansanlaulu. Ensimmäinen  säepari sisältää tavallisesti yleisluontoisen mieleen johdatuksen, yleensä luontoaiheisen,  johon jälkisäepari liittää laulajan omakohtaisen kokemuksen."@fi,
        "Ingen etablerad term på svenska"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rekilaulut"@fi,
        "rekilaulut"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p856 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214697 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tersetter -- ensembler"@sv ;
    skos:broader musa:p65 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001006505> ;
    skos:definition "Kolmen lauluäänen muodostama kokoonpano."@fi ;
    skos:hiddenLabel "tersetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kolmelle lauluäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä tertsetot. Kolmelle soittimelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä triot (sävellykset)."@fi ;
    skos:prefLabel "tertsetit"@fi,
        "tersetter (ensembler)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p862 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101829 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Maalaustaiteesta nimensä lainannut taidemusiikin tyylisuuntaus, jonka tunnetuin edustaja  oli Claude Debussy."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikissa aina yhdistettynä täsmentäviin ilmaisuihin, esimerkiksi  impressionismi : orkesterimusiikki : Ranska : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "impressionismi"@fi,
        "impressionism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p863 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97481 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Oman aikansa vallitsevista periaatteista irtautuneiden tyylisuuntauksien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä 1900-luvun ja sitä myöhempien aikojen  ilmiöistä ja tyyleistä, esimerkiksi modernismi : taidemusiikki : Suomi : 1920-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "modernismi"@fi,
        "modernism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p867 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96283 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kuvataiteista lainattu termi, jolla musiikissa tarkoitetaan musiikillisista sitaateista  koostuvia sävellyksiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikillinen siteeraaminen on yleistä myös muissa kuin varsinaisissa  kollaasisävellyksissä. Termiä on syytä käyttää vain varsinaisten kollaasien yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "kollaasit"@fi,
        "collage"@sv ;
    skos:related musa:p591 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p872 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106779 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pääosin pop- ja rock-musiikin promootiotarkoituksiin tehtyjen audiovisuaalisten teosten  nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on videolle tallennettu konsertti tai muu suora esityksen taltiointi,  suositellaan käytettäväksi soveltaen YSA:n termiä kuvatallenteet, esimerkiksi rock :  konsertit : kuvatallenteet : Suomi : 1980-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkivideot"@fi,
        "musikvideor"@sv ;
    skos:related musa:p596 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p873 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214519 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p608 ;
    skos:definition "Miespuolinen laulaja, jonka äänenmurros on estetty lapsena tehdyllä kastrointileikkauksella."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85020751> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kastraattilaulajat"@fi,
        "kastratsångare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p877 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y105892 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin filosofia"@fi ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:definition "Musiikkia filosofian menetelmin ja näkökulmasta tutkiva tieteenala."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkifilosofia"@fi,
        "musikfilosofi"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p879 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107989 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin psykologia"@fi ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:definition "Musiikin, ihmisen musiikillisen käyttäytymisen, toiminnan ja tietoisuuden tutkiminen  psykologian menetelmin tai näkökulmasta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipsykologia"@fi,
        "musikpsykologi"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p880 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y121160 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:definition "Musiikkitieteen suuntaus, joka yleisen semiotiikan keinoin tutkii musiikkia  merkitysjärjestelminä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkisemiotiikka"@fi,
        "musiksemiotik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p881 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97559 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:definition "Musiikin ja siihen liittyvien tekijöiden tarkastelemista sosiaalisina ja yhteiskunnallisina  ilmiöinä ja yleisemmin sosiologian näkökulmasta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkisosiologia"@fi,
        "musiksociologi"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p887 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95752 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänentoistoketjun loppupäässä oleva osa, joka muuntaa sähkömagneettiseen muotoon muunnetun värähtelyn (äänen) takaisin akustismekaaniseksi värähtelyksi eli kuuluvaksi ääneksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaiuttimet"@fi,
        "högtalare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p888 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102708 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Kannettava kasetti- tai muita äänitallenteita (CD-levyt, MiniDisc-levyt jne.) toistava  soitin, jota kuunnellaan korvakuulokkeilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "korvalappustereot"@fi,
        "freestylebandspelare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p889 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102855 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Pienikokoinen kaiutinpari, jota kuunnellaan korvia vasten painettuna. Kuulokkeet ovat  malliltaan joko avoimia, puoliavoimia tai suljettuja. Kannettavissa äänentoistolaitteissa  käytetään usein myös ns. nappikuulokkeita, jotka työnnetään korvakanavaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuulokkeet"@fi,
        "hörlurar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p891 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104769 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänentoistojärjestelmään kuuluva laite, jonka avulla sähkömagneettista signaalia voidaan  vahvistaa ja joissakin tapauksissa myös muokata."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vahvistimet"@fi,
        "förstärkare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p892 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104870 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänentoistolaite, joka sisältää sekä vahvistimen että virittimen (radiovastaanottimen)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viritinvahvistimet"@fi,
        "effektförstärkare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p895 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y217948 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tabulatuurinotaatiot"@fi ;
    skos:broader musa:p66168 ;
    skos:definition "Sävellyksen merkitsemistapa, jossa on ilmaistu esimerkiksi numeroin sormien asemointi  soittimen otelaudalla tai vastaavalla osalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on käytettävä aina yhdistettynä sen soittimen nimeen, jonka  nuottikirjoitusmenetelmästä on kyse, esimerkiksi tabulatuurinuottikirjoitus : luuttu,  tabulatuurinuottikirjoitus : sähkökitara."@fi ;
    skos:prefLabel "tabulatuurinuottikirjoitus"@fi,
        "tabulaturer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p896 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214599 ;
    dct:modified "2017-06-27T15:54:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p677 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85093790> ;
    skos:definition "Useimmiten savesta valmistettu astiahuilu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "okariina"@fi,
        "okarina"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p899 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214576 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:definition "Sävellajin vaihdos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "modulaatio"@fi,
        "modulation"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p903 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103042 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p414 ;
    skos:definition "Näytelmä, joka esitetään osaksi laulamalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä täsmällisesti nimetyistä oopperoista, opereteista tai musikaaleista."@fi ;
    skos:prefLabel "laulunäytelmät"@fi,
        "sångspel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p905 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102660 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Erityisesti musiikkiesitysten järjestämiseen tarkoitettu tai soveltuva sali."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttisalit"@fi,
        "konsertsalar"@sv ;
    skos:related musa:p709 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p909 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101832 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pienimuotoisen sävellyksen, yleensä pianokappaleen, nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sävellyksistä, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi ;
    skos:prefLabel "impromptut"@fi,
        "impromptun"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p911 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101861,
        ysa:Y215804 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "välisoitot"@fi,
        "mellanspel"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85094914>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:definition "(1) 1700-luvulla opera serian näytösten tai kohtausten välissä laulettu koominen  musiikkinumero ja (2) 1800-luvun alusta lähtien orkesterivälisoitto tai itsenäinen soitinsävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään ensimmäisessä merkityksessä, siihen on aina liitettävä selventävä  termi, esimerkiksi intermezzot : oopperat : Italia : 1750-luku. Muutoin termiä suositellaan  käytettäväksi orkesterivälisoiton tai itsenäisen soitinsävellyksen merkityksessä."@fi ;
    skos:prefLabel "intermezzot"@fi,
        "intermezzon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p913 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214508 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Yleensä lyhyt vokaali- tai soitinsävellys, jolle on ominaista musiikillisen materiaalin tai muodon uudenaikaisuus sävellysajankohtaan nähden."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "inventiot"@fi,
        "inventioner"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p918 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102247 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Tallenneformaatti, jossa informaatio tallennetaan koteloon sijoitetulle nauhalle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p919 ;
    skos:prefLabel "kasetit"@fi,
        "kassetter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p923 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214534 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p924 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97004828> ;
    skos:definition "Diatoniseen, kokosävelaskelista ja kahdesta puolisävelaskeleesta muodostettuun asteikkoon kuulumattomien, mutta siitä johdettujen, kromaattisten sävelten käyttäminen musiikillisen ilmaisun jännitteistämiseksi ja värittämiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kromatiikka"@fi,
        "kromatik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p932 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113191 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Levy-yhtiön käyttämä kaupallinen tuotemerkki (englanniksi label). Joissakin tapauksissa  levymerkkinä on käytetty levy-yhtiön nimeä, mutta useimmiten suuremmilla levy-yhtiöillä  on useita levymerkkejä erityyppisen musiikin julkaisemiseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levymerkit"@fi,
        "skivmärken"@sv ;
    skos:related musa:p933 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p936 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y215277 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Basso-ostinatolle rakentuva muunnelmateos."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098453> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sävellyksistä, jotka säveltäjä on nimennyt passacaglioiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "passacagliat"@fi,
        "passacaglior"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p94 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214462 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "\"Mielikuvituksellinen\", yleensä soittimille sävelletty vapaamuotoinen teostyyppi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fantasiat (sävellykset)"@fi,
        "fantasier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p941 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214624 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "avkopplingsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty tai jonka julkaisuyhteydestä käy ilmi, että se on tarkoitettu rentoutusmusiikiksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99013475> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rentoutusmusiikki"@fi,
        "avslappningsmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p942 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214625 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Soolosoittimille tehty sävellys, joskus myös pienten soitinyhtyeiden esittämä teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termillä ei ole yksiselitteistä määritelmää, sitä käytetään kirjallisuuden indeksoinnin ohella vain yhdessä täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi ricercaret :  cembalo : Italia."@fi ;
    skos:prefLabel "ricercaret"@fi,
        "ricercarer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p947 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104234 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p178 ;
    skos:definition "Värähtelyn, liikkeen tai ajan jaksottainen tapahtuma, joka voidaan havaita erillisinä  impulsseina. Kuuloaistimuksessa alle noin 15 sykäystä sekunnissa pystytään havaitsemaan  rytminä, tätä nopeammat impulssit aistitaan taajuutena, sävelenä tai sointina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin monikäyttöisyyden takia sitä on syytä käyttää aina yhdessä muiden termien  kanssa, esimerkiksi rytmi : perinnemusiikki : Kuuba."@fi ;
    skos:prefLabel "rytmi"@fi,
        "rytm"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p949 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98731 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiteokseen tekstin laatinut henkilö."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Sanoittajan toiminta-alue on suositeltavaa ilmaista muilla asiasanoilla, esimerkiksi  sanoittajat : iskelmät : Suomi. Librettojen kirjoittajista käytetään pelkästään tai lisäksi  termiä libretistit."@fi ;
    skos:prefLabel "sanoittajat"@fi,
        "textförfattare"@sv ;
    skos:related musa:p950 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p95 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216500 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:17:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Alkuperältään ranskalainen, kolmijakoinen kansantanssi, joka tuli jo 1600-luvulla hovikäyttöön, muuntuen 1700-luvulla itsenäiseksi sävellykseksi sekä sarjojen, sinfonioiden  ja muiden laajempien sävellysten vakituiseksi osaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "menuetti (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p951 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104275 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sarjallisuus"@fi ;
    skos:definition "Sävellystekniikka, jossa musiikillisen materiaalin eli parametrien valintaa ja  organisoimista ohjataan ennalta laadittujen (esimerkiksi matemaattisten) valintakriteerien ja sääntöjen mukaisesti. Kaksitoistasäveljärjestelmän pohjalta kehittyneeseen sarjallisuuteen lasketaan yleensä kuuluvaksi tekniikat, joissa useamman kuin yhden parametrin käyttö on säännöin ohjattua."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98000308> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden dokumentoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "sarjallinen musiikki"@fi,
        "seriell musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p952 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214648 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99003190> ;
    skos:definition "(1) 1600-luvun alkupuolen vokaalisävellystyyppi, (2) 1600-luvun loppupuolelta lähtien  luonteeltaan leikillinen soitinsävellys, (3) 1700-luvulta lähtien erityisesti kvartetoissa ja  laajemmissa orkesterisävellyksissä vilkas, yllätyksellinen osa tai (4) itsenäinen  soitinsävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä selittävien termien kanssa, esimerkiksi scherzot :  orkesterimusiikki : Ranska : 1880-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "scherzot"@fi,
        "scherzon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p957 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214666 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumenttävlingar"@sv,
        "tävlingar i instrumentalspel"@sv ;
    skos:broader musa:p931 ;
    skos:definition "Kilpailutapahtuma, jossa kilpaillaan jonkin soittimen hallinnassa. Kilpailun lähtökohtana voi olla myös yhtyesoiton hallinta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin on aina syytä liittää kyseessä olevan soittimen, musiikin lajin tai yhtyeen nimitys, esimerkiksi soittokilpailut : piano : Venäjä, soittokilpailut : kamarimusiikki :  Savonlinna."@fi ;
    skos:prefLabel "soittokilpailut"@fi,
        "musiktävlingar i instrumentalspel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p965 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99195 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "opusluettelot"@fi,
        "sävellysluettelot"@fi,
        "temaattiset luettelot"@fi,
        "tonsättares verkförteckningar"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002012032.html>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85013838> ;
    skos:definition "Säveltäjän musiikillisen tuotannon luetteleva ja erittelevä luettelo, joka vastaa kirjailijan bibliografiaa. Teosluetteloita kootaan monilla eri tavoilla, joista perusteellisin on temaattis-bibliografinen ja pintapuolisin tiivis nimilistaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "säveltäjien teosluettelot"@fi,
        "opusförteckningar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p966 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y109684 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "melodiikka"@fi ;
    skos:definition "Peräkkäisinä sävelinä etenevä sävelkulku, joka muodostaa selkeänä hahmottuvan kokonaisuuden joko yksinään, rytmisten ja/tai harmonisten osuuksien säestämänä tai osana moniäänistä (polyfonista) tekstuuria."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083437> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "melodiat"@fi,
        "melodier"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p967 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214562 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mensuraalimusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p66168 ;
    skos:definition "Noin vuosina 1250–1600 käytössä ollut notaatio, johon nykyaikainen nuottikirjoitus perustuu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082704> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mensuraalinuottikirjoitus"@fi,
        "mensuralmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p968 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103503 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1810-luvulla keksitty tempomittari, joka voidaan säätää tikittämään halutussa tempossa. Metronomia käytetään yleensä soittamisen harjoitustilanteessa oikean tempon löytymisen ja pitämisen harjoittamiseen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85084450> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "metronomit"@fi,
        "metronomer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p970 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214582 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- tulkinta"@fi,
        "musik -- tolkning"@sv,
        "musikalisk tolkning"@sv,
        "musiktolkning"@sv ;
    skos:broader musa:p969 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088799>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088806> ;
    skos:hiddenLabel "musiikki tulkinta"@fi,
        "musik tolkning"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikin tulkinta"@fi,
        "tolkning av musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p977 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106764 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkiyliopistot"@fi ;
    skos:definition "Yliopistotasoista opetusta tarjoavan musiikkioppilaitoksen nimi. Suomessa vain Sibelius-  Akatemia on musiikkikorkeakoulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikorkeakoulut"@fi,
        "musikhögskolor"@sv ;
    skos:related musa:p980 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p979 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103604 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p980 ;
    skos:definition "Toiminnassaan musiikkia painottavan leikkikoulun nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkileikkikoulut"@fi,
        "musiklekskolor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p981 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97564 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin mukana liikkumista ja musiikin liikeilmaisua."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiliikunta"@fi,
        "musikgymnastik"@sv ;
    skos:related musa:p752 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p982 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103206 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys musiikkipainotteiselle lukiolle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkilukiot"@fi,
        "musikgymnasier"@sv ;
    skos:related musa:p983 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p983 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103605 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys musiikkipainotteisille peruskoululuokille lukion ulkopuolella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiluokat"@fi,
        "musikklasser"@sv ;
    skos:related musa:p982 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p984 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97567 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088892.html> ;
    skos:definition "Viranomaisten, alan järjestöjen ja muiden vaikuttajien noudattamat periaatteet mm.  voimavarojen jakamisessa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipolitiikka"@fi,
        "musikpolitik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p994 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104622 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Historiallisesti monimerkityksinen soitinsävellys, yleensä kosketinsoittimelle tai näppäilysoittimelle sävelletty virtuoosinen ja improvisatorinen kappale."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85135769> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin yhteydessä käytetään lisäksi soittimen nimeä ja mielellään aikakautta ilmaisevaa  termiä, esimerkiksi toccatat : urut : Saksa : 1700-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "toccatat"@fi,
        "toccator"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p996 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214722 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p969 ;
    skos:definition "Nimitys äänelle, jonka ihminen huultensa välistä puhaltamalla synnyttää."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85146453> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään samaan tapaan kuin varsinaisten soitinten nimiä."@fi ;
    skos:prefLabel "viheltäminen"@fi,
        "vissling"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p998 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214724 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulut -- viittomakieli"@fi,
        "sånger -- teckenspråk"@sv ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2015000518>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:definition "Nimitys lauluille, joiden yhteydessä esitetään tukiviittomia tukemaan ymmärtämistä kielellisten tai kuulon häiriöiden vuoksi."@fi ;
    skos:hiddenLabel "laulut viittomakieli"@fi,
        "sånger teckenspråk"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viittomalaulut"@fi,
        "sånger på teckenspråk"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1002 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214630 ;
    dct:modified "2017-09-05T11:04:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p727 ;
    skos:definition "Noin vuosina 1966-1968 Jamaikalla esiintynyt verrattain hidastempoinen reggaeta edeltänyt tyyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011002055> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska rock steady on levinnyt maailmanlaajuiseksi ilmiöksi, on sen yhteydessä syytä käyttää aina ajallisia ja maantieteellisiä täsmenteitä, esimerkiksi rock steady : Jamaika :  1960-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "rock steady"@fi,
        "rock steady"@sv ;
    skos:related musa:p727 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1004 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214571 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Puolisävelaskelta pienempiä tai sitä suurempia mutta kokosävelaskelta pienempiä intervalleja sisältävä musiikin laji, joka esiintyy sekä modernistisena taidemusiikin tyylisuuntana että monien musiikkiperinteiden (esimerkiksi arabialainen musiikki, Intian klassinen musiikki ja monet etniset perinteet) osana."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85084939> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mikrotonaalinen musiikki"@fi,
        "mikrointervallmusik"@sv ;
    skos:related musa:p159 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1006 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214670 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85124818> ;
    skos:definition "Sananmukaisesti \"pieni sonaatti\", joka täysimittaiseen sonaattiin verrattuna on kestoltaan  lyhyempi ja yleensä soittoteknisesti helpompi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sonatiinit"@fi,
        "sonatiner"@sv ;
    skos:related musa:p861 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1010 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y218505 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p924 ;
    skos:definition "Nimitys säveltasorakenteen kirkkosävellajeista eli moodeista peräisin oleville ominaisuuksille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "modaalisuus"@fi,
        "modalitet"@sv ;
    skos:related musa:p1003 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1014 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y161843 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p178 ;
    skos:definition "Sävellyksen nopeus."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85133777> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tempo"@fi,
        "tempo"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1018 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214493 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengellinen musiikki -- viihdemusiikki"@fi,
        "andlig musik -- underhållningsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p501,
        musa:p658 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86002542> ;
    skos:hiddenLabel "hengellinen musiikki viihdemusiikki"@fi,
        "andlig musik underhållningsmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hengellinen viihdemusiikki"@fi,
        "andlig underhållningsmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p11 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104265,
        ysa:Y216944 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:definition "(1) Vakioitu seura- ja kilpatanssi sekä (2) yleisnimi useille afrikkalaisperäisille  brasilialaisille musiikki- ja tanssityyleille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi ensimmäisessä merkityksessään aina yhdistettynä  termiin tanssimusiikki tai kilpatanssi. Toisessa merkityksessä termiin on syytä lisätä  maantieteellisen asiasanan lisäksi muita tyylillisiä täsmenteitä, esimerkiksi sambat : laulut :  Brasilia."@fi ;
    skos:prefLabel "sambat"@fi,
        "samba"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1111 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103608 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Teatteritaiteen laji, jossa musiikilla on olennainen merkitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikkiteatterin esittämiseen erikoistuneista laitoksista käytetään termiä  musiikkiteatterit."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkiteatteri"@fi,
        "musikteater"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p165 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1112 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214533 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098737>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:definition "Lauluja, jotka on sävelletty ja/tai sanoitettu kuvaamaan myönteisesti tiettyä rajallista aluetta tai paikkakuntaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kotiseutulaulut"@fi,
        "hembygdssånger"@sv ;
    skos:related musa:p174 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1113 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214383 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "1600- ja 1700-luvuilla tavallinen, laulunomaiseen melodiaan perustuva soitinsävellys, yleensä oopperoissa, baleteissa ja soitinsarjoissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "airit"@fi,
        "airer"@sv ;
    skos:related musa:p290 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1119 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214450 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p727 ;
    skos:definition "Reggae-musiikin piirissä kehittynyt tyyli, jonka puitteissa tehdään suosituista reggaelauluista  lähinnä studiotekniikan avulla instrumentaaliversioita."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006000765> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dub"@fi,
        "dub"@sv ;
    skos:related musa:p1115 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1123 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214800 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ragat"@fi ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:definition "Intialaisen musiikin säveljärjestelmä, joka antaa sävellyksessä tai improvisaatiossa käytettävän melodisen materiaalin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89005764> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rāgat"@fi,
        "ragor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1134 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y134669 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:definition "Esityskokoonpano, jossa on vain poikaäänisiä laulajia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96007071> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain itse kokoonpanosta, ei poikakuoron esittämästä musiikista."@fi ;
    skos:prefLabel "poikakuorot"@fi,
        "gosskörer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1136 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214676 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1140 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015115>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125359> ;
    skos:definition "1960-luvulla kehittynyt perinteisen bluesin ja uudemman soul-musiikin yhdistelmä, jonka  tunnettuja edustajia ovat mm. Bobby Bland ja Little Milton."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soulblues"@fi,
        "soulblues"@sv ;
    skos:related musa:p556 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1137 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y131584 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ääni-installaatiot"@fi ;
    skos:definition "Teos, joka perustuu erilaisten äänten yhdistelyyn. Äänitaideteos ei sisällä välttämättä musiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p753 ;
    skos:prefLabel "äänitaide"@fi,
        "ljudkonst"@sv ;
    skos:related musa:p591 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1149 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-11-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y171567 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Laulut, joita eri kulttuuripiireissä on käytetty työnteon keventämiseen, tehostamiseen, rytmittämiseen tai muistelemiseen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85148159> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi työlaulut :  merimiehet : Englanti."@fi ;
    skos:prefLabel "työlaulut"@fi,
        "arbetssånger"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p117 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214494 ;
    dct:modified "2017-06-27T10:06:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengelliset laulut -- lastenlaulut"@fi,
        "lastenlaulut -- hengelliset laulut"@fi,
        "andliga barnsånger"@sv ;
    skos:broader musa:p164,
        musa:p658 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85023779>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85116317> ;
    skos:hiddenLabel "hengelliset laulut lastenlaulut"@fi,
        "lastenlaulut hengelliset laulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hengelliset lastenlaulut"@fi,
        "andliga barnvisor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1176 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-24"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95399 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "historiker -- litteratur"@sv ;
    skos:definition "Musiikissa yhteisön vaiheiden systemaattisesta esittelystä käytettävä nimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "historiker litteratur"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Yleisen asiasanaston termi, jota suositellaan käytettäväksi musiikissa vain yhteisöjen  vaiheita käsittelevien julkaisujen yhteydessä aikamääreen kanssa, esimerkiksi rock : yhtyeet  : historiikit : Ruotsi : 1960-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "historiikit"@fi,
        "historiker (litteratur)"@sv ;
    skos:related musa:p597,
        musa:p598 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1183 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96590 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Radiota varten valmistettu ja sen kautta esitetty näytelmä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuunnelmat"@fi,
        "hörspel"@sv ;
    skos:related musa:p591,
        musa:p699 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p135 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103406 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Pienikokoinen luuttusoitin, jossa on yleensä neljä kieliparia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080452> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mandoliini"@fi,
        "mandolin"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p145 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101992 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Nimitys lauluille, jotka sopivan tekstin tai monille tutun sävelen takia soveltuvat erityisen hyvin yhteislaulamiseen alkoholin nauttimisen lomassa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039592> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "juomalaulut"@fi,
        "dryckesvisor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p161 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103039 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p931 ;
    skos:definition "Kilpailutapahtuma, jossa kilpaillaan jonkin laulumuodon puitteissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulukilpailut"@fi,
        "sångtävlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p166 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214510 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "patriotisk musik"@sv ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty, sovitettu ja esitetty  isänmaallisten tuntemusten edistämiseksi. Termillä ei tarkoiteta mitään täsmällisesti  tunnistettavissa olevaa musiikin lajia, vaikka suomalaisessa kulttuurissa termi liittyy  tavallisesti sotilassoittokuntien ja kuorojen ohjelmistoon."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098737> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p694 ;
    skos:prefLabel "isänmaallinen musiikki"@fi,
        "fosterländsk musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p168 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102837 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024628> ;
    skos:definition "Kuoron esityskokoonpano, jossa on sopraano-, altto-, tenori- ja bassoääniä tai ainakin  sekä nais- että miesääniä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää sekä kokoonpanosta että sille sävelletystä tai sillä esitetystä  musiikista."@fi ;
    skos:prefLabel "sekakuorot"@fi,
        "blandade körer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p185 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y144396 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "gammal musik"@sv ;
    skos:definition "Nimitys kaikelle ennen 1700-luvun alkua sävelletylle länsimaiselle taidemusiikille tyylikausien näkökulmasta."@fi,
        "Används om västerländsk musik från tiden före senbarocken (ca. 1700-) om närmare tidsangivelse inte är möjlig, tex. ifråga om samlingsvolymer."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään, kun tarkempi ilmaus esimerkiksi julkaisun kokoelmaluonteen takia ei  kuvaa sisältöä yksiselitteisesti. Jos julkaisu sisältää vain yhden vanhaan musiikkiin kuuluvan tyylikauden musiikkia, on ensisijaisesti käytettävä tätä tarkkaa ilmaisua, esimerkiksi vanha musiikki : soitinmusiikki : Eurooppa mutta messut : renessanssi : Espanja."@fi ;
    skos:prefLabel "vanha musiikki"@fi,
        "tidig musik"@sv ;
    skos:related musa:p471 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p188 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214716 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1126,
        musa:p613 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088951> ;
    skos:definition "Improvisatorinen säestys, joka soitetaan viihteellisten nuottimerkintöjen, esimerkiksi ns.  sointumerkkien mukaan tai kuulonvaraisesti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on tarkoitettu kirjallisuuden ja nuottijulkaisujen indeksointiin."@fi ;
    skos:prefLabel "vapaa säestys"@fi,
        "fritt ackompanjemang"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1911 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214387 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:definition "Yksinkertainen paimentorvi (luonnonsäveltorvi), jota käytetään Alppien alueella."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85003803> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alppitorvi"@fi,
        "alphorn"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p192 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95130 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmusiikintutkimus"@fi,
        "musiikkiantropologia"@fi,
        "musiikkietnologia"@fi,
        "vertaileva musiikintutkimus"@fi,
        "vertaileva musiikkitiede"@fi,
        "folkmusikforskning"@sv,
        "jämförande musikvetenskap"@sv,
        "musikantropologi"@sv,
        "musiketnologi"@sv ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:definition "Musiikkitieteen suuntaus, jonka tutkimuskohteena on musiikkikulttuuri.  Etnomusikologiassa on perinteisesti tutkittu erityisesti etnistä ja populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "etnomusikologia"@fi,
        "etnomusikologi"@sv ;
    skos:related musa:p624 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p193 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100248 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p93 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85071527> ;
    skos:definition "Pienikokoinen, viidellä kielellä varustettu kantele."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viisikielinen kantele"@fi,
        "femsträngad kantele"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p2005 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-02-23"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113574 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865> ;
    skos:definition "Populaarimusiikkiesitys, -nuotinnos tai -sävellys, jossa ei ole käytetty sähköisiä soittimia."@fi,
        "Används om musik vars akustiska karaktär inte är självklar, närmast då gitarr, mandolin etc. avses"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termillä on kolme käyttöaluetta: (1) monia genrejä yhdistelevä populaarimusiikin  tyylilaji (esim. David Grisman), (2) yleensä sähköisin soittimin esitettävän musiikin akustiset versiot (ns. Unplugged-versiot) ja (3) populaarimusiikin nuotinnokset selkeästi akustisille soittimille tai kokoonpanoille (esim. The Beatles -yhtyeen laulut klassiselle kitaralle sovitettuna). Termiä ei käytetä sellaisen musiikin yhteydessä, joka on  lähtökohtaisesti akustista, kuten esimerkiksi  folkmusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "akustinen populaarimusiikki"@fi,
        "akustisk populärmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p204 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96791 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sekasisältöinen laulukokoelma, joka voi olla eri tavoin nuotinnettu tai pelkästään laulujen  sanoista koostuva."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125027> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos indeksoinnin kohteena ei ole sekasisältöinen yleislaulukirja, termiä suositellaan  käytettäväksi laulukirjan luonnetta täsmentävien termien kanssa, esimerkiksi laulukirjat :  koulut : Suomi : 1950-luku, laulukirjat : juomalaulut : Ruotsi."@fi ;
    skos:prefLabel "laulukirjat"@fi,
        "sångböcker"@sv ;
    skos:related musa:p689 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p217 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y209011 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Yhden tai useamman sävelmän muokkaaminen vapaasti muunnellen uudeksi teokseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska rajanveto parafraasin, kollaasin ja muuten lainaavan sävellyksen välillä on vaikeaa, termiä käytetään vain teoksista, jotka säveltäjä ja hakuteokset määrittelevät  parafraaseiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "parafraasit"@fi,
        "parafraser"@sv ;
    skos:related musa:p369 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p224 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101962 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143544> ;
    skos:definition "Nelikielinen jousisoitin ja viuluperheen sopraanokokoinen jäsen, jonka normaaliviritys on g–d'–a'–e''."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viulu"@fi,
        "violin"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p258 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103358 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "(1) 1300-luvulla Italiassa esiintynyt moniääninen maallinen laulutyyli ja (2) 1500-luvulla Euroopassa kukoistanut enimmäkseen neliääninen laulutyyli, jonka tekstien aihepiirinä oli yleensä rakkaus."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85079546> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Historiallisten madrigaalien lisäksi termiä voi käyttää sellaisten uudempien sävellysten  yhteydessä, joille säveltäjä on antanut nimeksi madrigaali. Historiallinen yhteys on syytä  aina ilmaista, esimerkiksi madrigaalit : Yhdysvallat : 1960-luku, madrigaalit : Italia : 1550-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "madrigaalit"@fi,
        "madrigaler"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p265 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102587 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p711 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90000352> ;
    skos:definition "Säveltäjä Zoltán Kodályn kehittämä säveltapailun menetelmä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Kodály-menetelmä"@fi,
        "Kodálymetoden"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p268 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214702 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "1700-luvulla kehittynyt espanjalainen näyttämömusiikin muoto, joka 1800-luvulla korvautui pitkälle zarzuelalla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85135962> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tonadillat"@fi,
        "tonadilla"@sv ;
    skos:related musa:p816 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p27 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96792 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p173 ;
    skos:definition "Leikit, joiden olennaisena osana on musiikki (yleensä laulu)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laululeikit"@fi,
        "sånglekar"@sv ;
    skos:related musa:p164 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p274 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102768 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "xylorimba"@fi,
        "xylorimba"@sv ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Eri taajuuksilla soivista puu-, bambu- tai synteettisistä palikoista valmistettu lyömäsoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85148860> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ksylofoni"@fi,
        "xylofon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p296 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102392 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "basso continuo"@fi,
        "continuosoitto"@fi,
        "numeroitu basso"@fi,
        "basso continuo"@sv ;
    skos:definition "Barokin ja klassismin ajan musiikissa soittimistoltaan vapaavalintainen bassosäestys. Vastaavasta säestysperiaatteesta käytetään termiä kenraalibasso."@fi,
        "Används om instrumentbesättning"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85134980> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "continuo"@fi,
        "continuo"@sv ;
    skos:related musa:p506 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p322 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101371 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "(1) Espanjalainen (romanien) kansanmusiikin laji, joka koostuu laulusta, tanssista ja  kitaransoitosta ja (2) tähän perinteeseen kuuluvat yksittäiset laulut, tanssit ja sävelmät."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin yhteydessä suositellaan aina käytettäväksi täsmentäviä määreitä, esimerkiksi  flamenco : laulut, flamenco : kitara."@fi ;
    skos:prefLabel "flamenco"@fi,
        "flamenco"@sv ;
    skos:related musa:p820 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p328 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104031 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "resitointi"@fi ;
    skos:definition "Puhelaulu on täsmällisesti nuotinnettua puhetta ilman melodiaa tai harmonioita.  Suomessa esimerkiksi mieskuoro Huutajat on käyttänyt puhelaulua."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008000832.html> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä taidemusiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "puhelaulu"@fi,
        "talsång"@sv ;
    skos:related musa:p510 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p337 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214669 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p158 ;
    skos:definition "Säveltapailun menetelmä, jossa sävelet lauletaan niille annettuja solmisaationimiä  käyttäen (do, re, mi, fa, sol, la, ti)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85124679> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "solmisaatio"@fi,
        "solmisation"@sv ;
    skos:related musa:p158 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p364 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103489 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sielunmessut"@fi,
        "dödsmässor"@sv,
        "själamässor"@sv ;
    skos:broader musa:p257 ;
    skos:definition "Katolisen sielunmessun nimitys. Termiä on käytetty myös sellaisten sävellysten nimenä, joissa on muutakin kuin liturgista tekstiä (esimerkiksi Brittenin War Requiem)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85112983> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sellaisista messusävellyksistä, jotka säveltäjä on määritellyt  sielunmessuiksi. Termin requiem vastineena voi esiintyä myös latinankielinen ilmaisu Missa  pro defunctis."@fi ;
    skos:prefLabel "requiemit"@fi,
        "rekviem"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p369 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103611 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "variaatiot"@fi ;
    skos:definition "Sävellystyyppi, joka perustuu teemaan ja sen muuntelevaan käsittelyyn."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä täsmennetään aina muilla termeillä, esimerkiksi muunnelmat : koraalit : urut."@fi ;
    skos:prefLabel "muunnelmat"@fi,
        "variationer"@sv ;
    skos:related musa:p217,
        musa:p946 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p376 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y140809 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66168 ;
    skos:definition "Nimitys varhaisessa nuottikirjoitustavassa (neumikirjoitus) oleville nuottimerkeille."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85091086> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "neumit"@fi,
        "neumer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p390 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103261 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Lyömäsoitin, jossa on kehyksen yli pingotettu kalvo."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039773> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rummut"@fi,
        "trummor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p395 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99010 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sotilaskäyttöön (lähinnä marssimusiikiksi, signaaleiksi yms.) tehty musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei suositella käytettäväksi automaattisesti sotilassoittokuntien yhteydessä, koska  ne voivat esittää myös tavallista puhallinviihdettä tai taidemusiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "sotilasmusiikki"@fi,
        "militärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p17,
        musa:p832 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p401 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214527 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p290 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125193>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125207> ;
    skos:definition "Aariaksi nimitetty itsenäinen orkesterisäestysellinen laulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Oopperoihin sisältyvistä aarioista käytetään asiasanaa aariat."@fi ;
    skos:prefLabel "konserttiaariat"@fi,
        "konsertarior"@sv ;
    skos:related musa:p66183 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p402 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y182347 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Continuon (recitativo secco) tai orkesterin säestyksellä (recitativo accompagnato) yhden tai joskus useamman laulajan puhelaulaen esittämä lyhyehkö dramaattinen osuus tavallisesti  jossakin suuremmassa vokaaliteoksessa. Resitatiivi edeltää usein aariaa tai kuorokohtausta esimerkiksi oopperassa tai oratoriossa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92004498> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "resitatiivit"@fi,
        "recitativ"@sv ;
    skos:related musa:p290 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p413 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103118 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p950 ;
    skos:definition "Teksti, joka on laadittu oopperaan, operettiin, musikaaliin tai muuhun  näyttämömusiikkiteokseen. Termiä käytetään joskus myös baletin pohjana olevasta  kirjallisesta teoksesta, samoin oratorion, passion tai muun vastaavaan laajahkon  taidemusiikkisävellyksen tekstistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termiä käytetään erilaisten teosten yhteydessä, on sitä syytä käyttää yhdistettynä  kyseiseen musiikinlajiin, esimerkiksi libretot : oopperat, libretot : baletit."@fi ;
    skos:prefLabel "libretot"@fi,
        "libretton"@sv ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p433 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216461 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Sansibarin saarella kehittynyt erilaisten perinnemusiikkityylien paikallinen sulautuma,  jossa on vaikutteita ainakin afrikkalaisesta, arabialaisesta ja intialaisesta perinnemusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "taarab"@fi,
        "taarab"@sv ;
    skos:related musa:p422 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p446 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99350 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellyksen perustan useammasta motiivista muodostuva, omaleimainen musiikillinen  idea tai ajatus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä, kun halutaan indeksoida johonkin musiikkiin liittyvää ulkomusiikillista aihetta. Sen sijaan käytetään YSA:n termiä aiheet."@fi ;
    skos:prefLabel "teemat"@fi,
        "teman"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p444 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p454 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y116052 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alkuperäissoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088961> ;
    skos:definition "Jonakin historiallisena aikakautena käytetyistä soittimista tehtyjä rekonstruktioita. Periodisoittimia käytetään historiallisesti mahdollisimman autenttisen esityksen aikaansaamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "periodisoittimet"@fi,
        "periodinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p462 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100712 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p463 ;
    skos:definition "Alueellisen kulttuuritoiminnan osa-alue."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alueorkesteritoiminta"@fi,
        "regional orkesterverksamhet"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p466 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214391 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ambrosiaaninen kirkkolaulu"@fi,
        "milanolainen kirkkolaulu"@fi ;
    skos:broader musa:p405 ;
    skos:definition "Gregoriaanisen kirkkolaulun historiallinen edeltäjä, joka liittyi lähinnä Milanossa 300- luvulla esiintyneeseen ambrosiaaniseen liturgiaan."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004014201> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ambrosiaaninen laulu"@fi,
        "ambrosiansk sång"@sv ;
    skos:related musa:p351 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p476 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94693 ;
    dct:modified "2017-07-12T09:42:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laitos, joka kerää, järjestää ja säilyttää uniikkiaineistoa, kuten musiikkikäsikirjoituksia."@fi,
        "Istället för musikarkiv används arkiv : musik."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p477,
        musa:p975 ;
    skos:prefLabel "arkistot"@fi,
        "arkiv"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p477 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100821 ;
    dct:modified "2017-07-12T09:41:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nauhoitearkistot"@fi,
        "äänitearkistot"@fi,
        "bandarkiv"@sv,
        "fonogramarkiv"@sv,
        "musikarkiv"@sv,
        "skivarkiv"@sv ;
    skos:broader musa:p476 ;
    skos:definition "Laitos, joka tallentaa pysyvästi äänitetyssä muodossa olevaa puhetta, musiikkia ja muita  äänilähteitä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ääniarkistot"@fi,
        "ljudarkiv"@sv ;
    skos:related musa:p975 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p479 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214396 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ars veterum"@fi,
        "ars vetus"@fi ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088764> ;
    skos:definition "1100- ja 1200-lukujen eurooppalainen moniääninen musiikki, joka tyylillisesti edelsi ars novaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ars antiqua"@fi,
        "ars antiqua"@sv ;
    skos:related musa:p480 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p480 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214397 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088764> ;
    skos:definition "1300-luvun eurooppalainen polyfoninen sävellystyyli, jota edelsi ars antiqua."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ars nova"@fi,
        "ars nova"@sv ;
    skos:related musa:p479 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p482 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94714 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kriitikot"@fi,
        "kritiker"@sv ;
    skos:definition "Henkilö, joka kirjoittaa tai muuten julkaisee taiteellisen esityksen tai teoksen arvostelun."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi yhdistettynä termiin  musiikki  tai tarkemmin, esimerkiksi  arvostelijat : rock."@fi ;
    skos:prefLabel "arvostelijat"@fi,
        "recensenter"@sv ;
    skos:related musa:p483,
        musa:p798 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p483 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94715 ;
    dct:modified "2017-07-12T11:28:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "anmälningar"@sv ;
    skos:definition "Kritiikki ilmiönä sinänsä, ei yksittäisinä arvosteluina, joista käytetään termiä  arvostelut."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arvostelu"@fi,
        "kritik"@sv ;
    skos:related musa:p482,
        musa:p798 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p487 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100912 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Duuri- ja molliasteikkoon perustuva säveljärjestelmä (duuri-mollitonaalisuus). (2) Tonaaliseen hierarkiaan perustuva säveljärjestelmä mukaan lukien kaikki modaaliset  (pentatoniset, diatoniset, kromaattiset ja mikrointervalleja käyttävät) järjestelmät."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85135965> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tonaalisuus"@fi,
        "tonalitet"@sv ;
    skos:related musa:p485 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p495 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100996 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Venäläinen kolmikielinen näppäilysoitin, jossa on kolmionmuotoinen kaikukoppa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85011113> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "balalaikka"@fi,
        "balalajka"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p499 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101003 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Pohjoisamerikkalainen luuttusoitin, jossa on yleensä 4-6 kieltä. Kaikukoppa on päällystetty pingotetulla kalvolla. Banjo on lähinnä populaarimusiikissa käytetty soitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85011545> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "banjo"@fi,
        "banjo"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p500 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214406 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "barbershop-musik"@sv ;
    skos:broader musa:p501 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85011799>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85011800> ;
    skos:definition "Lähinnä Yhdysvalloissa suosittu viihteellisen yhtye- tai kuorolaulun muoto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barbershop-musiikki"@fi,
        "barbershop"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p511 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214417 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Länsimaisen taidemusiikkiperinteen mukaan yleensä pianolle sävelletty kehtolaulua muistuttava karaktäärikappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "berceuset"@fi,
        "berceuser"@sv ;
    skos:related musa:p385 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p550 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214432 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153,
        musa:p323 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85021624> ;
    skos:definition "Kosketinsoitin, jossa on kielten asemasta teräslevyt."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "celesta"@fi,
        "celesta"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p553 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110864,
        ysa:Y216942 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:definition "1950-luvulla Kuubassa kehitetty seuratanssi ja siihen liittyvän viihdemusiikin nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cha-cha-chat"@fi,
        "cha-cha-cha"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p556 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214434 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1140 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009117301> ;
    skos:definition "1940-1960 -luvuilla erityisesti Chicagossa vallinnut yhtyebluesin tyyli, jolle on ominaista sähkökitaran keskeinen asema. Chicago-blues on kehittynyt Mississippi-bluesista. Tunnettuja esittäjiä ovat Muddy Waters, Elmore James ja Howlin' Wolf."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Chicago-blues"@fi,
        "Chicago-blues"@sv ;
    skos:related musa:p1136 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p565 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214439 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p421 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain länsirannikolla 1950-luvulla kehittynyt bebopiin pohjautuva jazz-tyyli, jossa on länsimaisesta taidemusiikista omaksuttuja piirteitä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002658> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cool jazz"@fi,
        "cool jazz"@sv ;
    skos:related musa:p566 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p566 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214718 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p421 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002658> ;
    skos:definition "Yhdysvaltain länsirannikolla 1950-luvulla kehittynyt mainstream-jazzin tyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "west coast jazz"@fi,
        "west coast jazz"@sv ;
    skos:related musa:p565 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p567 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y108496 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:04:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "country-dance (tanssit)"@fi,
        "country dance"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Englantilainen 1600- ja 1700-lukujen tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä amerikkalaisen countryn tahtiin tanssittavista tansseista."@fi ;
    skos:prefLabel "country-dancet (tanssit)"@fi,
        "country danser"@sv ;
    skos:related musa:p81535 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p573 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214448 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p178,
        musa:p685 ;
    skos:definition "Sävelten (äänten) aika-arvojen rytmillinen tihentyminen, jonka vastakohta on additio."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "diminuutio"@fi,
        "diminution"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p580 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214770 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p935 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129761> ;
    skos:definition "Lähinnä 1700-luvun musiikissa yleinen kevyehkö, usein moniosainen, soitinsävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "divertimentot"@fi,
        "divertimenton"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p581 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101092 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "Traditionaalisen jazzin tyylisuuntaus, joka syntyi valkoihoisten soittajien omaksuttua New Orleans -jazzille tyypillisen kollektiivisen improvisointitavan."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85038657> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dixieland"@fi,
        "dixieland"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p582 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214454 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "1950-luvun lopulla kehittynyt viihteellinen, useimmiten lauluyhtyeiden esittämä rhythm  & bluesista eriytynyt populaarimusiikin laji."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88006866> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "doo wop"@fi,
        "doo wop"@sv ;
    skos:related musa:p583 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p586 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101122 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Musiikissa eri tyylilajien ja niiden piirteiden sekoittaminen keskenään (esimerkiksi  uusklassismi)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on musiikkikäytössä aina täsmennettävä jollain musiikkitermillä, esimerkiksi  säveltäminen : eklektismi."@fi ;
    skos:prefLabel "eklektismi"@fi,
        "eklekticism"@sv ;
    skos:related musa:p588 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p588 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101124 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Historiallisen tyylin ottaminen uudelleen käyttöön hieman muunneltuna, kuten  esimerkiksi uusklassismissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kertaustyylit"@fi,
        "imitationsstilar"@sv ;
    skos:related musa:p586 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p594 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95002 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisellä tasolla nimitys kaikille elokuvataiteen piirissä syntyneille teoksille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p595 ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikin indeksoinnissa yhdistettynä johonkin musiikkitermiin,  esimerkiksi elokuvat : taidemusiikki : muusikot. Jos kohteena on elokuvassa käytetty tai  siihen sävelletty musiikki sinänsä, käytetään aina täsmällistä termiä elokuvamusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "elokuvat"@fi,
        "filmer"@sv ;
    skos:related musa:p148 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p59520 a skos:Concept ;
    dct:created "2002-02-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y117640 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Jonkin kulttuurin juhlaviin menoihin sävelletty tai niiden yhteydessä käytettävä musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on käytettävä aina yhdessä täsmentävien termien kanssa, jotta musiikin luonne  käy ilmi, esimerkiksi rituaalimusiikki : buddhalaisuus : Tiibet."@fi ;
    skos:prefLabel "rituaalimusiikki"@fi,
        "ritualmusik"@sv ;
    skos:related musa:p143,
        musa:p167 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p598 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95335 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yksilön vaiheita käsittelevä julkaisu, joka ei kuitenkaan pyri olemaan koko elämän  kattava elämäkerta, vaan keskittyy esimerkiksi tiettyyn ajanjaksoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on kohdehenkilön itsensä kirjoittama julkaisu, käytetään lisäksi termiä  muistelmat. Yhteisön vaiheista käytetään aina termiä historiikit."@fi ;
    skos:prefLabel "henkilöhistoria"@fi,
        "personhistoria"@sv ;
    skos:related musa:p1176,
        musa:p597 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p6 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y161295 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:00:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "foksit (sävellykset)"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "foxtrotit (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p600 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214458 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ylimääräiset"@fi,
        "extranummer"@sv ;
    skos:broader musa:p705,
        musa:p921 ;
    skos:definition "Esiintyvän taiteilijan varsinaisen ohjelman jatkoksi \"ylimääräisinä\" esitetty sävellys tai sellaisen osa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "encoret"@fi,
        "encorer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p605 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107580 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Minkä tahansa esittävän taidemuodon tai viihteen lajin edustaja."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p62188 ;
    skos:note "Musiikin yhteydessä termi on syytä aina kytkeä varsinaiseen asiayhteyteen, esimerkiksi  esiintyjät : viihdemusiikki : konsertit, varieteet : esiintyjät : matrikkelit."@fi ;
    skos:prefLabel "esiintyjät"@fi,
        "uppträdande"@sv ;
    skos:related musa:p604 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p610 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110565 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Minkä tahansa esittävän taidemuodon tai viihteen lajin edustajan konkreettisen toiminnan  nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66027 ;
    skos:prefLabel "esiintyminen"@fi,
        "framträdande"@sv ;
    skos:related musa:p606 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p611 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y169086 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "historiallinen esityskäytäntö"@fi ;
    skos:definition "Nimitys historiallisesti ja tyylillisesti toisistaan poikkeaviin esityksiin liittyneille tavoille  ja olosuhteille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin liitetään tyyliä, musiikin lajia, soitinta tai esiintymisaikaa kuvaava termi,  esimerkiksi esityskäytäntö : barokki, esityskäytäntö : barokki : viulu. Myös täsmällisempi  ajallinen määre on mahdollinen, esimerkiksi esityskäytäntö : Italia : 1670-luku. Termiä  voidaan käyttää sekä taide- että muun musiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "esityskäytäntö"@fi,
        "uppförandepraxis"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p606 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p617 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102836 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:definition "Esityskokoonpano, jossa on vain naisäänisiä laulajia (sopraanoja, mezzosopraanoja ja  alttoja)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011002876> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää sekä kokoonpanosta että tälle kokoonpanolle sävelletystä tai sillä  esitetystä musiikista."@fi ;
    skos:prefLabel "naiskuorot"@fi,
        "damkörer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p63 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102530 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:definition "Funktionaalisesti kristillisen kirkon toimintaan osallistuva kuoro."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi vain musiikkikirjallisuuden yhteydessä, ei kuvaamaan  yksittäisen kuoron luonnetta. Äänitteellä esiintyvän kuoron \"kirkollisuuden\" astetta ei ole  tarkoituksenmukaista ryhtyä selvittämään."@fi ;
    skos:prefLabel "kirkkokuorot"@fi,
        "kyrkokörer"@sv ;
    skos:related musa:p781 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p632 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214460 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144119> ;
    skos:definition "Miesäänen ylin rekisteri, jonka äänialue on lähellä naisääniä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "falsettilaulu"@fi,
        "falsettsång"@sv ;
    skos:related musa:p770 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p63280 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-01-14"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214386 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Aloittelevan laulajan tai soittajan taitotaso, jota dokumentoitava nuottijulkaisu tai opas vastaa. Termillä ei oteta kantaa laulajan tai soittajan ikään. Alkeistason nuottijulkaisu sisältää joko alun perin helppoja tai alkuperäisestä helpotettuja sovituksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on selkeästi lapsille tarkoitettu aineisto, käytetään täsmenteenä termiä lapset. Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaiden vaatimustason määrittelyyn."@fi ;
    skos:prefLabel "alkeistaso"@fi,
        "nybörjarnivå"@sv ;
    skos:related musa:p63281,
        musa:p80329 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p63281 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-01-14"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214521 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Alkeet jo hallitsevan laulun tai soiton harrastajan taitotaso, jota dokumentoitava nuottijulkaisu tai opas vastaa ja jossa nuotit ovat normaalia yksinkertaisempia tai jonkin verran helpotettuja. Termillä ei oteta kantaa laulajan tai soittajan ikään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on selkeästi lapsille tarkoitettu aineisto, käytetään täsmenteenä termiä lapset. Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaiden vaatimustason määrittelyyn."@fi ;
    skos:prefLabel "keskitaso"@fi,
        "medelnivå"@sv ;
    skos:related musa:p63280,
        musa:p80329 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p635 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101358 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Ohjelmallinen kokonaisuus, jolla on tällainen nimi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina maantieteellisen tai muun täsmenteen kera, esimerkiksi juhlaviikot  : Helsinki."@fi ;
    skos:prefLabel "juhlaviikot"@fi,
        "festspelsveckor"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p637 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p640 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98036 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190,
        musa:p191 ;
    skos:definition "Kuulonvaraisesti siirtynyt perinteinen soitinmusiikki Pohjoismaissa (Suomi, Ruotsi,  Norja, Tanska ja Islanti sekä näiden maiden siirtolaiset mm. Pohjois-Amerikassa)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei suositella käytettäväksi muiden maiden kansanmusiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "pelimannimusiikki"@fi,
        "spelmansmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p648 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y109478 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:definition "1960-luvulla syntynyt kokeellinen jazzin tyylisuuntaus, jossa on pyritty eroon perinteisistä improvisointia ja yhteissoittoa koskeneista säännöistä. Tunnettuja free jazzin edustajia ovat olleet mm. Cecil Taylor, Ornette Coleman ja Art Ensemble of Chicago, Suomessa Edward Vesala."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003005848> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "free jazz"@fi,
        "free jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p654 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y141509 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "Yksinkertainen ja pelkistetty rockmusiikin alalaji, joka syntyi Yhdysvalloissa 1960-luvun  puolivälissä brittiläisen rhythm & bluesin inspiroimana (The Beatles, Kinks, The Rolling Stones). Tyyli koki renessanssin 1980-luvulla. Tyypillisiä edustajia ovat olleet Music Machine, Seeds, Standells ja 13th Floor Elevators."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003002063> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "garage rock"@fi,
        "garage rock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p659 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y141530 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p325,
        musa:p571 ;
    skos:definition "Nimitys pop- tai rock-musiikille, jonka tekstit liittävät sen hengelliseen musiikkiin. Kyseessä ei siten ole erityinen musiikillinen tyyli eikä sitä pidä sekoittaa gospelmusiikkiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain silloin, kun laulujen tekstit ovat kokonaan tai pääasiassa  uskonnollisia tai hengellisiä."@fi ;
    skos:prefLabel "gospelrock"@fi,
        "gospelrock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66015 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214615 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "loppusoitot"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Loppusoitto, yleisimmin liturgisen musiikin yhteydessä uruilla esitettävä pikkukappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "postludit"@fi,
        "postludier"@sv ;
    skos:related musa:p457 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66038 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y210538 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p689 ;
    skos:definition "Virsien säestykset sisältävä julkaisu, jossa ei yleensä ole tekstejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalikirjat"@fi,
        "koralböcker"@sv ;
    skos:related musa:p277 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66041 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107436 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pop- ja rockmusiikkisävellysten sanoitus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain pop- ja rockmusiikin yhteydessä, muuten sovelletaan termejä  laululyriikka ja sanoitukset."@fi ;
    skos:prefLabel "rocklyriikka"@fi,
        "rocklyrik"@sv ;
    skos:related musa:p66092,
        musa:p950 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66052 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214657 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sinfonietat"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131473> ;
    skos:definition "Orkesteriteoksen nimitys, sananmukaisesti \"pieni sinfonia\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain teoksista, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi ;
    skos:prefLabel "sinfoniettat"@fi,
        "sinfoniettor"@sv ;
    skos:related musa:p360 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66077 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y112682 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089027> ;
    skos:definition "Muusikko, joka soittaa tanssimusiikkia esittävässä kokoonpanossa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä populaarimusiikin esittäjien yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "tanssimuusikot"@fi,
        "dansmusiker"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66086 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214701 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p438 ;
    skos:definition "Kuubalainen salsatyyli, johon on yhdistelty afro-kuubalaista perinnemusiikkia sekä jazzin, hip hopin ja funkin elementtejä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006004896> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "timba"@fi,
        "timba"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66088 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214540 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85074195> ;
    skos:definition "Vanhan testamentin tekstiin perustuva valituslaulu. Liittyy roomalaiskatolisessa kirkossa  pääsiäisviikon liturgiaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lamentaatiot"@fi,
        "lamentationer"@sv ;
    skos:related musa:p339 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66092 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107435 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laulusävellyksiin erikseen tehty teksti tai laulusävellyksissä käytetty runo."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään sellaisista lauluteksteistä, jotka eivät ole tyylillisesti pop- tai  rockmusiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "laululyriikka"@fi,
        "sånglyrik"@sv ;
    skos:related musa:p66041,
        musa:p950 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p661 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110032 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain luoteisosissa 1980- ja 1990-luvun vaihteessa syntynyt rock-tyyli, jossa on punk rockin ja heavy rockin aineksia. Tunnettuja edustajia ovat olleet Foo Fighters, Mudhoney, Nirvana, Pearl Jam, Soundgarden ja Stone Temple Pilot."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94007382> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi vain asiayhteydeltään selvissä tapauksissa."@fi ;
    skos:prefLabel "grunge"@fi,
        "grunge"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66104 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214505 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "viihdemusiikki -- soitinmusiikki"@fi,
        "underhållningsmusik -- instrumentalmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p501,
        musa:p714 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87003318> ;
    skos:hiddenLabel "viihdemusiikki soitinmusiikki"@fi,
        "underhållningsmusik instrumentalmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "instrumentaalinen viihdemusiikki"@fi,
        "instrumental underhållningsmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66115 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214559 ;
    dct:modified "2017-06-27T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Master of ceremonyt"@fi ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Rap-musiikissa solistin (master of ceremony) nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081997> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "MC:t"@fi,
        "MC"@sv ;
    skos:related musa:p723 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66122 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y199292 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ragga"@fi,
        "raggamuffin"@fi,
        "ragga"@sv,
        "raggamuffin"@sv ;
    skos:broader musa:p727 ;
    skos:definition "1980-luvun alussa Jamaikalla syntynyt reggaen laji, jonka tunnusomaisena piirteenä on  DJ:n puhelaulu (toasting) yksinkertaisen konetaustan päälle. Tyyliä alettiin kutsua 1990-  luvulla termillä raggamuffin (tai ragga), mutta alkuperäinen termi on sittemmin otettu  uudelleen käyttöön. Tunnettuja edustajia ovat Yellowman, Elephant Man, Buju Banton,  Sizzla ja Cutty Ranks."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dancehall"@fi,
        "dancehall"@sv ;
    skos:related musa:p72267 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66166 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214593 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neo soul"@fi,
        "nu-soul"@fi ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85113834>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125359> ;
    skos:definition "1990-luvulla muotoutunut perinnetietoinen soul-musiikin tyyli, jossa on tunnusomaisena  piirteenä perinteisten soittimien ja soittajien käyttö. Tyypillisiä tyylin edustajia ovat Erykah  Badu, Lauryn Hill, Angie Stone ja Raphael Saadiq."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "neo-soul"@fi,
        "neo-soul"@sv ;
    skos:related musa:p66028 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66172 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214596 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fingerpicking"@fi,
        "pikkaus"@fi,
        "fingerpicking"@sv ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:definition "Kieli- ja jousisoittimien soittotekniikka, jossa kieliä näppäillään sormilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään selvyyden vuoksi aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esimerkiksi  näppäilysoittaminen : kitara."@fi ;
    skos:prefLabel "näppäilysoittaminen"@fi,
        "spel på knäppinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p66193 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66176 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214478 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "amatöörimuusikot"@fi ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Ei-ammattimaisesti toimiva soittaja tai laulaja. Termillä ei oteta kantaa soitto- tai  laulutaitoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harrastajamuusikot"@fi,
        "amatörmusiker"@sv ;
    skos:related musa:p180 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66193 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214612 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95003679> ;
    skos:definition "Kielisoittimen soittotekniikka, jossa kieliä näppäillään plektralla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "plektrasoittaminen"@fi,
        "spel med plektrum"@sv ;
    skos:related musa:p66172 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66201 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-21"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y156773 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Katumusiikin esittäjä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005097> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katusoittajat"@fi,
        "gatumusikanter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p664 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216485 ;
    dct:modified "2017-11-02T09:01:02+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p820 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00005514> ;
    skos:definition "Ruotsalainen, perinteinen, polskaa muistuttava paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hambo (tanssit)"@fi,
        "hambo (dancer)"@sv ;
    skos:related musa:p81 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p665 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107427 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "New age -liikkeen myötä kehittynyt musiikkityyli, joka perustuu selkeään tonaaliseen  rakenteeseen. Siinä on vähän dynaamisia vaihteluita, runsaasti syntetisaattorilla tuotettuja  ääniä, usein musiikkiin yhdistettynä erilaisia luonnonääniä, ja julkaisujen sekä kappaleiden  nimissä viitataan usein mystiikkaan, mytologiaan, luontoon, mielenrauhaan, mietiskelyyn  jne."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "New age -musiikki liittyy populaarimusiikin perinteeseen, mutta sen tarkempaa laatua on  syytä täsmentää muilla termeillä, esimerkiksi new age -musiikki : soolot : piano."@fi ;
    skos:prefLabel "new age -musiikki"@fi,
        "new age-musik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p666 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p667 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101527 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088961> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hankaussoittimet"@fi,
        "friktionsinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67015 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214388 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alttolaulajat"@fi,
        "laulajat -- altto"@fi,
        "altsångare"@sv,
        "sångare -- alt"@sv ;
    skos:broader musa:p1144,
        musa:p608 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005284> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat altto"@fi,
        "sångare alt"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "altot (laulajat)"@fi,
        "altar (sångare)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67016 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214408 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "baritonilaulajat"@fi,
        "laulajat -- baritoni"@fi,
        "barytonsångare"@sv,
        "sångare -- baryton"@sv ;
    skos:broader musa:p608,
        musa:p81464 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91003399> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat baritoni"@fi,
        "sångare baryton"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "baritonit (laulajat)"@fi,
        "barytoner (sångare)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67017 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214413 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassolaulajat"@fi,
        "laulajat -- basso"@fi,
        "bassångare"@sv,
        "sångare -- bas"@sv ;
    skos:broader musa:p608,
        musa:p81464 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91002033> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat basso"@fi,
        "sångare bas"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bassot (laulajat)"@fi,
        "basar (sångare)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67019 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214529 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kontratenorilaulajat"@fi,
        "laulajat -- kontratenori"@fi,
        "kontratenorsångare"@sv,
        "sångare -- kontratenor"@sv ;
    skos:broader musa:p608,
        musa:p81464 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033447> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat kontratenori"@fi,
        "sångare kontratenor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontratenorit (laulajat)"@fi,
        "kontratenorer (sångare)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67025 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214673 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koloratuurisopraanot"@fi,
        "laulajat -- sopraano"@fi,
        "sopraanolaulajat"@fi,
        "koloratursopran"@sv,
        "sopransångare"@sv,
        "sångare -- sopran"@sv ;
    skos:broader musa:p1144,
        musa:p608 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89005961> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat sopraano"@fi,
        "sångare sopran"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sopraanot (laulajat)"@fi,
        "sopraner (sångare)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67026 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214696 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulajat -- tenori"@fi,
        "tenorilaulajat"@fi,
        "sångare -- tenor"@sv,
        "tenorsångare"@sv ;
    skos:broader musa:p608,
        musa:p81464 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89005936> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat tenori"@fi,
        "sångare tenor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tenorit (laulajat)"@fi,
        "tenorer (sångare)"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p671 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y505068 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "1970-luvun puolivälissä Iso-Britanniassa kehittynyt nuorison alakulttuurin suosima  musiikkityyli. Punk rock oli rockin kaupallisuutta ja raskasta sovittamista vastaan noussut  kapinaliike, joka ilmeni musiikissa sanoitusten suoraviivaisuutena ja kantaaottavuutena.  Sävellykset ovat yleensä lyhyitä, nopeatempoisia, dynaamisesti tasaisia, 1-3 soinnulla soitettavia pienten yhtyeiden musiikkia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85109128> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "punk rock"@fi,
        "punkrock"@sv ;
    skos:related musa:p741 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p672 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214594 ;
    dct:modified "2017-09-05T10:39:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008122274> ;
    skos:definition "Varhainen jazz-tyyli, joka on nimetty synnyinkaupunkinsa mukaan. Tunnettuja edustajia  ovat mm. Joe \"King\" Oliver ja hänen Creole Jazz Band -yhtyeensä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "New Orleans -jazz"@fi,
        "New Orleans jazz"@sv ;
    skos:related musa:p287 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p674 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101548 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "urkuharmoni"@fi,
        "harmonium"@sv ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85112159> ;
    skos:definition "Urkujen sukuinen kosketinsoitin, jossa on yksinomaan resonaattorittomia läpilyöviä kieliäänikertoja (vapaalehdyköitä). Harmoni toimii polkimilla työstettävästä palkeistosta saatavalla paine- tai imuilmalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harmoni"@fi,
        "orgelharmonium"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p675 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214792 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nokturnit"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "1700-luvulta alkaen nimitys sävellykselle, jossa on tavoiteltu \"öistä\" tunnelmaa. Nocturne on yleensä lyhyehkö, kolmiosainen ja tyyliltään lyyris-ekspressiivinen karaktäärikappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nocturnet"@fi,
        "nocturner"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p682 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97555 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- historia"@fi ;
    skos:broader musa:p681 ;
    skos:definition "Musiikillisten ilmiöiden tarkasteleminen historiallisesta näkökulmasta, esimerkiksi  musiikinhistoria : Eurooppa : 1600-luku."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088794> ;
    skos:hiddenLabel "musiikki historia"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kohteena on täsmällisempi ilmiö, käytetään lisätermiä historia, esimerkiksi  perinnemusiikki : historia : Venäjä."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikinhistoria"@fi,
        "musikhistoria"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p683 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y142501 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänitteiden myyntilistoilla menestyneiden populaarisävelmien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kokoelmista, ei yksittäisistä sävelmistä."@fi ;
    skos:prefLabel "hitit"@fi,
        "hits"@sv ;
    skos:related musa:p146,
        musa:p147 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p691 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214610 ;
    dct:modified "2017-09-05T15:23:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p689,
        musa:p690 ;
    skos:definition "Partituurin erityismuoto, jossa säestävän orkesterin tai yhtyeen osuus on korvattu  pianosäestyksellä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pianopartituurit"@fi,
        "pianopartitur"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p692 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101713 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:definition "Pienikokoinen vapaalehdykkäsoitin, jonka ääni syntyy ulos- ja sisäänhengityksen myötä värähtelevistä metallikielistä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058948> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "huuliharppu"@fi,
        "munspel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p695 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95460 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "virsioppi"@fi ;
    skos:definition "Käytännölliseen teologiaan kuuluva hymnien ja virsien tutkimus sekä tekstin että  sävelmän osalta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hymnologia"@fi,
        "hymnologi"@sv ;
    skos:related musa:p696,
        musa:p83 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p701 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106360 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "estradartister"@sv ;
    skos:definition "Yleisnimitys näyttämötaideteoksissa esiintyville eri alojen taiteilijoille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "näyttämötaiteilijat"@fi,
        "scenartister"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p609 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p704 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97565 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p702 ;
    skos:definition "Nimitys joukkoviestimissä esiintyville, musiikkiin liittyville, ohjelmille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66084 ;
    skos:prefLabel "musiikkiohjelmat"@fi,
        "musikprogram"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p705 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107868 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Solistin, yhtyeen tms. esityksiin sisältyvät sävellykset (\"repertuaari\")."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p600 ;
    skos:note "Yhdistettynä termeihin alkeistaso ja keskitaso termiä käytetään ilmaisemaan yleisen  ohjelmiston soveltuvuutta, esimerkiksi ohjelmistot : piano : alkeistaso."@fi ;
    skos:prefLabel "ohjelmistot"@fi,
        "repertoarer"@sv ;
    skos:related musa:p702 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p708 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101981 ;
    dct:modified "2016-03-29T15:24:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oopperatalot"@fi,
        "operahus"@sv ;
    skos:related musa:p66164,
        musa:p709 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p709 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101979 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Konserttisalin ja muita konserttitoiminnassa tarpeellisia tiloja sisältävä rakennus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttitalot"@fi,
        "konserthus"@sv ;
    skos:related musa:p708,
        musa:p905 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p71261 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214578 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66,
        musa:p80176 ;
    skos:definition "Venetsiassa 1500-luvulla syntynyt sävellystyyli, joka hyödyntää ison esitystilan (vrt. Pyhän Markuksen tuomiokirkko) fyysisiä ulottuvuuksia sijoittamalla useita eri kuoro- tai orkesterisektioita tilan eri osiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "monikuoroisuus"@fi,
        "flerkörighet"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p717 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216666 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "korukuviointi"@fi,
        "korukuviot"@fi,
        "mordentit"@fi,
        "ornamentit"@fi,
        "trillit"@fi,
        "ornament"@sv ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen termi varsinaiseen melodiaan lisättäville vähäisille sävelille ja  sävelryhmille (esimerkiksi trilli ja arpeggio)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p769 ;
    skos:prefLabel "ornamentiikka"@fi,
        "ornamentik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p718 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214605 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointuotteet"@fi,
        "sointutaulukot"@fi,
        "sormitustaulukot"@fi ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001010330> ;
    skos:definition "Taulukon muotoinen ohje, jonka avulla ilmaistaan minkä tahansa soittimen sormitusta tai muuta vastaavaa ominaisuutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin liitetään aina kyseessä olevan soittimen nimi, esimerkiksi otetaulukot : banjo."@fi ;
    skos:prefLabel "otetaulukot"@fi,
        "grepptabeller"@sv ;
    skos:related musa:p719,
        musa:p78 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p720 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214474 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hardbop"@fi,
        "neobop"@fi ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90002669> ;
    skos:definition "Bebopin pohjalta 1950-luvun puolessavälissä kehittynyt jazzin tyylisuunta, jonka tunnettuja  edustajia ovat olleet mm. Art Blakey ja Sonny Rollins."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hard bop"@fi,
        "hard bop"@sv ;
    skos:related musa:p440 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p721 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101930 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1930-luvulla kehittynyt jazz-tyyli, jolle ovat ominaista walking bass -perusta, usein big band -kokoonpano ja suhteellisen viihteellinen esitystapa ja ohjelmisto."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90002707> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "swing"@fi,
        "swing"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72260 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216665 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "minialbumit"@fi,
        "pitkäsoittolevyt"@fi,
        "studioalbumit"@fi,
        "verkkoalbumit"@fi,
        "fullängdare"@sv,
        "musikalbum"@sv ;
    skos:definition "EP:tä laajempi, yleensä yli neljä kappaletta (raitaa) sisältävä julkaisukokonaisuus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "albumit"@fi,
        "album"@sv ;
    skos:related musa:p72261,
        musa:p72262 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72261 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214459 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "EP-levyt"@fi,
        "eepeet"@fi,
        "EP-skivor"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125391> ;
    skos:definition "Singleä laajempi, mutta albumia suppeampi julkaisukokonaisuus, jonka nimitys tulee sanoista extended play."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "EP:t"@fi,
        "EP:s"@sv ;
    skos:related musa:p72260,
        musa:p72262 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72262 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214658 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "maxisinglet"@fi,
        "sinkut (äänitteet)"@fi,
        "singelskivor"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125391> ;
    skos:definition "Yleensä yhden tai kahden kappaleen (raidan) muodostama julkaisukokonaisuus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "singlet"@fi,
        "singlar"@sv ;
    skos:related musa:p72260,
        musa:p72261 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72264 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214435 ;
    dct:modified "2017-07-12T14:37:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "chorinho"@fi ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96007762> ;
    skos:definition "Brasilialaisen populaarimusiikin tyylilaji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "choro"@fi,
        "choro"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72266 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y185564 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "miniature score"@fi,
        "study score"@fi,
        "fickpartitur"@sv ;
    skos:broader musa:p690 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99001779> ;
    skos:definition "Pienennetyssä muodossa julkaistu partituuri, jota ei ole ensisijaisesti tarkoitettu esityskäyttöön."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pienoispartituurit"@fi,
        "studiepartitur"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p733 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y151196 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alternative rock"@fi,
        "vaihtoehtorock"@fi,
        "alternative rock"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004375> ;
    skos:definition "1980-luvulla syntynyt rock-musiikin alalaji, joka alun perin liittyi musiikin julkaisemiseen itsenäisten levy-yhtiöiden kautta (termin alkuosa indie tulee englanninkielen sanasta \"independent\"). Indie rockin tyylillisiksi piirteiksi ovat muotoutuneet punkin ja vaihtoehtorockin estetiikka."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Määrittelyn vaikeuden takia termiä suositellaan käytettäväksi erittäin harkiten ja lähinnä  asiayhteydeltään selvissä tapauksissa."@fi ;
    skos:prefLabel "indie rock"@fi,
        "indie rock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p735 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y128892 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "Taiteellisesti kunnianhimoinen rock-tyyli, jolle on luonteenomaista virtuoosimainen soittimien käsittely, monipolviset kappalerakenteet ja rytmiikka sekä mahdolliset vaikutteet jazzista tai taidemusiikista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95010319> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska määrittely ja rajanveto on muiden rock-tyylien lailla hankalaa, suositellaan lisäksi  käytettäväksi aina myös termiä rock."@fi ;
    skos:prefLabel "progressiivinen rock"@fi,
        "progressiv rock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p73541 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-05-27"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214608 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "digitaalipelimusiikki"@fi,
        "konsolipelimusiikki"@fi,
        "mobiilipelimusiikki"@fi,
        "tietokonepelimusiikki"@fi,
        "verkkopelimusiikki"@fi,
        "videopelimusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00009336> ;
    skos:definition "Kaikenlaisten fyysisten, analogisten ja digitaalisten pelien yhteyteen sävelletty tai muokattu ja niiden pelaamisen tai seuraamisen aikana soitettavaksi ja kuultavaksi tarkoitettu musiikki. Termiä voi myös käyttää silloin, kun kyse on pelimusiikiksi sävelletystä musiikista, joka esiintyy muussa yhteydessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pelimusiikki"@fi,
        "spelmusik"@sv ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p739 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y218841 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Krautrock"@fi,
        "Krautrock"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "1970-luvulla lähinnä Saksassa kehittynyt rock-tyyli (\"Krautrock\"), jossa oli keskeinen asema konemaisella rytmillä ja varhaisilla syntetisaattoreilla (esimerkiksi Kraftwerk-yhtye)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00006850> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä myöhempien aikojen teknomusiikin kuvaamiseen."@fi ;
    skos:prefLabel "teknorock"@fi,
        "technorock"@sv ;
    skos:related musa:p578 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p73975 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214545 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:definition "Vokaaliteos, joka on sävelletty esitettäväksi osana roomalaiskatolisen kirkon liturgiaa lausutun litaniarukouksen sijaan."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85077478> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "litaniat"@fi,
        "litanior"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p741 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214714 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "new wave"@fi,
        "new wave"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "1970-luvun lopulle ja 1980-luvun alkupuolelle ajoittuva punk rockiin pohjautuva rock- ja popmusiikin tyyli, jossa punkin tyylilliset ja asenteelliset seikat yhdistyivät siistitympään muotoon."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85091406> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina ajallisen ja maantieteellisen määreen kanssa."@fi ;
    skos:prefLabel "uusi aalto"@fi,
        "nya vågen"@sv ;
    skos:related musa:p671 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p744 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214532 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hausmusik"@fi,
        "Hausmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088928> ;
    skos:definition "Harrastelijoille kotona soitettavaksi sävelletty musiikki ja tämän musiikin esitykset."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kotimusiikki"@fi,
        "hemmamusik"@sv ;
    skos:related musa:p745 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p745 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214538 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "käyttömusiikki"@fi,
        "bruksmusik"@sv ;
    skos:related musa:p744 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p746 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103017 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisesti lasten käyttöön tarkoitettu musiikki, myös sellainen, johon ei liity tekstiä,  selostusta tai leikkiohjeita."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088800> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p164 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun indeksoidaan asiaa sinänsä, ei yksittäisiä sävellyksiä. Termiä ei suositella käytettäväksi esimerkiksi nuorille soittajille  tarkoitettujen harjoituskappaleita sisältävien kokoelmien yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "lastenmusiikki"@fi,
        "barnmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p747 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214646 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p501 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87003318> ;
    skos:definition "1800-luvun alusta lähtien lähinnä porvariston huvitukseksi kodeissa ja ravintoloissa esitetty musiikki, jota esitettiin pääasiassa taidemusiikin soittimin pienellä orkesterilla, yhtyeellä (jouset, puupuhaltimia) tai pelkällä pianolla. Salonkimusiikki on usein sovitettu  suosituista ooppera- ja operettilauluista, mutta sitä on myös sävelletty tähän tarkoitukseen. Salonkimusiikki on yhteiskunnallisena ilmiönä osa viihdekulttuuria, mutta musiikillisesti lähempänä taide- kuin populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "salonkimusiikki"@fi,
        "salongsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p748 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p751 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104711 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003007351> ;
    skos:definition "Eri tavoin järjestäytyneen työväenliikkeen tilaisuuksia varten luotu ja sovitettu musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p852 ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä soitinmusiikista, koska lauluille on olemassa täsmällinen  terminsä, esimerkiksi työväenmusiikki : puhallinorkesterit."@fi ;
    skos:prefLabel "työväenmusiikki"@fi,
        "arbetarklassens musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p753 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214734 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1137 ;
    skos:definition "Tietyssä tilassa soimaan sävelletty teos (englannin kielessä yleensä enviromental music, sound sculpture). Ympäristömusiikkiin voidaan liittää musiikin lisäksi myös muita ääniä, visuaalisuutta ja multimediaa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125400> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ympäristömusiikki"@fi,
        "miljömusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p755 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214464 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p754 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015115> ;
    skos:definition "Country bluesin yksinkertainen ja akustinen tyyli, joka on pehmeämpää ja  balladimaisempaa kuin Mississippi-blues. Tyylin tunnettuja edustajia ovat mm. Mississippi  John Hurt, Leadbelly ja Josh White."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "folkblues"@fi,
        "folkblues"@sv ;
    skos:related musa:p836 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p757 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y505969 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Urkujen (soveltaen myös sähköisten kosketinsoittimien) äänikertojen valitseminen  halutun soinnin aikaansaamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on käytettävä aina yhdistettynä soittimen nimeen, esimerkiksi rekisteröinti : urut,  rekisteröinti : sähköurut."@fi ;
    skos:prefLabel "rekisteröinti"@fi,
        "registrering"@sv ;
    skos:related musa:p468 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p767 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214654 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p802 ;
    skos:definition "Yksinkertainen trumpettisoitin, jolla voidaan soittaa vain luonnonsäveliä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85017678> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "signaalitorvi"@fi,
        "signalhorn"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p768 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y124660 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:definition "Puhallinsoitin, jonka ääni syntyy joko puhalluspilliin puhaltamalla tai palkeiden kautta ilman siirtyessä säkkiin ja siitä soiviin pilleihin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85010971> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "säkkipilli"@fi,
        "säckpipa"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p770 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214528 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005072> ;
    skos:definition "Alton äänialaa vastaava miesääni, joka voi olla luonnollinen tai falsettilaululla saavutettu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontratenori"@fi,
        "kontratenor"@sv ;
    skos:related musa:p632 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p775 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214726 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:definition "1600- ja 1700-luvuilla yleinen alttoviulun kaltainen soitin, joka kuitenkin muistuttaa ulkoisesti enemmän viola da gambaa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143468> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viola d'amore"@fi,
        "viola d'amore"@sv ;
    skos:related musa:p288 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p776 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214727 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:definition "Termiä käytetään usein matalaäänisimmästä viola da gambasta, mutta historiallisesti sitä on käytetty myös erilaisista modernin kontrabasson edeltäjistä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143712> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "violone"@fi,
        "violone"@sv ;
    skos:related musa:p260 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p777 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101961 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:definition "Pohjoismaissa 1800-luvun alkupuolella käyttöön otettu kirkkolaulun tason parantamiseksi kehitetty, jousella soitettava monokordi. Sittemmin soittimen käyttöalue on laajentunut."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004213> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virsikantele"@fi,
        "psalmodikon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p778 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102661 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkikonserttien järjestämiseksi ja toteuttamiseksi tehtävä työ."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttitoiminta"@fi,
        "konsertverksamhet"@sv ;
    skos:related musa:p463 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p8 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104211 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:definition "Afrokuubalainen tanssi, jonka säestyssoittimena on trubadores-rummut. Termiä käytetään  joskus virheellisesti kaiken kuubalaisen tanssimusiikin nimityksenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään sekä tanssista että sitä varten sävelletystä musiikista, esimerkiksi  rumbat : laulajat : Kuuba."@fi ;
    skos:prefLabel "rumbat"@fi,
        "rumba"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p800 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104872 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "stämning -- musikinstrument"@sv,
        "tempererad stämning"@sv ;
    skos:definition "Soittimen tuottamien äänten keskinäisten suhteiden säätäminen."@fi ;
    skos:hiddenLabel "stämning musikinstrument"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termillä tarkoitetaan musiikillisten soittimien virittämistä, ei esimerkiksi elektronisten  laitteiden säätämistä."@fi ;
    skos:prefLabel "viritys"@fi,
        "stämning (instrument)"@sv ;
    skos:related musa:p1016,
        musa:p468 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p80176 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-09-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214577 ;
    dct:modified "2017-09-05T10:16:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "monikuoromusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty cori spezzati -tekniikalla eli jonka esittäminen vaatii esittäjistön jakamisen kahdeksi tai useammaksi, usein erilleen toisistaan sijoitetuksi ryhmäksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95007062> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p71261 ;
    skos:prefLabel "monikuoroinen musiikki"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p802 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214653 ;
    dct:modified "2017-06-28T10:52:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088961>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122402> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p767 ;
    skos:prefLabel "signaalisoittimet"@fi,
        "signalinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p80329 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-10-26"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214455 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "haastava taso"@fi,
        "vaativa taso"@fi,
        "ylin taso"@fi ;
    skos:definition "Edistyneen laulajan tai soittajan taitotaso, jota kuvailtava nuottijulkaisu tai opas vastaa. Termillä ei oteta kantaa laulajan tai soittajan ikään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on selkeästi lapsille tarkoitettu aineisto, käytetään täsmenteenä termiä lapset. Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaiden vaatimustason määrittelyyn."@fi ;
    skos:prefLabel "edistynyt taso"@fi,
        "avancerad nivå"@sv ;
    skos:related musa:p63280,
        musa:p63281 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p804 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104356 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Systemaattinen soitinten ryhmittely ominaisuuksiensa, soittotapojensa tai muiden  piirteiden perusteella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinluokitukset"@fi,
        "musikinstrumentsystematik"@sv ;
    skos:related musa:p455 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81456 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214765 ;
    dct:modified "2017-07-13T09:50:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Latinalaisamerikkalainen paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beguine (tanssit)"@fi,
        "beguine"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81457 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-06-26"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214763 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Alun perin andalusialainen tanssi, josta on kehittynyt erilaisia populaareja tyylejä Espanjassa ja latinalaisessa Amerikassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bolero (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81458 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214759 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:46:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1800-luvulla suosituksi tullut seuratanssi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2016001989> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cancan (tanssit)"@fi,
        "cancan"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81529 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214771 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85094914> ;
    skos:definition "Ranskalaisen barokkioopperan yleensä pienimuotoinen ja tarinaltaan yksittäiseen tunnetilaan painottuva yksinäytöksinen alalaji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "divertissementit"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81531 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214774 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Nopeatempoinen kolmijakoinen laajalle levinnyt espanjalainen tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fandango (tanssit)"@fi,
        "fandango"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81532 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214777 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Alkujaan 1500-luvun ranskalainen kansantanssi, joka oli suosittu seuratanssi 1500–1700-luvuilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gavotti (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81533 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214779 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointulopuke"@fi ;
    skos:broader musa:p120 ;
    skos:definition "Sointukulku, joka päättää sävellyksen tai sen osan."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002004324> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lopukkeet"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81534 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214780 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ruotsinkatrilli (tanssit)"@fi,
        "venäjänkatrilli (tanssit)"@fi ;
    skos:broader musa:p81535 ;
    skos:definition "Neliömuodossa tanssittava seuratanssi, joka oli erityisen suosittu 1800-luvulla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85109418> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katrilli (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81537 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214789 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p609 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089027>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86002417> ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1800-luvulla suosittu viihdemuoto minstrel show oli laulua, tanssia ja teatteria yhdistävä esitys, jossa perinteisesti karrikoitiin mustien ulkonäköä, tanssia ja laulua. Yleensä minstrel show -esiintyjät olivat valkoisia viihdetaiteilijoita, jotka maalasivat kasvonsa mustiksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin lisäksi on syytä käyttää maantieteellisiä ja  ajallisia täsmenteitä."@fi ;
    skos:prefLabel "minstrel show -esiintyjät"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81538 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214790 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Espanjalainen keskiajalta peräisin oleva kansantanssi. Moriskaa tanssitaan riveihin asettuneissa ryhmissä. Tanssijoilla on kepit tai miekat ja kulkusilla koristellut vaatteet."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85087339> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "moriska (tanssit)"@fi,
        "morisca"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81539 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214793 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p935 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129761> ;
    skos:definition "1700-luvulta peräisin oleva moniosainen soitinsävellys, joka perinteisesti esitettiin ulkona yöaikaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "notturnot"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81540 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214794 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:53:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "Latinalaistansseihin kuuluvan seuratanssin nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098443> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pasodoble (tanssit)"@fi,
        "pasodoble"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81541 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214796 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Ranskalaisperäinen tanssi, joka esiintyy usein soitinsarjojen osana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "passepied (tanssit)"@fi,
        "passepied"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81542 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214798 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1500-luvulta Italiasta peräisin oleva tanssi, jota tanssitaan jonomuodostelmassa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98004298> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pavana (tanssit)"@fi,
        "pavane"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81544 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214804 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1300-luvulta lähtien tunnettu italialainen kansantanssi Napolin seudulta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85132462> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tarantella (tanssit)"@fi,
        "tarantella"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81545 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214808 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1950-luvun puolivälissä Yhdysvalloissa syntynyt ja 1960-luvun alussa maailmalle levinnyt popmusiikin tahdissa tanssittava tanssi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85139049> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "twist (tanssit)"@fi,
        "twist"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81553 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101934 ;
    dct:modified "2017-07-12T14:58:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "saksanpolkat (sävellykset)"@fi,
        "sottiisit (sävellykset)"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jenkat (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81555 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214444 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:02:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035263> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "csárdásit (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81556 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101694 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:11:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humpat (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81557 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-25"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103439 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:15:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masurkat (sävellykset)"@fi,
        "masurkor"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81558 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-26"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103464 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:17:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "menuetit (sävellykset)"@fi,
        "menuetter"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81559 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103985 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:18:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polkat (sävellykset)"@fi,
        "polkor"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81560 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103987 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:23:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "poloneesit (sävellykset)"@fi,
        "polonäser"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81571 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-13"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214812 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Kansanomaista alkuperää oleva kolmijakoinen tanssi, joka alkoi yleistyä 1700-luvun lopulla. Valssi on eri muodoissaan yksi suosituimmista edelleen tanssittavista tansseista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144993> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "valssi (tanssit)"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p816 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214736 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:definition "Barokin aikana kehittynyt espanjalainen oopperatyyli, jonka kansanomaisempi muoto  alkoi kehittyä 1850-luvulta lähtien."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85149682> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zarzuelat"@fi,
        "zarzuela"@sv ;
    skos:related musa:p268 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p819 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214662 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:definition "Kitaransoittotyyli, jossa kitaristi pitää oikeassa kädessään putkea tai muuta esinettä, joka määrää äänenkorkeuden sen sijaan, että nuotti painettaisiin otelaudalta sormella."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00008560> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "slide-kitara"@fi,
        "slide guitar"@sv ;
    skos:related musa:p32 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p824 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101936 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:definition "Lähinnä vain Euroopan Alppien seuduilla yleinen laulutapa, jolle ovat ominaisia nopeat ja laajat intervallihypyt normaali- ja falsettiäänen välillä. Jodlaus ei ole musiikillisen tyylin tai sävellystyypin nimi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85149170> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jodlaus"@fi,
        "joddling"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p830 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103810 ;
    dct:modified "2017-10-10T11:08:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:definition "Orkesteri, jossa on tyypillisesti 70-100 soittajaa ja jonka soittimisto koostuu vähintään jousi- ja puhallinsoitinryhmistä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131544> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfoniaorkesterit"@fi,
        "symfoniorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p831 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103811 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:definition "Suurehko yhtye- tai orkesterikokoonpano, jolla esitetään viihdemusiikkia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035648> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viihdeorkesterit"@fi,
        "underhållningsorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p835 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214442 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p521 ;
    skos:definition "Country-musiikin piiriin kuuluva laulu, jonka teksti liittyy tavalla tai toisella Pohjois-Amerikan valkoihoisten karjapaimenten elämään ja elämäntyyliin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033641> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cowboylaulut"@fi,
        "cowboysånger"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p836 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214575 ;
    dct:modified "2017-06-27T15:03:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p754 ;
    skos:definition "Country bluesin keskeisin alueellinen tyylilaji, joka on esitystavaltaan karkeampaa kuin folk blues. Tunnettuja tyylin edustajia ovat mm. Charley Patton, Son House ja Robert  Johnson."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Mississippi-blues"@fi,
        "Mississippi-blues"@sv ;
    skos:related musa:p755 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p838 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214787 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "1930-luvulla syntynyt kuubalainen tanssi. Kansainväliseen suosioon tanssi nousi 1950-luvulla, jolloin termiä käytettiin laajemminkin kuubalaisen  tanssimusiikin synonyyminä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080250> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mambo (tanssit)"@fi,
        "mambo"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p839 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214554 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p840 ;
    skos:definition "Meksikossa yleisen, mestitsikulttuuriin kuuluvan, kokoonpanon populaarimusiikkia. Viulun ja kitaroiden lisäksi mariachi-yhtyeeseen kuuluu trumpetti ja lyömäsoittimia. Sävellyksissä esiintyy sekä perinne- että populaarimusiikkityylejä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081076> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mariachimusiikki"@fi,
        "mariachimusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p84 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214501 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p130,
        musa:p17 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080979>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85145899> ;
    skos:definition "Kristilliseen perinteeseen liittyvien hääjuhlallisuuksien yhteydessä, yleensä uruilla  kirkossa soitettava juhlallinen marssityyppinen sävelmä. Esityskokoonpanona voi olla myös  orkesteri tai soitinyhtye."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "häämarssit"@fi,
        "brudmarscher"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p843 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103260 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "timpani"@fi,
        "timpani"@sv ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Metallirunkoinen lyömäsoitin, jonka viritystasoa voidaan muuttaa jopa soittamisen aikana. Sinfoniaorkesterissa on normaalisti useampia patarumpuja."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85135469> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "patarummut"@fi,
        "pukor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p844 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214680 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Trinidadilainen öljytynnyreistä viritetty rumpu, joita normaalissa soittotilanteessa on useampia eri sävelkorkeudelle viritettyinä \"steel band\" -yhtyeen soitettavana."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94002502> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Steel pan -soittimista koostuvasta yhtyeestä käytetään asiasanaa steel bandit."@fi ;
    skos:prefLabel "steel pan"@fi,
        "steel drums"@sv ;
    skos:related musa:p535 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p86 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214768 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:47:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1920-luvulla kehittynyt jazz-tyylinen seuratanssi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022693> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "charleston (tanssit)"@fi,
        "charleston"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p865 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104757 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neoklassismi"@fi,
        "neoklassicism"@sv ;
    skos:broader musa:p587,
        musa:p616 ;
    skos:definition "Taidemusiikin kertaustyylinen tyylisuunta 1900-luvulla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "uusklassismi"@fi,
        "nyklassicism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p871 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104494 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Säveltäjän luovan työprosessin nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029403> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "säveltäminen"@fi,
        "komposition"@sv ;
    skos:related musa:p685 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p874 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102140 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024628> ;
    skos:definition "Yleensä pienehkö, 10-25 laulajaa käsittävä kuoro."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun se on julkaisussa erikseen mainittu. Kuoron kokoa ei ole syytä ryhtyä selvittämään ja nimeämään sillä perusteella."@fi ;
    skos:prefLabel "kamarikuorot"@fi,
        "kammarkörer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p875 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97450 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:definition "Kuorokokoonpano, jossa on vain miesäänisiä laulajia (tenoreita, baritoneja ja bassoja)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010014452> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää sekä kokoonpanosta että sille sävelletystä tai sillä esitetystä musiikista  sopivin täsmentein, esimerkiksi kuoromusiikki : mieskuorot, mieskuorot : historia : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "mieskuorot"@fi,
        "manskörer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p876 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y121100 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089048> ;
    skos:definition "Musiikkitieteen suuntaus, joka tutkii musiikkia kognitiotieteen näkökulmasta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kognitiivinen musiikkitiede"@fi,
        "kognitiv musikvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p878 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y123630 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki-ikonologia"@fi ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:definition "Musiikkitieteen suuntaus, joka tutkii musiikkiin liittyviä kuvia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088916> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki-ikonografia"@fi,
        "musikikonografi"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p885 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97458 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänen tallennuksen ja toiston ensimmäisen vaiheen väline, jonka avulla ilman värähtely  muutetaan sähköiseksi signaaliksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mikrofonit"@fi,
        "mikrofoner"@sv ;
    skos:related musa:p628 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p886 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104871 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tuners"@sv ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Radiosignaalien vastaanottamiseen soveltuva laite, joka muuntaa signaalin vahvistimen  käsiteltäväksi sopivaan muotoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virittimet"@fi,
        "radiodelar"@sv ;
    skos:related musa:p628 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p893 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103038 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p637 ;
    skos:definition "1800-luvulla käynnistyneitä, yleensä laajamuotoisia kansallisia tapahtumia, joissa esiintyi suuria kuoroja ja harrastettiin yhteisesiintymisiä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003002230> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulujuhlat"@fi,
        "sångfester"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p897 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101687 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p248 ;
    skos:definition "Tavallista huilua oktaavia korkeammalta soiva pienikokoinen huilu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85101940> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "piccolohuilu"@fi,
        "piccolaflöjt"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p900 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214502 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p130,
        musa:p7 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144994>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85145899> ;
    skos:definition "Nimitys länsimaisten hääjuhlien yhteydessä tanssittaville valsseille. Yleensä termillä  tarkoitetaan sitä valssia, jonka tahdissa hääpari aloittaa juhlien tanssiosuuden. Useimmat  häävalssit ovat lähinnä populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "häävalssit"@fi,
        "brudvalser"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p901 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y105315 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p808 ;
    skos:definition "Suomessa ja Karjalassa käytetty jousella soitettava yleensä 2–4-kielinen lyyra, jonka läheisin sukulainen on talharpa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005609> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jouhikko"@fi,
        "stråkharpa"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p902 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214721 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "wienervalssit"@fi,
        "wieniläisvalssit"@fi ;
    skos:broader musa:p7,
        musa:p92 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144993>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144994> ;
    skos:definition "(1) Itävallassa 1800-luvulla suosiossa ollut valssisävellys ja (2) samanniminen  tanssiurheilutanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "wieninvalssit"@fi,
        "wienervalser"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p906 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y109071 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p711 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90000352> ;
    skos:definition "Carl Orffin kehittämän musiikinopetusmenetelmän nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Orff-menetelmä"@fi,
        "Orffmetoden"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p907 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94430 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p711 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90000352> ;
    skos:definition "Japanilaisen Shinichi Suzukin luoma soitonopetusmenetelmä. Menetelmä on kehitetty viulunsoiton opettamiseen, mutta sitä on sovellettu myös muiden soittimien opetuksessa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Ellei termiä käytetä kirjallisuuden indeksointiin ja yleisessä merkityksessä, sen yhteydessä on aina käytettävä opetettavan soittimen nimeä, esimerkiksi Suzuki-menetelmä :  viulu : äänitteet."@fi ;
    skos:prefLabel "Suzuki-menetelmä"@fi,
        "Suzukimetoden"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p91 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104311 ;
    dct:modified "2017-07-12T14:51:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "paritanssit"@fi,
        "pardans"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yleisnimitys tansseille, joita tanssitaan yleensä pareina ravintoloissa, juhlasaleissa ja  muissa sosiaalisissa yhteyksissä. Seuratanssit ovat pääasiassa populaarimusiikkia. Termin  englanninkielinen vastine on \"ballroom dance\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p92 ;
    skos:prefLabel "seuratanssit"@fi,
        "sällskapsdanser"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p910 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214503 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Improvisoinnin tuloksena syntynyt sävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "improvisaatiot (sävellykset)"@fi,
        "improvisationer"@sv ;
    skos:related musa:p758 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p915 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y208245 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p167 ;
    skos:definition "Kaikki sellainen musiikki, joka tekstinsä tai käyttöyhteytensä perusteella liittyy länsimaiseen (kristilliseen) joulunviettoperinteeseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä sekasisältöisten, jouluun liittyvien, soitinsävellyskokoelmien yhteydessä. Yksittäisistä soitinteosten yhteydessä termiä käytetään  vain, jos asiayhteys on varmistettu."@fi ;
    skos:prefLabel "joulumusiikki"@fi,
        "julmusik"@sv ;
    skos:related musa:p118 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p916 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214778 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p958 ;
    skos:definition "Solistin esitystilanteessa improvisoima tai solistin esitettäväksi jo ennakolta sävelletty säestyksetön, yleensä virtuoosinen soolojakso konsertossa tai vastaavassa teoksessa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85018625> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kadenssit"@fi,
        "kadenser"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p919 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102248 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1009,
        musa:p918 ;
    skos:definition "Yleisnimitys magneettiseen nauhaan perustuville äänitteille, joissa nauha on sijoitettu suljetun kotelon sisälle. Ainoa laajaan käyttöön yleistynyt tyyppi on ns. C-kasetti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänikasetit"@fi,
        "ljudkassetter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p92 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y196345 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "salonkitanssit"@fi ;
    skos:broader musa:p91 ;
    skos:definition "Nimitys 1900-luvun taitteessa suosituille seuratansseille, kuten mignon, pas d'Espagne,  pas de quatre, krakoviak, wengerka, kickapoo ja wienervalssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p902 ;
    skos:note "Termiä ei pidä sekoittaa Ruotsissa ja suomenruotsalaisten keskuudessa esiintyvään  gammeldans-käsitteeseen, jolla tarkoitetaan kansanomaisia tansseja kuten valssi, jenkka,  polkka, sottiisi, masurkka ja hambo."@fi ;
    skos:prefLabel "vanhat tanssit"@fi,
        "salongsdanser"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p920 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214522 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p157 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089007> ;
    skos:definition "Antiikin Kreikan ja Bysantin säveljärjestelmistä (moodeista) keskiajalla kirkolliseen käyttöön ja teoreettiseen termistöön vakiintuneet sävelasteikot (aluksi 8, sittemmin 12:  doorinen, hypodoorinen, fryyginen, hypofryyginen, lyydinen, hypolyydinen, miksolyydinen,  hypomiksolyydinen, aiolinen, hypoaiolinen, jooninen ja hypojooninen)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kirkkosävellajit"@fi,
        "kyrkotonarter"@sv ;
    skos:related musa:p1003 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p928 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214539 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89000132> ;
    skos:definition "Kreikkalainen populaarimusiikin tyylisuuntaus, joka on rebetikaa viihteellisempää kaupunkimusiikkia, eräänlaista kreikkalaista iskelmää."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laika"@fi,
        "laika"@sv ;
    skos:related musa:p929 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p933 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113188 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p986 ;
    skos:definition "Organisaatioita, jotka julkaisevat ja kustantavat äänitteitä. Pääosa levy-yhtiöistä toimii  kaupallisten tavoitteiden takia ja osana laajempaa ääniteteollisuutta, mutta joukossa on myös  aatteellisista ja muista ei-kaupallisista syistä toimivia yrittäjiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levy-yhtiöt"@fi,
        "skivbolag"@sv ;
    skos:related musa:p932 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p938 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99355 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "copyright"@sv ;
    skos:definition "Nimitys abstraktille oikeudelle ja konkreettiselle lainsäädäntöjärjestelmälle, jonka avulla tekijän immateriaalista oikeutta omaan teokseensa ja sen käyttöön pyritään toteuttamaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66057,
        musa:p937 ;
    skos:prefLabel "tekijänoikeus"@fi,
        "upphovsrätt"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p964 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103603 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p931 ;
    skos:definition "Kilpailu, jossa ratkaistaan siihen osallistuvien sävellysten keskinäinen paremmuus."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89001816> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sävellyskilpailut"@fi,
        "kompositionstävlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p975 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110628 ;
    dct:modified "2017-07-12T09:43:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- arkistot"@fi,
        "musik -- arkiv"@sv ;
    skos:broader musa:p476 ;
    skos:definition "Arkisto, jonka kokoelmat muodostuvat musiikkialan arkistoaineistosta."@fi ;
    skos:hiddenLabel "musiikki arkistot"@fi,
        "musik arkiv"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiarkistot"@fi,
        "musikarkiv"@sv ;
    skos:related musa:p477 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p980 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97566 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konservatoriot"@fi,
        "musiikkikoulut"@fi,
        "musiikkiopistot"@fi,
        "konservatorier"@sv,
        "musikinstitut"@sv,
        "musikskolor"@sv ;
    skos:definition "Kaikki ne korkeakoulujen ulkopuoliset laitokset, joissa annetaan erikoistunutta musiikin  opetusta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p979 ;
    skos:prefLabel "musiikkioppilaitokset"@fi,
        "musikläroinrättningar"@sv ;
    skos:related musa:p977 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p986 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100514 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "äänilevyteollisuus"@fi ;
    skos:definition "Teollinen järjestelmä, joka on kehittynyt äänitteiden valmistamiseksi ja levittämiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p933 ;
    skos:prefLabel "ääniteteollisuus"@fi,
        "skivindustri"@sv ;
    skos:related musa:p985 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1005 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104366 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen nimitys sävellysmuodolle, joka vakiintui wieniläisklassismin aikana. Sonaattimuodossa on kolme vaihetta: johdantojakso, kehittelyjakso ja kertausjakso, jotka sisältävät pää- ja sivuteemojen variaatioita eri sävellajeissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005159> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sonaattimuoto"@fi,
        "sonatform"@sv ;
    skos:related musa:p861 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1015 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97561 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylianalyysi"@fi ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen käsite, jolla tarkoitetaan sävelteoksen teoreettista erittelyä sekä sävellyksen rakenteen ja ominaisuuksien tutkimista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088952> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p955 ;
    skos:prefLabel "musiikkianalyysi"@fi,
        "musikanalys"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1016 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214728 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "viritykset (musiikki)"@fi ;
    skos:broader musa:p155,
        musa:p924 ;
    skos:definition "Yleisnimitys eri tavoille, joilla yksittäiset soittimet ja soitinryhmät viritetään halutulla tavalla. Länsimaisessa taide- ja populaarimusiikissa käytetään yleensä tasavireistä viritysjärjestelmää."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089026> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viritysjärjestelmät"@fi,
        "stämningssystem"@sv ;
    skos:related musa:p800 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1118 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106718 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikinjohtajat"@fi ;
    skos:definition "Kuorojen ja lauluyhtyeiden johtajista käytettävä nimitys. Soitinmusiikin puolella vastaava  termi on kapellimestarit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90004965> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuudesta, joka käsittelee  kuoronjohtajia ja heidän työtään."@fi ;
    skos:prefLabel "kuoronjohtajat"@fi,
        "kördirigenter"@sv ;
    skos:related musa:p607,
        musa:p759 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1129 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214743 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:definition "Äänityksiä varten rakennettu tila ja laiteympäristö."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125401> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitysstudiot"@fi,
        "inspelningsstudior"@sv ;
    skos:related musa:p1135,
        musa:p448 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1133 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214732 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "liedit"@fi,
        "lieder"@sv ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Eurooppalaiseen taidemusiikkiperinteeseen kuuluva säestyksellinen soololaulu sävellystyyppinä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p407,
        musa:p66183 ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikkijulkaisuissa ilmaisemaan sävellystyyppiä, esimerkiksi yksinlaulut : Suomi : 1910-luku. Jos halutaan indeksoida ilmiötä sinänsä, käytetään termiä  yksinlaulu. Jos yksinlaulun ääniala on selvillä, voidaan sitä käyttää täsmentävänä terminä, kuitenkin ilman säestyssoitinta, jos se on piano, esimerkiksi yksinlaulut : sopraano :  Itävalta. Jos säestyssoitin on jokin muu soitin, se on suositeltavaa merkitä asiasanaketjuun, esimerkiksi yksinlaulut : basso : kitara."@fi ;
    skos:prefLabel "yksinlaulut"@fi,
        "solosånger"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1135 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214682 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125369> ;
    skos:definition "Musiikin tai muiden esitysten taltioimiseen tarkoitetuissa studioissa esiintyvä äänentallennustekniikka."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "studiotekniikka"@fi,
        "studioteknik"@sv ;
    skos:related musa:p1129,
        musa:p448 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1138 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214633 ;
    dct:modified "2017-06-28T10:15:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p592 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91000627> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rumpukone"@fi,
        "trummaskin"@sv ;
    skos:related musa:p868,
        musa:p870 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1144 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214592 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulajat -- naiset"@fi,
        "laulajattaret"@fi,
        "naiset -- laulajat"@fi,
        "kvinnliga vokalister"@sv,
        "sångare -- kvinnor"@sv ;
    skos:broader musa:p608 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85147708> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat naiset"@fi,
        "naiset laulajat"@fi,
        "sångare kvinnor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p67015,
        musa:p67025 ;
    skos:prefLabel "naislaulajat"@fi,
        "sångerskor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p118 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95642 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "carolit"@fi,
        "noëlit"@fi ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85020400>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85025312> ;
    skos:definition "Länsimaiseen perinteeseen liittyviä lauluja, jotka tekstinsä perusteella voidaan yhdistää joulunviettoperinteeseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joululaulut"@fi,
        "julsånger"@sv ;
    skos:related musa:p915 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1184 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-13"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y109922 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Taloudellis-hallinnollinen nimitys musiikkiin liittyville organisaatioille ja niiden välisille yhteiskunnallisille suhteille."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088944> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p985 ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä taloudellishallinnollisissa yhteyksissä, ei varsinaisena  musiikkiterminä."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkiala"@fi,
        "musikbranschen"@sv ;
    skos:related musa:p894 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p143 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y182287 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jumalanpalvelusmusiikki"@fi,
        "gudstjänstmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Jumalanpalvelumenoissa käytettävän musiikin yleisnimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain kristillisten uskontokuntien jumalanpalvelukseen vahvistetun tai  muutoin vakiintuneesti kuuluvan musiikin yhteydessä. Jos tätä yhteyttä ei ole, kyse on  hengellisistä lauluista tai musiikista. Termiä ei käytetä ei-kristillisten uskontokuntien   yhteydessä. Kirkkokunnan nimeä voidaan käyttää täsmenteenä, esimerkiksi liturginen musiikki : koptilainen kirkko."@fi ;
    skos:prefLabel "liturginen musiikki"@fi,
        "liturgisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p59520,
        musa:p64176 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p146 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101787 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "evergreenit"@fi ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:definition "Pysyvästi suosittu populaarimusiikkisävelmä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain populaarimusiikin yhteydessä. Termin yhteydessä ei käytetä  aikamääreitä, ellei kyseessä ole tietyn aikakauden ikivihreitä esittelevä kokoelma."@fi ;
    skos:prefLabel "ikivihreät"@fi,
        "evergreens"@sv ;
    skos:related musa:p147,
        musa:p683 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p16 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102532 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Protestanttisen kirkon perinteeseen kuuluva sävelmä, joka voidaan esittää sekä laulamalla että pelkästään uruilla tai jollain muulla soittimella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään tarkoittamaan gregoriaanista koraalia, on aina käytettävä  täsmenteenä termiä gregoriaaninen laulu."@fi ;
    skos:prefLabel "koraalit"@fi,
        "koraler"@sv ;
    skos:related musa:p456,
        musa:p83 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p174 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97150 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098737>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125067> ;
    skos:definition "Suomen maakuntien epävirallisia nimikkolauluja, joita esitetään usein kansallislaulun tapaan yhteislauluna juhlatilaisuuksissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää myös sellaisista sävellyksistä, jotka on sävelletty ja tekstitetty maakuntalauluiksi, mutta jotka eivät ole tätä asemaa historiallisesti saaneet. Useimmissa maakunnissa on yksi kiistaton maakuntalaulu, jonka rinnalla voi esiintyä kilpailevia sävelmiä."@fi ;
    skos:prefLabel "maakuntalaulut"@fi,
        "landskapssånger"@sv ;
    skos:related musa:p1112 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p189 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y205708 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:definition "Kuorokokoonpano, jossa on vain lapsiäänisiä laulajia (sopraanoja ja alttoja)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89002559> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voidaan käyttää sekä kokoonpanosta että sillä esittävästä musiikista sopivin  lisämäärein."@fi ;
    skos:prefLabel "lapsikuorot"@fi,
        "barnkörer"@sv ;
    skos:related musa:p687 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p2 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214764 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia beguinea tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002610> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beguinet (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p20 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102713 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kirahvipiano"@fi,
        "konserttiflyygeli"@fi,
        "pianino"@fi,
        "pyramidipiano"@fi,
        "pystypiano"@fi,
        "royalino"@fi ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:definition "1700-luvulla kehitetty kosketinsoitin, joka vakiintui 1800-luvulla länsimaisen taidemusiikin keskeiseksi soolosoittimeksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85101722> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "piano"@fi,
        "piano"@sv ;
    skos:related musa:p646 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p2004 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-02-23"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113374 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:definition "Yleisnimitys teknisille välineille, joilla voidaan toistaa DVD-standardin mukaisia levyjä  (ääntä tai kuvaa ja ääntä)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DVD-soittimet"@fi,
        "DVD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p66081,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p208 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214452 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cimbalom"@fi,
        "czimbalom"@fi ;
    skos:broader musa:p323,
        musa:p584 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039933> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dulcimer"@fi,
        "hackbräde"@sv ;
    skos:related musa:p845 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p212 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101334 ;
    dct:modified "2017-09-05T13:53:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "(1) Soittotekninen harjoituskappale (étude, study) ja (2) itsenäinen sävellysteos (esim.  Debussyllä tai Villa-Lobosilla)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska rajanveto on vaikeaa, termiä käytetään aina, kun säveltäjä on teoksen etydiksi  jollain kielellä nimennyt."@fi ;
    skos:prefLabel "etydit"@fi,
        "etyder"@sv ;
    skos:related musa:p66173 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p213 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102535 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095290> ;
    skos:definition "Tavallisesti suurimuotoinen kirkkomusiikkiteos, jonka teksti on hengellinen, muttei liturginen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain niistä teoksista, jotka säveltäjä ja hakuteokset nimeävät oratorioiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "oratoriot"@fi,
        "oratorier"@sv ;
    skos:related musa:p384 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p216 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103892 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "basun"@sv ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:definition "Jo 1000-luvulta lähtien tunnettu vaskipuhallin, joka koostuu suukappaleesta, luistista ja kello-osasta. Tästä vetopasuunasta kehitettiin 1820-luvulla venttiileillä varustettu malli, venttiilipasuuna."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137992> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pasuuna"@fi,
        "trombon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p227 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101960 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cello"@sv ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:definition "Viuluperheen toiseksi matalaäänisin soitin. Sello muistuttaa kontrabassoa ja sitä soitetaan kontrabasson tavoin pystysuunnassa, mutta on pienempi ja soi oktaavia korkeammalta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143658> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sello"@fi,
        "violoncell"@sv ;
    skos:related musa:p774 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p247 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214531 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:definition "Korkeaääninen trumpettisoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85032812> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kornetti"@fi,
        "kornett"@sv ;
    skos:related musa:p246 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p255 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103429 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p17,
        musa:p339 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85052378>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080975> ;
    skos:definition "Marssi, jolle säveltäjä on antanut tällaisen nimen (marche funèbre, marcia funebre), sekä marssi, joka tiedetään tarkoitetun surumarssiksi. Surumarssilla ei ole mitään objektiivisia ominaisuuksia, mutta yleensä niihin liitetään hidas tempo, harras tunnelma ja suurten dynaamisten vaihteluiden välttäminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "surumarssit"@fi,
        "sorgmarscher"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p260 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101959 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassetto"@fi ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:definition "Jousisoitinperheen matalin soitin. Kontrabasso on kooltaan suuri ja siinä on yleensä neljä kieltä, joita soitetaan joko jousella tai näppäillen. Se on eurooppalaisen sinfoniaorkesterin jousisoittimiston bassosoitin, mutta sitä käytetään usein myös jazzin ja populaarimusiikin kokoonpanoissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039150> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontrabasso"@fi,
        "kontrabas"@sv ;
    skos:related musa:p776 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p272 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107421 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125068> ;
    skos:definition "Ranskankielinen laulu tai laulelma."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termillä voidaan tarkoittaa aivan eri aikakausien lauluja, on täsmenteillä aina  ilmaistava chansonin tarkempi laatu, esimerkiksi chansonit : viihdemusiikki : Ranska :  1950-luku, chansonit : laulumusiikki : Ranska : 1500-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "chansonit"@fi,
        "chansoner"@sv ;
    skos:related musa:p163 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p275 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103259 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Eri taajuksilla soivista puisista tai lasikuituisista laatoista ja resonaattoriputkista koostuva lyömäsoitin, jota soitetaan malleteilla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081095> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "marimba"@fi,
        "marimba"@sv ;
    skos:related musa:p276 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p276 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-11-29"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103263 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Marimban kaltainen lyömäsoitin, jossa on eri taajuuksilla soivat metalliset laatat, putkiresonaattorit ja nykyään usein myös pedaalit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143104> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vibrafoni"@fi,
        "vibrafon"@sv ;
    skos:related musa:p275 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p277 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96327 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p175,
        musa:p689 ;
    skos:definition "Nuottijulkaisu, joka sisältää virsikirjan sävelmien tekstit ja nuotit sekä laulajille että  säestäjälle (uruille)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalivirsikirjat"@fi,
        "koralpsalmböcker"@sv ;
    skos:related musa:p66038 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p286 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104689 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:definition "Matalaääninen vaskipuhallin, jossa on joko pumppu- tai sylinteriventtilit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85138369> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tuuba"@fi,
        "tuba"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p288 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100703 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "altviolin"@sv ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:definition "Viuluperheen alttoääninen viulu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143429> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alttoviulu"@fi,
        "viola"@sv ;
    skos:related musa:p775 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p292 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101931 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:definition "1900-luvun alun suosittu tanssi ja sävellystyyppi, jota on pidetty tärkeänä jazzin esimuotona. Tunnettuja ragtime-sävellyksiä ovat esimerkiksi monet Scott Joplinin pianosävellykset."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85110853> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on suositeltavaa käyttää aina täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi  ragtime : piano : sävellykset : Yhdysvallat : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "ragtime"@fi,
        "ragtime"@sv ;
    skos:related musa:p287 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p306 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102925 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061988> ;
    skos:definition "Luonnonäänitorvista kehittynyt vaskipuhallin, jossa on ympyrään taivutettu putki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "käyrätorvi"@fi,
        "valthorn"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p307 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101549 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p678 ;
    skos:definition "Kielisoitin, jonka pystysuunnassa pingotettuja kieliä näppäillään käsillä molemmin puolin. Harpulla on useita rakenteeltaan erilaisia muunnoksia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058984> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harppu"@fi,
        "harpa"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p351 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101461 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p405 ;
    skos:definition "Säestyksetön, yksiääninen, roomalaiskatolisen kirkon latinankielinen laulu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022551> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Gregoriaanisen laulun erilaisia esitystraditioita ei asiasanoin eritellä."@fi ;
    skos:prefLabel "gregoriaaninen laulu"@fi,
        "gregoriansk sång"@sv ;
    skos:related musa:p466 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p360 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98855 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalisinfoniat"@fi,
        "kuorosinfoniat"@fi ;
    skos:broader musa:p713 ;
    skos:definition "1700-luvulla syntynyt laajamuotoinen orkesterisävellystyyppi. Myöhemmissä sinfonioissa voi olla myös lauluosuuksia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131542> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Varhaisemmista sinfonioiksi nimitetyistä soitinteoksista käytetään asiasanaa alkusoitot tai ritornellot. Sinfoniaksi nimitetystä soittimesta käytetään asiasanaa kampiliira."@fi ;
    skos:prefLabel "sinfoniat"@fi,
        "symfonier"@sv ;
    skos:related musa:p66052 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p37 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214627 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:definition "Lähinnä 1950-luvun suomalaisissa farssielokuvissa runsaana esiintynyt viihdelaulutyyli, jonka aihepiirit liittyivät yleensä tukkijätkäkulttuuriin."@fi,
        "Hänför sig till finska filmfarser från femtiotalet"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on syytä käyttää aina yhdessä selittävien täsmenteiden kanssa, esimerkiksi rillumareimusiikki : elokuvat : Suomi : 1950-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "rillumareimusiikki"@fi,
        "rillumareimusik"@sv ;
    skos:related musa:p147,
        musa:p343 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p406 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103573 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalimotetit"@fi,
        "koralmotetter"@sv ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:definition "Pienimuotoisia, moniäänisiä ja yleensä kirkolliseen käyttöön tarkoitettuja sävellyksiä, jollaisia on sävelletty jo 1200-luvun lopulta alkaen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85087515> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain, kun julkaisussa tai hakuteoksissa on määritelty indeksoitava  musiikki motetiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "motetit"@fi,
        "motetter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p409 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97879 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kirkkomusiikki -- ortodoksinen kirkko"@fi ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:definition "Ortodoksisen kirkon liturgiaan kuuluvan musiikin yleisnimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "kirkkomusiikki ortodoksinen kirkko"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66059 ;
    skos:note "Tarvittaessa termiin liitetään maantieteellinen täsmenne kertomaan, kumman  ortodoksisen kirkon pääsuuntauksen musiikista on kyse, esimerkiksi ortodoksinen  kirkkomusiikki : Kreikka, ortodoksinen kirkkomusiikki : Venäjä. Kreikan kirkon musiikista  käytetään termiä bysanttilainen kirkkomusiikki vain historiallisissa yhteyksissä."@fi ;
    skos:prefLabel "ortodoksinen kirkkomusiikki"@fi,
        "ortodox kyrkomusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p416 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110690 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Oopperataiteen realismia painottanut suuntaus, joka kehittyi 1900-luvun taitteen Italiassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "verismi"@fi,
        "verism"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p415 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p429 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214381 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "1970-luvulla kehittynyt rockin tyylisuuntaus, jossa angloamerikkalaiseen rock-musiikkiin  yhdistettiin afrikkalaisen perinnemusiikin aineksia. Musiikissa on viitteitä myös highlifetyylistä.  Tunnettu tyylin edustaja on Osibisa-yhtye."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä afrikkalaisen rock-musiikin yleisnimityksenä."@fi ;
    skos:prefLabel "afro-rock"@fi,
        "afrorock"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p430 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p430 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214495 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:definition "Afrikkalainen viihdemusiikkityyli, joka kehittyi Afrikan kaupungeissa 1930-luvulta  lähtien. Tyylin pohjana on afroamerikkalainen tanssimusiikki, johon on lisätty afrikkalaisia  piirteitä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90004527> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "highlife"@fi,
        "highlife"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p429 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p443 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94526 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tematiikka"@fi ;
    skos:definition "Taideteoksen käsittelemä aihe tai aihepiiri. Musiikillisista aiheista käytetään termejä  motiivit  ja  teemat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään yhdistettynä termiin musiikki ja aihetta kuvaavaan termiin, esimerkiksi  musiikki : aiheet : meri. Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä niin kutsutun ohjelmamusiikin yhteydessä ja kun säveltäjän tiedetään itse halunneen kuvata mainittua  aihetta. Termiä voi käyttää säveltäjien tarkoituksista riippumatta myös sellaisten kokoelmien  yhteydessä, joihin on koottu tiettyyn aihepiiriin soveltuvaa musiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "aiheet"@fi,
        "ämnen"@sv ;
    skos:related musa:p444,
        musa:p445,
        musa:p446 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p444 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97511 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen käsite, jolla tarkoitetaan pienintä musiikillisesti mielekästä  sävelkulkua, aihetta tms elementtiä. Useasta motiivista muodostuu teema."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "motiivit"@fi,
        "motiv"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p445,
        musa:p446 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p473 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214394 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85006353> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään kuvailtaessa arabialaista musiikkia laajasti käsittelevää aineistoa. Yksittäisen arabimaan musiikkia käsittelevä aineisto kuvaillaan tarkemmalla musiikinlajitermillä (esimerkiksi tanssimusiikki) ja maantieteellisellä termillä (esimerkiksi Tunisia)."@fi ;
    skos:prefLabel "arabialainen musiikki"@fi,
        "arabisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p432,
        musa:p474 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p478 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-11-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94698 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "arkkiviisut"@fi ;
    skos:broader musa:p191,
        musa:p289 ;
    skos:definition "Irtoarkeille painettuja laulurunoja, joita Suomessakin painettiin jo 1600-luvulta alkaen.  Suosionsa huipulla arkkiveisut olivat 1800-luvun lopulla ennen sanomalehdistön nousua."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arkkiveisut"@fi,
        "skillingtryck"@sv ;
    skos:related musa:p191 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p484 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107387 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089007> ;
    skos:definition "Kahden sävelkorkeuden tai äänitaajuuden välinen etäisyys, joka voidaan ilmaista intervallin nimenä (priimi, sekunti, terssi jne.), värähtelevän kielen tai ilmapatsaan pituuksien suhteina  (1:1, 9:8, 5:4) tai värähdyslukujen (Hz) suhteina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään muussa kuin musiikillisessa merkityksessä, termiin on lisättävä  selittävä täsmenne, esimerkiksi intervallit : akustiikka."@fi ;
    skos:prefLabel "intervallit"@fi,
        "intervaller"@sv ;
    skos:related musa:p77 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p485 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100911 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Ei-tonaalisuus, sävellajittomuus. Säveljärjestelmä, jossa ei ole tonaalista keskiötä eikä sävelten välisiä hierarkkisia suhteita."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87000307> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p486 ;
    skos:note "Jos termillä halutaan ilmaista tarkkaa tyylikautta, käytetään täsmentäviä paikan ja ajan  määreitä, esim.  atonaalisuus : Itävalta : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "atonaalisuus"@fi,
        "atonalitet"@sv ;
    skos:related musa:p487 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p486 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95760 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dodekafonia"@fi,
        "dodekafoni"@sv ;
    skos:broader musa:p159,
        musa:p485 ;
    skos:definition "Sävellystekniikka, jossa sävelasteikon 12 säveltä on määritelty tasa-arvoisiksi ja luovuttu tonaalisuuteen kuuluvista sävelten välisistä hierarkkisista suhteista. Järjestelmälle on tunnusomaista ns. sävelrivin käyttö, joka sitoo melodianmuodostuksen ennalta laadittuun sääntöön."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85139017> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on tarkoitettu kirjallisuuden indeksointiin, tällä tekniikalla sävelletyn musiikin  yhteydessä termiä ei ole suositeltavaa käyttää."@fi ;
    skos:prefLabel "kaksitoistasäveljärjestelmä"@fi,
        "tolvtonssystem"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p497 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100998 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p749 ;
    skos:definition "Balettien yhteydessä käytettävän (sekä balettiin sävelletyn että siinä käytetyn) musiikin  yleinen nimitys, johon ei liity mitään täsmällistä tyylillistä tai esityskokoonpanoon liittyvää määritelmää."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään samoin kuin termiä elokuvamusiikki kuvaamaan funktionaalista  käyttöyhteyttä musiikin tyylilajista riippumatta. Termiä käytetään normaalisti jonkin muun  asiasanan kanssa, esimerkiksi balettimusiikki : kamariorkesterit : Venäjä : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "balettimusiikki"@fi,
        "balettmusik"@sv ;
    skos:related musa:p361 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p506 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96078 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "numeroitu basso"@fi ;
    skos:broader musa:p953 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85134980> ;
    skos:definition "Musiikinhistoriallinen ja -teoreettinen nimitys säestysperiaatteelle, joka yleistyi 1600-luvun alkupuolella. Tekniikasta käytetään joskus myös nimitystä \"numeroitu basso\"."@fi,
        "Används inom musikteorin"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään teoriakirjallisuuden indeksoinnissa. Käytännön sovelluksissa käytettävä termi on continuo."@fi ;
    skos:prefLabel "kenraalibasso"@fi,
        "generalbas"@sv ;
    skos:related musa:p296 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p519 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214419 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1930- ja 1940-luvuilla kehittynyt valkoisen väestön akustinen ja  perinteisiin nojautuva maaseutumusiikin tyyli, jota ei ole tarkoitettu tanssittavaksi.  Bluegrassin alkuperäiseen esityskokoonpanoon kuuluu vain kielisoittimia, lähinnä banjo, mandoliini, kitara, dobro, viulu ja kontrabasso."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015108> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bluegrass"@fi,
        "bluegrass"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p522 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p523 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214762 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia boleroa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015369> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bolerot (sävellykset)"@fi,
        "bolero"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p530 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214537 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kvintetter -- ensembler"@sv ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Viiden soittimen tai lauluäänen muodostaman esityskokoonpanon nimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "kvintetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Viidelle laulu- tai soitinäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä kvintetot."@fi ;
    skos:prefLabel "kvintetit"@fi,
        "kvintetter (ensembler)"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p531 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214595 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nonetter -- ensembler"@sv ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Yhdeksän soittimen tai lauluäänen muodostama esityskokoonpano."@fi ;
    skos:hiddenLabel "nonetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Yhdeksälle laulu- tai soitinäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä nonetot."@fi ;
    skos:prefLabel "nonetit"@fi,
        "nonetter (ensembler)"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p532 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214600 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "oktetter -- ensembler"@sv ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Kahdeksan soittimen tai lauluäänen muodostama esityskokoonpano."@fi ;
    skos:hiddenLabel "oktetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kahdeksalle laulu- tai soitinäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä oktetot."@fi ;
    skos:prefLabel "oktetit"@fi,
        "oktetter (ensembler)"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p533 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214650 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sextetter -- ensembler"@sv ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:definition "Kuuden soittimen tai lauluäänen muodostaman esityskokoonpanon nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:hiddenLabel "sextetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kuudelle laulu- tai soitinäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä sekstetot."@fi ;
    skos:prefLabel "sekstetit"@fi,
        "sextetter (ensembler)"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p534 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214651 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "septetter -- ensembler"@sv ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Seitsemän soittimen tai lauluäänen muodostama esityskokoonpano."@fi ;
    skos:hiddenLabel "septetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Seitsemälle laulu- tai soitinäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä septetot."@fi ;
    skos:prefLabel "septetit"@fi,
        "septetter (ensembler)"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p535 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214679 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516,
        musa:p527 ;
    skos:definition "Trinidadin saarella 1930-luvulla kehittynyt esityskokoonpano, jonka soittimisto koostuu  steel-rummuista (alun perin valmistettu tyhjistä öljytynnyreistä) ja joskus myös muista rytmisoittimista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85127813> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "steel bandit"@fi,
        "steel band"@sv ;
    skos:related musa:p844 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p536 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214806 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137575> ;
    skos:definition "Kolmelle soittimelle sävelletty tai sovitettu teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kolmelle lauluäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä tertsetot. Kolmen soittajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä triot (yhtyeet)."@fi ;
    skos:prefLabel "triot (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p538 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214428 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93009016> ;
    skos:definition "Louisianan alueella ranskalaisten siirtolaisten kulttuurista kehittynyt perinne- ja  populaarimusiikkityyli. Saman alueen ranskankielisen afroamerikkalaisen väestön  vastaavasta populaarimusiikista käytetään nimitystä zydeco."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cajun"@fi,
        "cajun"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p539 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p545 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214761 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia cancania tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85019485> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cancanit (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p546 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214766 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Alankomaisten koulukuntien piirissä sävelletyistä chansoneista kehittynyt soitinsävellysmuoto, joka oli käytössä 1600- ja 1700-luvuilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "canzonat"@fi,
        "canzoner"@sv ;
    skos:related musa:p714 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p560 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214437 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:definition "Barokin ajan keskeinen orkesterisävellyksen muoto, jossa solistinen soitinryhmä  vuorottelee koko orkesterin kanssa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029628> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "concerto grossot"@fi,
        "concerto grosson"@sv ;
    skos:related musa:p562,
        musa:p66044 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p562 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214656 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "concertantet"@fi,
        "concertonet"@fi,
        "konsertoivat sinfoniat"@fi,
        "konsertanta symfonier"@sv ;
    skos:broader musa:p713 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029646> ;
    skos:definition "Kahdelle tai useammalle soolosoittimelle ja orkesterille sävelletty konsertto, jossa on myös sinfonian elementtejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfonia concertantet"@fi,
        "sinfonia concertanten"@sv ;
    skos:related musa:p560,
        musa:p561 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p564 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214769 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:definition "Afrokuubalaista alkuperää oleva tanssi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85031081> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Samannimisestä rummusta käytetään termiä congarumpu."@fi ;
    skos:prefLabel "conga (tanssit)"@fi,
        "conga"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p572 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214447 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p158 ;
    skos:definition "Rytmi-, sävel- tai sointusanelu, säveltapailussa käytetty opetusmenetelmä ja -aineisto."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088957> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81566 ;
    skos:prefLabel "diktaatti"@fi,
        "diktat"@sv ;
    skos:related musa:p158 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p595 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101180 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p594 ;
    skos:definition "(1) Elokuvattu ooppera, operetti, musikaali ja muu vastaava teos sekä (2)  musiikkiaiheiden ympärille muutoin rakennettu näytelmäelokuva."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska musiikkia käytetään runsaasti miltei kaikessa elokuvassa, termiä ei tule käyttää  muutoin kuin sen täsmällisimmässä ja rajatuimmassa muodossaan. Elokuvassa olevasta  musiikista käytetään termiä elokuvamusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkielokuvat"@fi,
        "musikfilmer"@sv ;
    skos:related musa:p148,
        musa:p149 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p596 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214720 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088762> ;
    skos:definition "Nimitys videotaideteosten osaksi sävelletylle musiikille."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143195> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos musiikkia ei ole sävelletty videoteosta varten, käytetään soveltaen ilmaisua  populaarimusiikki : videotaide."@fi ;
    skos:prefLabel "videomusiikki"@fi,
        "videomusik"@sv ;
    skos:related musa:p148,
        musa:p872 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p597 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95034 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kirja tai muu julkaisu, joka käsittelee suhteellisen kattavasti yksilön elämän vaiheet.  Elämäkerran on yleensä tehnyt joku muu kuin kohdehenkilö itse."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p599 ;
    skos:note "Jos julkaisu ei ole ajallisesti tai uran näkökulmasta kattava, suositellaan käytettäväksi  mieluummin termiä henkilöhistoria. Mikäli kyseessä on kohdehenkilön itsensä tekemä  elämäkerta, käytetään sijasta tai lisäksi aina termiä muistelmat. Yhteisöiden vaiheista  käytetään termiä historiikit."@fi ;
    skos:prefLabel "elämäkerrat"@fi,
        "biografier"@sv ;
    skos:related musa:p1176,
        musa:p598 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p612 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107548 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termillä on kaksi merkitystä: (1) populaarimusiikin esittäminen laulamalla valmiin musiikkitaustan avulla muille esiintyen ja (2) äänitteet ja videotallenteet, jotka on tarkoitettu karaoke-esittämisen harjoitteluun."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95000557> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Karaoke-tallenteita ei pidä sotkea erityisesti taidemusiikin puolella yleisiin \"music-minus-one\" -tyyppisiin tallenteisiin, jotka on tarkoitettu täsmälliseen sävellyksen  harjoitteluun (laulu tai soolosoitin). Näistä käytetään tarvittaessa termiä säestykset."@fi ;
    skos:prefLabel "karaoke"@fi,
        "karaoke"@sv ;
    skos:related musa:p510,
        musa:p606 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p614 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107941 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "esiklassiikka"@fi,
        "galantti tyyli"@fi,
        "varhaisklassiikka"@fi,
        "varhaisklassismi"@fi,
        "galant stil"@sv ;
    skos:broader musa:p616 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026717> ;
    skos:definition "Varsinaisen klassismin, erityisesti wieniläisklassismin kauden, varhaismuodot (mm.  Mannheimin koulukunta)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "esiklassismi"@fi,
        "förklassicism"@sv ;
    skos:related musa:p615 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p615 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104910 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p616 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026717> ;
    skos:definition "Nimityksellä tarkoitetaan taidemusiikin tyyliä, joka kukoisti noin 1770-1830.  Tyylisuunnan tärkeimpiä edustajia olivat Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart ja  Ludwig van Beethoven."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi kirjallisuuden ja kokoelmien indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "wieniläisklassismi"@fi,
        "wienklassicism"@sv ;
    skos:related musa:p614 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p619 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103651 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bandinspelning -- teknik"@sv ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Äänen tallentaminen erityisvalmisteiselle nauhalle osana äänentallennusprosessia.  Modernissa studiossa voidaan nauha korvata digitaalisin äänentallentimin."@fi ;
    skos:hiddenLabel "bandinspelning teknik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nauhoitus"@fi,
        "bandinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p621,
        musa:p622 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p62188 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-18"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y125718 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465,
        musa:p605 ;
    skos:definition "Esiintyjä, jolla on esityksessä keskeinen rooli ja merkitys ja joka esiintyy ainakin osan  ajasta yksin (mahdollisen säestyksen kera)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikissa termiä on syytä käyttää yhdessä musiikin lajia tai esityskokoonpanoa  täsmentävän termin kanssa, esimerkiksi solistit : viulu. Termiä ei pidä sen yleisyyden takia  käyttää systemaattisesti kaikissa julkaisuissa, joissa on yksi tai useampia solisteja, vaan  lähinnä kirjallisuudessa, joka käsittelee laulamista, soittamista tai muuta esiintymistä solistin  näkökulmasta."@fi ;
    skos:prefLabel "solistit"@fi,
        "solister"@sv ;
    skos:related musa:p608 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p626 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100920 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "magnetofonit"@fi,
        "magnetofoner"@sv ;
    skos:broader musa:p627,
        musa:p628 ;
    skos:definition "Äänen sähkömagneettiseen tallennukseen ja toistoon tarkoitettu väline."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p629 ;
    skos:note "Vaikka termillä sinänsä ei viitata mihinkään tekniseen ratkaisuun, sitä suositellaan  käytettäväksi vain ns. kelanauhureista, koska kasettinauhureille on oma suppeampi termi."@fi ;
    skos:prefLabel "nauhurit"@fi,
        "bandspelare"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p630 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107422 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Portugalilainen laulelma- ja tanssityyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85046867> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään kuten muita laulutyylejä ilmaisevia termejä (esim. chansonit, iskelmät,  kupletit), se ei ole musiikinlaji sinänsä."@fi ;
    skos:prefLabel "fadot"@fi,
        "fado"@sv ;
    skos:related musa:p162 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p634 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101178 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laajan kulttuuritapahtumakokonaisuuden nimitys samaan tapaan kuin termeillä  juhlaviikot tai musiikkijuhlat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään tapahtumista, joita nimitetään festivaaleiksi. Useimmat rock-tapahtumat  ovat Suomessa olleet festivaaleja, eivät musiikkijuhlia, jota termiä käytetään lähinnä  taidemusiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "festivaalit"@fi,
        "festivaler"@sv ;
    skos:related musa:p635,
        musa:p636,
        musa:p637 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p636 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102804 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys julkisille tapahtumille, joiden ohjelma liittyy kulttuuri-ilmiöihin kuten  musiikkiin, kirjallisuuteen, kuvataiteisiin tai näyttämötaiteeseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p637 ;
    skos:note "Termiin on aina syytä liittää täsmentävä termi, ellei puhuta hyvin yleisellä tasolla.  Esimerkiksi kulttuuritapahtumat : taidemusiikki : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "kulttuuritapahtumat"@fi,
        "kulturevenemang"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p637 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p638 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95868 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Henkinen ja aineellinen perinne, joka edustaa aidosti oman aikansa kansallista kulttuuria.  Yleensä käsitteen piiriin ei kuitenkaan lueta ns. korkeakulttuuria."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p190,
        musa:p820 ;
    skos:note "Kun kohteena on musiikillinen kansanperinne, täytyy aina käyttää täsmentäviä termejä,  esimerkiksi kansanperinne : musiikki : Etelä-Pohjanmaa."@fi ;
    skos:prefLabel "kansanperinne"@fi,
        "folktradition"@sv ;
    skos:related musa:p191 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p641 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214463 ;
    dct:modified "2017-06-28T13:50:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:definition "Kornetin sukuinen vaskipuhallinsoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85049361> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "flyygelitorvi"@fi,
        "flygelhorn"@sv ;
    skos:related musa:p246 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p646 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y109516 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vasaraklaveeri"@fi,
        "hammarklaver"@sv ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85101722> ;
    skos:definition "Nykyaikaisen pianon puurakenteinen varhaismuoto, jota pidetään itsenäisenä soittimena lähinnä esitysten autenttisuuspyrkimysten takia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fortepiano"@fi,
        "fortepiano"@sv ;
    skos:related musa:p20 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66025 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214523 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p158,
        musa:p855 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122381> ;
    skos:definition "Eri nuottiavaimille kirjoitettujen teosten tai melodioiden käytännön soitto- tai  lauluharjoituksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klaaviharjoitukset"@fi,
        "klavövningar"@sv ;
    skos:related musa:p156 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66028 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214621 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85113834> ;
    skos:definition "Popmusiikin tyylilaji, jossa on hip hop -tyyliset ohjelmoidut taustat, yksinkertaiset ja  typistetyt laulumelodiat sekä usein rap-osuuksia. Tyypillisiä edustajia ovat esim. TLC,  Destiny's Child, R. Kelly ja Antti Tuisku."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei pidä sekoittaa termiin rhythm and blues, josta usein käytetään lyhennettä r & b. Tämä popmusiikkitermi kirjoitetaan yhteen ilman välilyöntejä."@fi ;
    skos:prefLabel "r&b"@fi,
        "r&b"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p66166 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66067 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y140775 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "singer-songwriters"@fi ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029386>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85079181>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122826> ;
    skos:definition "Käsitteellä tarkoitetaan populaarimusiikin piirissä henkilöitä (yleensä laulajia), jotka säveltäjät (ja usein myös sanoittavat) ohjelmistonsa itse. Englannin kielessä vastaava termi on singer-songwriters."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulaja-lauluntekijät"@fi,
        "singer-songwriters"@sv ;
    skos:related musa:p786 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66071 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-21"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214688 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplaus"@fi,
        "sampling"@fi,
        "sämpling"@sv ;
    skos:broader musa:p448 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96010851> ;
    skos:definition "Tekninen menetelmä, jolla toisesta yhteydestä irrotettu ääninäyte sisällytetään sellaisenaan tai muokattuna uuden teoksen osaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina täsmentävän asiasanan kanssa, esimerkiksi  sämpläys : dance."@fi ;
    skos:prefLabel "sämpläys"@fi,
        "sampling"@sv ;
    skos:related musa:p592,
        musa:p868 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66113 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214555 ;
    dct:modified "2017-09-05T09:50:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänitteen valmistusprosessissa miksausta seuraava vaihe, jossa valmistetaan teknistaiteellisesti lopullisen tuotteen massavalmistuksessa käytettävä masteräänite."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011004983> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masterointi"@fi,
        "masterredigering"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p622,
        musa:p66135 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66131 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101088 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "disc jockeyt"@fi,
        "discjockeyt"@fi,
        "tiskijukat"@fi,
        "discjockey"@sv,
        "diskjockey"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Henkilö, joka soittaa äänitettyä musiikkia tanssijoille. Populaarimusiikin esiintyvä taiteilija, joka käyttää esityksensä aineistona äänilevyjen soittamista, ohjelmointia, sämpläystä jne. omaperäisellä tavalla (mm. scratching, sämpläys, miksaus)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85038311> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DJ:t"@fi,
        "DJ"@sv ;
    skos:related musa:p66131 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66139 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214791 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia moriskaa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "moriskat (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66154 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214775 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia fandangoa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047094> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fandangot (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66185 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214797 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia passepied'ta tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098504> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "passepied't (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66189 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214799 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia pavanaa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä. Sävellystä on käytetty soitinmusiikkisarjojen osana tai itsenäisenä sävellysmuotona erityisesti luuttumusiikissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098834> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pavanat (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66199 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-21"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214781 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ruotsinkatrillit (sävellykset)"@fi,
        "venäjänkatrillit (sävellykset)"@fi ;
    skos:broader musa:p66036 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia katrillia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85109420> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katrillit (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p663 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214472 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:definition "Suomalainen populaarin tanssimusiikin tyylilaji, jossa on perinteisten viihdemusiikin  lajien (erityisesti foxtrot) joukkoon yhdistetty hieman \"jatsia\" ja jossa harmonikalla on  solistisia sooloja. Haitarijazzia esittivät mm. Dallapé, Ramblers ja Rytmi-Pojat 1920- ja  1930-luvuilla. Pääosa haitarijazzin piirissä esitetyistä sävellyksistä oli foxtroteja, valsseja,  tangoja, polkkia ja jenkkoja. Nykypäivän korvin kuultuna haitarijazzia on suhteellisen  vaikea erottaa muista menneiden vuosikymmenten tanssimusiikkityyleistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "haitarijazz"@fi,
        "dragspelsjazz"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p501 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p666 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214560 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86006395> ;
    skos:definition "Nimitys kaikelle sellaiselle musiikille, joka on tarkoitettu tai jota käytetään mietiskelyn  taustamusiikkina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "meditaatiomusiikki"@fi,
        "meditationsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p665 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99914 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:definition "Koskettimistolla ohjattava puhallinsoitin, jolla on useita kooltaan ja tekniikaltaan vaihtelevia muunnelmia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095454> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "urut"@fi,
        "orgel"@sv ;
    skos:related musa:p23 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p67024 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214733 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:definition "Joidenkin kristillisten kirkkokuntien jumalanpalveluksissa ja muissa tilaisuuksissa esiintyvä yhteislaulullinen musiikinlaji, jossa useimmiten pop- ja rock-tyylipiirteet yhdistetään Jumalaa ylistävään tekstiin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86002542> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ylistysmusiikki"@fi,
        "lovsångsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p325 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p678 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110814 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Näppäilysoitin, jonka kielet ovat pystysuunnassa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058984> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p307 ;
    skos:prefLabel "harppusoittimet"@fi,
        "harpinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p679 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214815 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nonetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Yhdeksän soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai  sävellystyypin nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85092246> ;
    skos:hiddenLabel "nonetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Yhdeksän soittajan tai laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä nonetit."@fi ;
    skos:prefLabel "nonetot"@fi,
        "nonetter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p684 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101670 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058940>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088826> ;
    skos:definition "(1) Sävellystapa, jossa on selkeästi erottuva melodia ja sitä säestävä soinnutus tai jossa  (2) kaikki äänet etenevät saman rytmisen kaavan mukaisesti vastakohtana polyfoniselle tai  kontrapunktiselle käsittelylle, jossa äänet etenevät itsenäisesti tai toisiaan imitoiden."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "homofonia"@fi,
        "homofoni"@sv ;
    skos:related musa:p686 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p687 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97690 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024628> ;
    skos:definition "Esityskokoonpano, joka koostuu nuorista, mutta ei enää lapsi-ikäisistä laulajista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain esityskokoonpanosta, ei sillä esitetystä musiikista."@fi ;
    skos:prefLabel "nuorisokuorot"@fi,
        "ungdomskörer"@sv ;
    skos:related musa:p189 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p694 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95845 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansallishymnit"@fi,
        "nationalhymner"@sv ;
    skos:broader musa:p166,
        musa:p289 ;
    skos:definition "Nimitys itsenäisten valtioiden symbolina esimerkiksi juhlatilaisuuksissa soitettavalle  sävelmälle."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85090141> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään valtioiden kansallishymneistä riippumatta siitä, onko teos julkaisussa tai esityksessä varustettu tekstillä vai ei. Soitinversioiden yhteydessä termi on syytä varustaa  esityskokoonpanon täsmenteellä, esimerkiksi kansallislaulut : puhallinorkesterit : Suomi. Maantieteellistä täsmennettä käytetään aina viittaamaan valtioon, jonka kansallislaulusta on  kyse."@fi ;
    skos:prefLabel "kansallislaulut"@fi,
        "nationalsånger"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p702 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y200911 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Konsertin, festivaalin tai muun vastaavan esityksen sisällön ilmaiseva julkaisu.  Joukkoviestimien ohjelmista käytetään YSA:n termejä radio-ohjelmat ja televisio-ohjelmat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p703,
        musa:p704 ;
    skos:note "Käyttöyhteys on termin monimerkityksisyyden takia aina ilmaistava täsmentävillä  asiasanoilla, esimerkiksi ohjelmat : konsertit : musiikkijuhlat : Helsinki."@fi ;
    skos:prefLabel "ohjelmat"@fi,
        "program"@sv ;
    skos:related musa:p705 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p703 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y210537 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p702 ;
    skos:definition "Konsertin seuraajille painettu ja jaettava luettelo konsertissa esitettävästä ohjelmasta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85030622> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos halutaan kuvailla itse ohjelmistoja, käytetään ketjua konsertit : ohjelmistot."@fi ;
    skos:prefLabel "konserttiohjelmat"@fi,
        "konsertprogram"@sv ;
    skos:related musa:p904 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p706 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214816 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "oktetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Kahdeksan soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai sävellystyypin nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85093983> ;
    skos:hiddenLabel "oktetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kahdeksan soittajan tai laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä oktetit."@fi ;
    skos:prefLabel "oktetot"@fi,
        "oktetter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p716 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104357 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentaatio"@fi,
        "orkestraatio"@fi,
        "orkestrointi"@fi,
        "orkestrering"@sv ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85066782>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85066783.html>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85066785> ;
    skos:definition "Sävellyksen äänten jakaminen yksittäisille soittimille tai soitinryhmille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinnus"@fi,
        "instrumentation"@sv ;
    skos:related musa:p69007,
        musa:p908 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p719 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y171546 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00005682>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001010328> ;
    skos:definition "Soittimen hallinnassa käytettävä järjestelmä, jonka mukaan sormia liikutellaan  koskettimistolla, kielillä, otelaudalla, sormiaukoilla tai läpillä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termiä voi käyttää erilaisten soitinten yhteydessä, soittimen tai soitinryhmän nimi  on lisäksi tarpeen, esimerkiksi sormitukset : kosketinsoittimet, sormitukset : viulu."@fi ;
    skos:prefLabel "sormitukset"@fi,
        "fingersättningar"@sv ;
    skos:related musa:p718 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72126 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-01-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214776 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia gavottia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053573> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gavotit (sävellykset)"@fi,
        "gavotter"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p728 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-06"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214660 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Jamaikalla noin vuosina 1961-1966 kukoistanut, reggaeta edeltänyt, suhteellisen nopeatempoinen populaarimusiikkityyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96007124> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ska"@fi,
        "ska"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p729 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214683 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa kehittynyt, pääosin instrumentaalinen popmusiikkityyli, jonka esityskokoonpanossa on merkittävä osa sähkökitaralla. Surfmusiikki oli pitkälti paikallista  \"elämäntapamusiikkia\"."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010002309> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "surfmusiikki"@fi,
        "surfmusik"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p726 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p730 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214698 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain ja Meksikon välisen rajaseutualueen perinteeseen pohjautuva populaarimusiikin muoto, eräänlainen paikallinen country-musiikin tyyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95004050> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tex mex -musiikki"@fi,
        "tex mex-musik"@sv ;
    skos:related musa:p520,
        musa:p834 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p737 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214629 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114675> ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1950-luvulla kehittynyt ja nimetty popmusiikin muoto, jossa on yhdistettynä sekä valkoisen että afroamerikkalaisen perinteen osia. Rock and rollia pidetään yleisesti rock-tyylien tärkeimpänä esimuotona. Rock and rollin esityskokoonpanoon kuuluvat yleensä laulajan lisäksi sähkökitara, rummut ja kontrabasso."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin on syytä aina liittää aikaa ja paikkaa ilmaisevia määreitä, koska tyylinmukaista  musiikkia on tehty 2000-luvulle asti, esimerkiksi rock and roll : Suomi : 1970-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "rock and roll"@fi,
        "rock and roll"@sv ;
    skos:related musa:p66128,
        musa:p738 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p738 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y121297 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1950-luvulla syntynyt tyyli, jossa yhdistyivät rhythm and blues ja  hillbilly. Vakioesityskokoonpanoon kuuluvat kitara, rummut ja kontrabasso. Tyylille on  tunnusomaista mm. kontrabasson slap-soittotekniikka. Tunnettuja esittäjiä ovat Elvis Presley (Sun-tuotanto), Carl Perkins, Gene Vincent ja Brian Setzer."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87004063> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rockabilly"@fi,
        "rockabilly"@sv ;
    skos:related musa:p737 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p748 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99237 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klassinen musiikki"@fi,
        "konserttimusiikki"@fi,
        "länsimainen taidemusiikki"@fi,
        "vakava musiikki"@fi,
        "klassisk musik"@sv,
        "konsertmusik"@sv,
        "seriös musik"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088762> ;
    skos:definition "Kansanmusiikin ja populaarimusiikin ulkopuolelle jäävä musiikki. Taidemusiikki käsitteenä viittaa erityisesti 1800-luvulla syntyneeseen jaotteluun vakavan taidemusiikin ja kansanomaisen kansan- ja populaarimusiikin välillä, mutta taidemusiikiksi voidaan sanoa myös vanhaa kirkko- ja hovimusiikkia, jotka taidemusiikista eroavista funktioistaan huolimatta nähdään saman perinteen jatkumona. Taidemusiikkia yhdistävät yleensä institutionaalinen olemus, perinteisiin nojautuvat käytännöt sekä tietyt esteettiset piirteet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66063 ;
    skos:note "Kirjastoluetteloissa termiä taidemusiikki käytetään karkean kolmijaon \"etninen -  populaari - taidemusiikki\" pohjalta. Termiä suositellaan käytettäväksi kirjallisuuden  indeksoinnin lisäksi vain sellaisissa tapauksissa, joissa halutaan korostaa odotusten vastaista  sisältöä, esimerkiksi harmonikka : taidemusiikki, tai tuoda esille sisällön monialaisuus,  esimerkiksi jazz : taidemusiikki : performanssi. Termiä ei käytetä systemaattisesti  ilmaisemaan julkaisun sisältävän taidemusiikkia.  Termiä voi käyttää myös ei-eurooppalaisen musiikin yhteydessä kahden täsmentävän  termiketjun avulla, esimerkiksi taidemusiikki : Intia, perinnemusiikki : Intia. Jos musiikki  kuitenkin on tyyliltään eurooppalaisperäistä, pelkkä maantieteellinen asiasana riittää,  esimerkiksi taidemusiikki : Japani."@fi ;
    skos:prefLabel "taidemusiikki"@fi,
        "konstmusik"@sv ;
    skos:related musa:p747 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p758 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95544 ;
    dct:modified "2017-06-27T13:57:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "improvisaatio"@fi ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Nimitys esityshetkellä syntyvälle runolle, sävellykselle tai muulle esitetylle  taideluomukselle. Ilmaisu sisältää ajatuksen, ettei syntynyttä lopputulosta ole etukäteen  harkittu tai suunniteltu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikissa termiin liitetään täsmenteeksi soittimen tai musiikin lajin termi."@fi ;
    skos:prefLabel "improvisointi"@fi,
        "improvisation"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p910 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p759 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y105031 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikissa työ, jota tehdään orkesterin, yhtyeen tai kuoron saamiseksi yhtenäisen  taiteellisen tahdon alaiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää sekä soitin- että vokaalikokoonpanojen johtamisesta. Termiä on syytä  täsmentää esityskokoonpanomerkinnällä, esimerkiksi johtaminen : kamariorkesterit."@fi ;
    skos:prefLabel "johtaminen"@fi,
        "dirigering"@sv ;
    skos:related musa:p1118,
        musa:p442,
        musa:p607 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p761 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100428 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kuulijat"@fi,
        "lyssnare"@sv,
        "åhörare"@sv ;
    skos:definition "Joukkoviestinnän, taiteellisen tai viihteellisen esityksen tai muun vastaavan tarjonnan  vastaanottajajoukko."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on tarkoitettu lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksointiin."@fi ;
    skos:prefLabel "yleisö"@fi,
        "publik"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p66076,
        musa:p926 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p762 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104333 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sävelrunot"@fi ;
    skos:broader musa:p445,
        musa:p713 ;
    skos:definition "Ohjelmalliseen sisältöön jollain tavalla viittaavan orkesterisävellyksen nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131459> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain teoksista, jotka säveltäjä tai hakuteokset ovat nimenneet  sinfonisiksi runoiksi. Lisäksi on syytä käyttää myös termiä orkesterimusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "sinfoniset runot"@fi,
        "symfoniska dikter"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p774 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y123707 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:definition "Otenauhallinen yleensä kuusi- tai seitsemänkielinen varsinkin renessanssin ja barokin aikana käytetty jousisoitin, jota valmistettiin eri kokoina. Varsinkin Englannissa eri korkuiset viola da gambat soittivat yhdessä ns. consort-musiikkia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143457> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viola da gamba"@fi,
        "viola da gamba"@sv ;
    skos:related musa:p227 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p78 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214664 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointuotteet"@fi,
        "ackordguider"@sv ;
    skos:broader musa:p1124 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131791>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94002527> ;
    skos:definition "Yksittäisen soittimen sointujen muodostamisen opas. Soittimen luonteesta riippuen soinnut voidaan näyttää koskettimistolla, otelaudalla tai muulla soittimen kaavakuvalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esim. sointuoppaat : kosketinsoittimet, sointuoppaat : luuttu."@fi ;
    skos:prefLabel "sointuoppaat"@fi,
        "ackordtabeller"@sv ;
    skos:related musa:p1124,
        musa:p718 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p780 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102221 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kanttori-urkurit"@fi ;
    skos:broader musa:p465,
        musa:p781 ;
    skos:definition "Kristillisen kirkon esilaulaja ja kuoronjohtaja, jolla on protestanttisissa maissa yleensä  myös urkurin tehtäviä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kanttorit"@fi,
        "kantorer"@sv ;
    skos:related musa:p781 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p786 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99196 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kompositörer"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Henkilö, joka luo sävellyksiä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029386> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "säveltäjät"@fi,
        "tonsättare"@sv ;
    skos:related musa:p66067 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p798 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94716 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kritiikit"@fi,
        "anmälningar"@sv ;
    skos:definition "Arvostelijan työn tuloksena syntyvä suullinen, kirjallinen tai muu esitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p799 ;
    skos:note "Termiä suositellaan aina käytettäväksi yhdistettynä siihen ilmiöön tai teokseen, jota  arvostelu koskee. Sävellyksiä ja niiden esityksiä koskevista arvosteluista käytetään aina  termiä  musiikkiarvostelut."@fi ;
    skos:prefLabel "arvostelut"@fi,
        "recensioner"@sv ;
    skos:related musa:p482,
        musa:p483 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p806 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103248 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p807 ;
    skos:definition "Pyöreäpohjainen, kaksoiskielin varustettu näppäilysoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85078975> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "luuttu"@fi,
        "luta"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p808 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103258 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Näppäilysoitin, jonka kielet ovat samansuuntaisesti soittimen kannen kanssa. Soittimeen kuuluu kaikukopan ja kielten lisäksi kaksi sivuvartta ja poikkipuu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85079175> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p901 ;
    skos:prefLabel "lyyrasoittimet"@fi,
        "lyrinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216495 ;
    dct:modified "2017-11-02T09:01:20+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p820 ;
    skos:definition "Alun perin puolalainen, mutta Suomeen Ruotsista levinnyt kansantanssi, jolla saattaa olla  yhteinen syntytausta poloneesin ja masurkan kanssa. Termillä tarkoitetaan myös tämän  nimisiä tanssisävellyksiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polska (tanssit)"@fi,
        "polskor (danser)"@sv ;
    skos:related musa:p664 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p811 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110743 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p584 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85149919> ;
    skos:definition "Saksassa ja Itävalloissa kehittynyt nykyään tunnetuin sitrasoitin, jossa on viisi melodiakieltä ja 24-37 säestyskieltä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sitra"@fi,
        "cittra"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p812 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214681 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1930-luvulla havaijinkitarasta kehitetty magneettisia mikrofoneja käyttävä versio."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85059367> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "steel-kitara"@fi,
        "steel guitar"@sv ;
    skos:related musa:p32 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81528 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214767 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Kepeähkö italialaistyylinen maallinen säkeistölaulu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93001164> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "canzonettat"@fi ;
    skos:related musa:p399 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81536 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-21"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214785 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:51:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p554 ;
    skos:definition "Karibian meren saarilla ja pohjoisessa Brasiliassa harrastettu paritanssi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95008564> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lambada (tanssit)"@fi,
        "lambada"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81561 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214473 ;
    dct:modified "2017-07-12T15:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hambot (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749,
        musa:p81563 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81563 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103988 ;
    dct:modified "2017-11-02T08:58:48+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polskat (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749,
        musa:p81561 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p823 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214805 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia tarantellaa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85132463> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään taidemusiikin yhteydessä, siihen on liitettävä esityskokoonpanoa ilmaiseva merkintä, esimerkiksi tarantellat : piano : Puola."@fi ;
    skos:prefLabel "tarantellat (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p828 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101958 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516,
        musa:p829 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095325> ;
    skos:definition "Länsimaisen taidemusiikin esittämiseen alunperin tarkoitettu yli yhdeksän hengen esityskokoonpano, jonka soittimisto koostuu jousisoittimista (voi sisältää continuon ja  muutamia lyömäsoittimia). 1900-luvulta alkaen kokoonpanoa on käytetty runsaasti myös populaarimusiikissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos orkesterissa on mukana myös muihin soitinryhmiin kuuluvia soittimia, mutta kyseessä ei ole täysimittainen sinfoniaorkesteri, käytetään termiä kamariorkesterit."@fi ;
    skos:prefLabel "jousiorkesterit"@fi,
        "stråkorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p829 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102142 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:definition "Kamariorkesterina pidetään esityskokoonpanoa, jossa on edustajia vähintään kahdesta soitinperheestä ja jossa on korkeintaan noin 25 soittajaa. Tätä suuremmista kokoonpanoista käytetään termejä orkesterit, sinfoniaorkesterit ja puhallinorkesterit. Jos kokoonpanossa on vain jousisoittimia (lisäksi voi olla joitakin lyömäsoittimia), käytetään termiä jousiorkesterit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022426> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p828 ;
    skos:prefLabel "kamariorkesterit"@fi,
        "kammarorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p832 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104029 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p517,
        musa:p518 ;
    skos:definition "Sotilaallisten organisaatioiden yhteydessä toimiva puhallinorkesteri."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sotilassoittokunnat"@fi,
        "militärmusikkårer"@sv ;
    skos:related musa:p395 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p833 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214719 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain lounaisosissa 1930-luvulla kehittynyt countryn tyyli, jossa on vahvasti  vaikutteita jazzista, erityisesti swingistä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86000090> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "western swing"@fi,
        "western swing"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p522 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p834 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214622 ;
    dct:modified "2017-06-28T09:53:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85049844> ;
    skos:definition "Yhdysvaltain ja Meksikon raja-alueilla kehittynyt countryn tyylilaji, josta on puolestaan kehittynyt tex mex -musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rancheramusiikki"@fi,
        "rancheramusik"@sv ;
    skos:related musa:p520,
        musa:p730 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p840 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214671 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85049844> ;
    skos:definition "Yleisnimitys Meksikon maaseudun mestitsien musiikkityyleille, jotka kehittyivät 1700-luvulla espanjalaisten, afrikkalaisten ja alkuperäisten musiikkitraditioiden sekoituksena. (Grove; Alejandro L. Madrid: Music in Mexico.)"@fi,
        "Avser son av spanskt ursprung som spelas i Central-Amerika, isht. i Mexiko."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p839 ;
    skos:prefLabel "son-musiikki"@fi,
        "son-musik"@sv ;
    skos:related musa:p543 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p842 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100512 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vinyylilevyt"@fi ;
    skos:definition "Äänite, jossa informaatio on jollain tekniikalla koodattu pyörivän kiekon pintaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p549,
        musa:p66045 ;
    skos:note "Sanastossa ei ole termejä kaikille erityyppisille äänilevyille, joten tarkempi tieto niistä on merkittävä luettelointitietueen huomautuksiin."@fi ;
    skos:prefLabel "äänilevyt"@fi,
        "grammofonskivor"@sv ;
    skos:related musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p845 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103262 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:definition "Metallinen, yksittäin tai pareittain käytettävä lyömäsoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035141> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "symbaali"@fi,
        "cymbal"@sv ;
    skos:related musa:p208 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p847 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214795 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "paso doblet (sävellykset)"@fi ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia pasodoblea tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098444> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pasodoblet (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p26 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p848 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102559 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p15,
        musa:p289 ;
    skos:definition "Termiä käytetään historiallisesta laulutyylistä, joka kehittyi 1920-luvulla suomalaisen  työväenliikkeen nuorison harrastustoiminnan osana. Tekstiltään kisällilaulut olivat yleensä  poliittisia tai pilkkalauluja, sävelmät olivat pääosin lainattu tunnetuista kansan- ja  populaarikappaleista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kisällilaulut"@fi,
        "gesällvisor"@sv ;
    skos:related musa:p852 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p853 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214515 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029646> ;
    skos:definition "Konsertto kahdelle soolosoittimelle ja orkesterille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaksoiskonsertot"@fi,
        "dubbelkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p66044,
        musa:p854 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p854 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214526 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029646> ;
    skos:definition "Konsertto kolmelle soolosoittimille ja orkesterille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kolmoiskonsertot"@fi,
        "trippelkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p66044,
        musa:p853 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p858 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214814 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kvintetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85109898>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144115> ;
    skos:definition "Viiden soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai sävellystyypin nimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "kvintetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Viiden soittajan tai laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä kvintetit."@fi ;
    skos:prefLabel "kvintetot"@fi,
        "kvintetter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p859 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214818 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sextetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Kuuden soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai sävellystyypin nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120695> ;
    skos:hiddenLabel "sextetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kuuden soittajan tai laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä sekstetit."@fi ;
    skos:prefLabel "sekstetot"@fi,
        "sextetter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p898 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102667 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033444> ;
    skos:definition "Äänenkuljetustapa - sekä tätä tekniikkaa käsittelevä oppi -, jossa sävellys rakentuu kahden tai useamman äänen itsenäisestä, melodisesti mielekkäästä rakenteesta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontrapunkti"@fi,
        "kontrapunkt"@sv ;
    skos:related musa:p686 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p926 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96592 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin kuuntelemiseen liittyvien tapojen kokonaisuus musiikkisosiologiassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuuntelutottumukset"@fi,
        "lyssnarvanor"@sv ;
    skos:related musa:p66076,
        musa:p761,
        musa:p927 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p927 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110589 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088808>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088894> ;
    skos:definition "Yksilön musiikilliset mieltymykset."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkimaku"@fi,
        "musiksmak"@sv ;
    skos:related musa:p66076,
        musa:p926 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p937 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98136 ;
    dct:modified "2017-07-12T14:33:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "piratverksamhet"@sv ;
    skos:broader musa:p938 ;
    skos:definition "Ammattimainen tekijänoikeussäädöksiä rikkova toiminta (radiolähetykset, äänitteiden ja muiden tallenteiden valmistaminen ja myynti)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "piratismi"@fi,
        "pirattryck"@sv ;
    skos:related musa:p66057,
        musa:p937 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p945 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214631 ;
    dct:modified "2017-09-05T11:09:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:definition "Sävellysmuoto, jossa rondoteema vuorottelee erilaisten välitaitteiden kanssa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85115232> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p946 ;
    skos:prefLabel "rondomuoto"@fi,
        "rondoform"@sv ;
    skos:related musa:p946 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p954 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y186418 ;
    dct:modified "2017-10-10T11:29:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "timbre"@fi ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:definition "Äänentuottamistavan, soivan (värähtelevän) kielen, ilmapatsaan, kalvon tms. kokonais- ja osavärähtelyjen, resonoivien ja ääntä kaiuttavien (soitin)rakenteiden yhteissointi, jonka ansiosta pystytään tunnistamaan, millä soittimella tai lauluäänialalla sävelet on tuotettu."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85135970> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sointiväri"@fi,
        "klangfärg"@sv ;
    skos:related musa:p155 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p955 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y208940 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1015,
        musa:p120 ;
    skos:definition "Sävelteosten sointurakenteen ja soinnutuksen analyysi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058940> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sointuanalyysi"@fi,
        "harmonianalys"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p956 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98904 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088964> ;
    skos:definition "Musiikin tuottamiseen tarkoitettujen soittimien valmistaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Soitinrakennuksen piiriin ei lueta teknisten tallenteiden toistamiseen tarkoitettujen laitteiden, kuten levysoittimien, valmistusta."@fi ;
    skos:prefLabel "soitinrakennus"@fi,
        "instrumentbyggeri"@sv ;
    skos:related musa:p455,
        musa:p71260 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p958 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104367 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdelle soittimelle ilman säestystä sävelletty teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p916,
        musa:p963 ;
    skos:prefLabel "soolot"@fi,
        "solonummer"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p959 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104404 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "arrangörer -- musik"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008001304>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99011240> ;
    skos:definition "Henkilö, joka sovittaa sävellyksen toiselle kokoonpanolle tai toisen musiikkityylin mukaiseksi."@fi ;
    skos:hiddenLabel "arrangörer musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termillä on arkikielessä myös muita kuin musiikillisia merkityksiä, sitä on  käytettävä yhdessä jonkin musiikkitermin kanssa, esimerkiksi sovittajat : viihdemusiikki :  orkesterit."@fi ;
    skos:prefLabel "sovittajat"@fi,
        "arrangörer (musik)"@sv ;
    skos:related musa:p69007,
        musa:p908 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p969 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214581 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- esittäminen"@fi,
        "musikaliskt framförande"@sv ;
    skos:broader musa:p606 ;
    skos:hiddenLabel "musiikki esittäminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p970,
        musa:p996 ;
    skos:prefLabel "musiikin esittäminen"@fi,
        "musikframförande"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1003 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y175470 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:definition "(1) Taidemusiikin teoriassa sävelsuku tai (2) rytminen  kaava 1200-luvun musiikissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään muussa merkityksessä kuin sävelsukuna, on käytettävä täsmentäviä  asiasanoja."@fi ;
    skos:prefLabel "moodit"@fi,
        "modus"@sv ;
    skos:related musa:p1010,
        musa:p157,
        musa:p920 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1139 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214742 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levytykset"@fi,
        "skivinspelningar"@sv ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Musiikin tms. äänittämisen prosessi, jonka englanninkielinen vastine on \"recording session\"."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125391> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p73540 ;
    skos:note "Termiä voi käyttää myös konkreettisista äänitysprosessien tuotteista, varsinkin yksittäisen artistin tietylle levymerkille tekemistä äänityksistä koottuja kokoelmia indeksoitaessa, esimerkiksi Complete Sun Recordings. Termiä voi käyttää myös yksittäisestä sävellyksestä  tehtyjä versioita sisältävän kokoomajulkaisun yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "äänitykset"@fi,
        "inspelningar"@sv ;
    skos:related musa:p1120,
        musa:p621 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p130 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101766 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p167 ;
    skos:definition "Musiikki, jota käytetään tai joka esiintyy häämenojen yhteydessä, esimerkiksi häämarssit ja häävalssit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85145899> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p84,
        musa:p900 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä häämusiikiksi nimettyjen kokoelmien yhteydessä sekä silloin, kun kyseessä on erityisesti häihin sävelletty musiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "häämusiikki"@fi,
        "bröllopsmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p144 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103040 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122827> ;
    skos:definition "Sosiaalinen tapahtuma, jossa amatöörivoimin, mutta esilaulajan ja mahdollisesti säestäjän tukemana, lauletaan kaikille osallistujille tuttuja lauluja, yleensä yksiäänisenä unisonokuorona."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhteislaulu"@fi,
        "allsång"@sv ;
    skos:related musa:p407,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p149 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103606 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p414 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1900-luvun aikana kehittynyt populaarimusiikin tyyleihin perustuva  näyttämömusiikkiteos. Musikaalien juuret ovat eurooppalaisessa kevyessä  musiikkiteatterissa ja opereteissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää sekä kokonaisten musikaalien että niistä poimittujen laulujen  yhteydessä. Jälkimmäisessä tapauksessa käytetään kuitenkin ensimmäisenä asiasanana  soveltaen ilmaisua laulut : musikaalit. Termiä käytetään myös elokuvattujen musikaalien  indeksoinnissa, esimerkiksi musikaalit : elokuvat, elokuvamusiikki : musikaalit. Jos  käsitellään musikaali-ilmiötä, merkitään musiikkiteatteri : musikaalit."@fi ;
    skos:prefLabel "musikaalit"@fi,
        "musikaler"@sv ;
    skos:related musa:p226,
        musa:p595 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p17 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103428 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Alkuperältään sotilaallinen, tasatahtinen ja kaksijakoinen musiikin laji. Historiallisesti termillä on tarkoitettu myös täysin ei-sotilaallisia sävellyksiä, joita on käytetty mm. juhlallisissa tilaisuuksissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080975> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p255,
        musa:p84 ;
    skos:note "Termin tarkempi luonne ilmaistaan lisätermeillä, esimerkiksi marssit : kamariorkesterit :  Itävalta : 1780-luku, marssit : sotilasmusiikki : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "marssit"@fi,
        "marscher"@sv ;
    skos:related musa:p395 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p199 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-03-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103041 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulukoulut"@fi ;
    skos:definition "Opas, jonka avulla on tarkoitus oppia laulamaan yksin, yhtyeessä tai kuorossa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122834> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on syytä täsmentää tapauksen mukaan, esimerkiksi laulunoppaat : kuorot,  laulunoppaat : yksinlaulu."@fi ;
    skos:prefLabel "laulunoppaat"@fi,
        "sångskolor"@sv ;
    skos:related musa:p1124,
        musa:p510,
        musa:p689 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p23 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104480 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p110,
        musa:p153 ;
    skos:definition "Elektroninen kosketinsoitin, jolla tuotetaan mm. urkuja matkivia ääniä. Kehittyneimmät sähköurut ovat lähellä syntetisaattoreita."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85042356> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sähköurut"@fi,
        "elorgel"@sv ;
    skos:related musa:p67 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p236 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101045 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:definition "Koskettimistolla varustettu näppäilysoitin, jossa ääni syntyy metallikieliä näppäilevillä \"kynsillä\". Kielet ovat koskettimiin nähden pituussuunnassa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85059045> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cembalo"@fi,
        "cembalo"@sv ;
    skos:related musa:p551,
        musa:p552 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p242 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104255 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:definition "1800-luvulla keksitty lehdykkäpuhallinsoitin, jota on käytetty sekä taide- että populaarimusiikissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85117829> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "saksofoni"@fi,
        "saxofon"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p244 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96255 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:definition "Eurooppalainen puupuhallin, jossa on yksinkertainen värähtelevä ruokolehti."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026570> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klarinetti"@fi,
        "klarinett"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p28 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95292 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "haitari"@fi,
        "hanuri"@fi,
        "dragharmonika"@sv ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:definition "Pienikokoinen vapaalehdykkäsoitin, jonka ilmansyöttö tapahtuu käsipalkein ja joka on varustettu soittimen kummassakin päässä olevalla koskettimistolla tai näppäimistöllä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85000385> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p498,
        musa:p818 ;
    skos:prefLabel "harmonikka"@fi,
        "dragspel"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p290 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100528 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ariettat"@fi ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:definition "Oopperaan, operettiin, oratorioon, kantaattiin, serenataan tai muuhun vastaavaan teokseen sisältyvä yksittäinen, yleensä orkesterin säestyksellä esitettävä laulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p401 ;
    skos:note "Termiä käytetään vain laulumusiikissa (sekä oopperoiden yhteydessä että itsenäisenä laulutyyppinä). Soitinmusiikissa samaa alkuperää oleva termi on  airit."@fi ;
    skos:prefLabel "aariat"@fi,
        "arior"@sv ;
    skos:related musa:p1113,
        musa:p402 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p339 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104444 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hautajaismusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p167 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85052378>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083485> ;
    skos:definition "Nimitys musiikille, joka säveltäjän ilmaisemalla tavalla tai myöhemmin vakiintuneen käyttöyhteyden kautta yhdistetään yksilöllisen tai yhteisöllisen surun ilmaisemiseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p255 ;
    skos:note "Jos sävellys on muodoltaan marssi, käytetään täsmällisempää ilmaisua surumarssit."@fi ;
    skos:prefLabel "surumusiikki"@fi,
        "sorgemusik"@sv ;
    skos:related musa:p66088 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p370 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100688 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "uvertyrer"@sv ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:definition "(1) Oopperan, oratorion tai muun vastaavan laajamuotoisen sävellyksen aloittava soitinosa tai (2) itsenäinen, mutta kestoltaan ja luonteeltaan prologimainen orkesterisävellys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85096214> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Alkusoitosta ja sitä seuraavasta (tanssillisten) osien muodostamasta kokonaisuudesta (alkusoittosarja) käytetään nimitystä sarjat."@fi ;
    skos:prefLabel "alkusoitot"@fi,
        "ouvertyrer"@sv ;
    skos:related musa:p456,
        musa:p457 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p385 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96055 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Nimitys kaikille niille lauluille, joita eri kulttuureissa on kehittynyt pienten lasten uneen tuudittamiseksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85078780> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on funktionaalinen ja se on syytä aina kytkeä täsmentävään termiin, esimerkiksi  kehtolaulut : perinnemusiikki : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "kehtolaulut"@fi,
        "vaggvisor"@sv ;
    skos:related musa:p164,
        musa:p511 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p398 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-05"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214758 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399,
        musa:p66 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001006506>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024960>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144083> ;
    skos:definition "Säestyksetön kuoro- tai yhtyelaulumusiikki erityisesti populaarimusiikissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Används om sångensembler inom populärmusiken."@sv ;
    skos:prefLabel "a cappella -musiikki"@fi,
        "a cappella"@sv ;
    skos:related musa:p399 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p407 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214731 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soololaulu"@fi ;
    skos:broader musa:p1133,
        musa:p399 ;
    skos:definition "Eurooppalaiseen taidemusiikkiperinteeseen kuuluva säestyksellinen tai säestyksetön soololaulu ilmiönä. Sanasto ei sisällä vastaavanlaisia termejä yhtye- ja kuorolaululle."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125042> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa. Jos indeksoidaan  yksinlaulusävellyksiä, käytetään termiä yksinlaulut."@fi ;
    skos:prefLabel "yksinlaulu"@fi,
        "solosång"@sv ;
    skos:related musa:p144,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p408 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102218 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengelliset konsertot"@fi,
        "kirkkokantaatit"@fi,
        "koraalikantaatit"@fi,
        "vokaalikonsertot"@fi ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:definition "Historiallinen, vaihtelevan muotoisten laulumusiikkiteosten nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85019780> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää kaikista sellaisista vokaalisävellyksistä, joille säveltäjä on antanut  nimen kantaatti. Jos termiä käytetään muun kuin taidemusiikin yhteydessä, täsmentävä  asiasana on välttämätön, esimerkiksi kantaatit : jazz."@fi ;
    skos:prefLabel "kantaatit"@fi,
        "kantater"@sv ;
    skos:related musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p410 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98024 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095290>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098521> ;
    skos:definition "Raamatun evankeliumien teksteihin perustuva laulusävellys, josta barokin aikana kehittyi  laajamuotoinen kirkkomusiikkiteostyyppi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain teoksista, jotka säveltäjä on nimennyt passioiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "passiot"@fi,
        "passioner"@sv ;
    skos:related musa:p399 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p415 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103771 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Näyttämötaiteisiin kuuluva musiikkiteatterin muoto ilmiönä ja taidemuotona."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kohteena on yksittäinen oopperateos, käytetään termiä oopperat."@fi ;
    skos:prefLabel "ooppera"@fi,
        "opera"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p226,
        musa:p416 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p418 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214377 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012000324>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012000325> ;
    skos:definition "1980-luvulla syntynyt, hip hop -liikkeeseen liittyvä hard bopiin pohjautuva jazztyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "acid jazz"@fi,
        "acid jazz"@sv ;
    skos:related musa:p419,
        musa:p420,
        musa:p421 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p419 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107430 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jazz-rock"@fi,
        "popjazz"@fi,
        "jazzrock"@sv,
        "popjazz"@sv ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:definition "Nimitys jazzin tyylisuuntaukselle, jossa on voimakkaita pop- ja rock-musiikin elementtejä ja soittimisto koostuu pääosin sähköisistä soittimista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005001653> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei tule käyttää muiden fuusioiden kuvailemiseen, vaan niissä sovelletaan asiasanojen ketjuttamista, esimerkiksi progressiivinen rock : sinfoniat : Iso-Britannia :  1970-luku, perinnemusiikki : jazz : Intia."@fi ;
    skos:prefLabel "fuusiomusiikki"@fi,
        "fusionsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p418,
        musa:p571 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p436 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214420 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:definition "Useimmiten pianolla esitettävään blues-pohjaiseen basso-ostinatoon (\"walking bass\")  perustuva populaarimusiikin tyyli."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90002668> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "boogie woogie"@fi,
        "boogie woogie"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p435,
        musa:p504 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p457 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100689 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "praeambulumit"@fi,
        "preambulumit"@fi,
        "praeambulumit"@sv,
        "preambulumit"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024708> ;
    skos:definition "1400-luvulta lähtien esiintyvä sävellystyyppi, joka on tarkoitettu joko itsenäiseksi kappaleeksi tai laajemman kokonaisuuden johdatukseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termiä on historiallisesti käytetty hyvin moninaisista sävellyksistä, eikä pelkästään  varsinaisista \"alkusoitoista\", sitä käytetään aina yhdessä täsmentävän asiasanan kanssa, esimerkiksi preludit : kosketinsoitin ; Saksa : 1730-luku, preludit, orkesterit : Unkari."@fi ;
    skos:prefLabel "preludit"@fi,
        "preludier"@sv ;
    skos:related musa:p370,
        musa:p456,
        musa:p66015 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p463 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100713 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Orkestereiden muuhun kuin taiteelliseen toimintaan liittyvien toimintojen yleisnimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p462 ;
    skos:prefLabel "orkesteritoiminta"@fi,
        "orkesterverksamhet"@sv ;
    skos:related musa:p516,
        musa:p778 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p492 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100947 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jukeboksit"@fi ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Nimitys yleensä maksullisille laitteille, jotka soittavat automaattisesti äänilevyjä valinnan  mukaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levyautomaatit"@fi,
        "jukeboxar"@sv ;
    skos:related musa:p488,
        musa:p805,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p507 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101008 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p110,
        musa:p32,
        musa:p496 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008002881>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012161> ;
    skos:definition "Erityisesti populaarimusiikissa käytetty bassosoitin, joka oli alun perin akustinen kitarasoitin. Bassokitaran äänen vahvistamiseksi kehitettiin sähköbasso."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bassokitara"@fi,
        "elbas"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p515 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101016 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:definition "Populaarimusiikissa (sekä jazz että viihdemusiikki) puhallinsoitinkuoron (sektio) sisältävä orkesteri vastakohtana pienikokoisemmille yhtyeille."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85013942> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään 10 tai useampia soittajia sisältävistä orkestereista."@fi ;
    skos:prefLabel "big bandit"@fi,
        "big band"@sv ;
    skos:related musa:p517,
        musa:p518 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p518 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214667 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016437> ;
    skos:definition "Pääasiassa puhaltimia ja lyömäsoittimia käsittävä sotilas-, ammattikunta- (esim. poliisi, palokunta, rautatie), työväenyhdistyksen jne. orkesteri."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p832 ;
    skos:note "Jos puhallinsoittimista koostuva kokoonpano sisältää modernin puhallinorkesterin soittimet, siitä käytetään ilmaisua puhallinorkesterit. Jos tällainen kokoonpano on nimetysti osa sotilaallista organisaatiota, käytetään termiä sotilassoittokunnat."@fi ;
    skos:prefLabel "soittokunnat"@fi,
        "musikkårer"@sv ;
    skos:related musa:p515,
        musa:p517 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p522 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214496 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001002368>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033470> ;
    skos:definition "Lähinnä Yhdysvaltain kaakkoisosan vuoristoalueilla erityisesti 1920- ja 1930-luvuilla  harrastettu instrumentaalinen countryn tyyli, jossa on runsaasti vaikutteita mm.  irlantilaisesta perinnemusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hillbilly"@fi,
        "hillbilly"@sv ;
    skos:related musa:p519,
        musa:p521,
        musa:p833 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p529 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214536 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kvartetter -- ensembler"@sv ;
    skos:broader musa:p527,
        musa:p65 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010006906>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Neljän soittimen tai lauluäänen muodostama esityskokoonpano."@fi ;
    skos:hiddenLabel "kvartetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Neljälle laulu- tai soitinäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä kvartetot."@fi ;
    skos:prefLabel "kvartetit"@fi,
        "kvartetter (ensembler)"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p539 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214738 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423,
        musa:p434 ;
    skos:definition "Louisianan ranskankielisen mustan väestön keskuudessa toisen maailmansodan jälkeen kehittynyt tanssimusiikkityyli, jolla on yhtymäkohtia toisaalta valkoisen väestön cajun-musiikkiin, toisaalta jazziin ja bluesiin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86001764> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zydeco"@fi,
        "zydeco"@sv ;
    skos:related musa:p435,
        musa:p538 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p541 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214567 ;
    dct:modified "2017-06-27T13:51:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083826> ;
    skos:definition "Dominikaanisessa tasavallassa, Haitilla ja Venezuelassa harrastettava tanssimusiikin laji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "merengue"@fi,
        "merengue"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p543,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p548 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94098 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laserlevyt"@fi,
        "laserskivor"@sv ;
    skos:definition "Yleisnimitys erilaisille optisille CD-standardiin perustuville levyille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p549 ;
    skos:prefLabel "CD-levyt"@fi,
        "CD-skivor"@sv ;
    skos:related musa:p66045,
        musa:p66081,
        musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p549 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107420 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laserlevyt"@fi,
        "laserskivor"@sv ;
    skos:broader musa:p548,
        musa:p842 ;
    skos:definition "CD-standardiin perustuvan audiolevyn nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "CD-äänilevyt"@fi,
        "CD-ljudskivor"@sv ;
    skos:related musa:p66045,
        musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p551 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y105382 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:definition "Eurooppalainen, suorakulmainen kosketinsoitin, joka oli aktiivisessa käytössä 1400-luvulta aina 1800-luvulle modernin pianon kehittymiseen asti."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026847> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klavikordi"@fi,
        "klavikord"@sv ;
    skos:related musa:p236,
        musa:p552 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p552 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y153072 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85059045> ;
    skos:definition "Pienikokoinen cembalosoitin, jossa on yksi äänikerta yhdellä sormiolla ja jonka koskettimisto on suorassa kulmassa kieliin ja soittimen pitkään sivuun nähden."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virginaali"@fi,
        "virginal"@sv ;
    skos:related musa:p236,
        musa:p551 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p591 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y175625 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kuunnelman ja elektroakustisen musiikin keinoin toteutettu äänitaidemuoto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "radiofonia"@fi,
        "radiofoni"@sv ;
    skos:related musa:p1137,
        musa:p1183,
        musa:p590,
        musa:p867 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p609 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106540 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "artistit"@fi,
        "artister"@sv,
        "estradartister"@sv ;
    skos:definition "Nimitys esiintyville taiteilijoille, joiden ohjelmistoa pidetään viihteellisenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81537 ;
    skos:note "Jos termillä tarkoitetaan musiikkialan taiteilijaa, on käytettävä täsmentävää asiasanaa,  esimerkiksi viihdetaiteilijat : laulajat."@fi ;
    skos:prefLabel "viihdetaiteilijat"@fi,
        "underhållningsartister"@sv ;
    skos:related musa:p604,
        musa:p608,
        musa:p701 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p616 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104950 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klassiikka"@fi,
        "klassisismi"@fi ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Taidemusiikin tyylikausi noin 1700-luvun puolivälistä 1800-luvun alkupuolelle  romantiikan aikaan asti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p614,
        musa:p615,
        musa:p865 ;
    skos:note "Muiden tyylikausitermien tavoin termiä käytetään yhdessä musiikillisen täsmenteen  kanssa, esimerkiksi klassismi : taidemusiikki : Ruotsi."@fi ;
    skos:prefLabel "klassismi"@fi,
        "klassicism"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p621 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96851 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Prosessi, jonka avulla ja kuluessa auditiivinen esitys taltioidaan kiinteälle alustalle  (levylle tai nauhalle). Levytyksen tavoitteena on normaalisti valmistaa äänilevyjä tai -nauhoja."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos halutaan indeksoida levytyksen tuloksena syntyviä tuotteita (levytyksiä), käytetään  termiä äänitykset."@fi ;
    skos:prefLabel "levytys"@fi,
        "skivinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p1139,
        musa:p619,
        musa:p622 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p631 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101349 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:definition "Matalaääninen puupuhallin, joka koostuu kahdesta yhteenliitetystä putkesta ja metallisesta s-putkesta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012193> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fagotti"@fi,
        "fagott"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p649 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113138 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1960-luvulla rhythm and bluesista ja soulista kehittynyt  afroamerikkalainen populaarimusiikkityyli, jolla on leimallista vahva, synkopoitu rytmiikka. Edustajia ovat mm. James Brown (1960-lopulta alkaen), J.B's, George Clinton, Parliament, Funkadelic ja Sly & the Family Stone."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95005189> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "funk"@fi,
        "funk"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p577 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66036 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214783 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033455> ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia kontratanssia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66199 ;
    skos:prefLabel "kontratanssit (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66044 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214634 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- yhtyeet -- orkesterit"@fi,
        "neloiskonsertot"@fi,
        "viitoiskonsertot"@fi,
        "yhtyekonsertot"@fi,
        "konserter -- ensembler -- orkester"@sv ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029646> ;
    skos:definition "Orkesterisäestyksellinen konsertto, joissa on vähintään neljä soolosoitinta, mutta joka ei  ole varsinainen concerto grosso. Pelkistä soolosoittimista (tai soolosoittimista ja continuosta) koostuvista konsertoista käytetään termiä kamarikonsertot. Tärkeitä  ryhmäkonserttojen säveltäjiä ovat olleet mm. Fasch, Heinichen, Telemann ja Vivaldi."@fi ;
    skos:hiddenLabel "konsertot yhtyeet orkesterit"@fi,
        "konserter ensembler orkester"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ryhmäkonsertot"@fi,
        "gruppkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p560,
        musa:p853,
        musa:p854 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66045 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y134688 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Super Audio CD-levyt"@fi,
        "Super Audio CD-skivor"@sv ;
    skos:broader musa:p842 ;
    skos:definition "Yleisnimitys SACD-standardin mukaan valmistetuille levyille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos levy on ns. hybridilevy, joka sisältää sekä CD- että SACD-muotoisen audiosisällön,  käytetään termiä CD-äänilevy."@fi ;
    skos:prefLabel "SACD-levyt"@fi,
        "SACD"@sv ;
    skos:related musa:p548,
        musa:p549,
        musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66057 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214421 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p938 ;
    skos:definition "Ilman oikeudenhaltijan lupaa valmistettu ja levitetty julkaisu, tavallisimmin LP- tai CD-äänilevy.  Pääosa bootleg-tallenteista sisältää konserteissa luvatta tehtyjä äänityksiä. Bootlegtallenteita levitetään sekä kaupallisesti että puhtaasti harrastuksen vuoksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85032487> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bootlegit"@fi,
        "bootlegs"@sv ;
    skos:related musa:p504,
        musa:p66057,
        musa:p937 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66076 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104170 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin yhteydessä sävellysten ja niiden esitysten vastaanotto (kriitikot ja tavallinen  yleisö)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään käsitteiden \"reseptiohistoria\" ja \"reseptioteoria\" sijasta tilanteeseen  soveltuvien ketjujen avulla, esimerkiksi vastaanotto : oopperat: Suomi : 1970-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "vastaanotto"@fi,
        "reception"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p761,
        musa:p926,
        musa:p927 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66090 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214705 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p80330 ;
    skos:definition "Ambient-vaikutteinen, hypnoottisia ääni- ja rytmikulkuja hyödyntävä teknomusiikin alalaji, jolle on luonteenomaista muuttumaton ja tasajakoinen (4/4) rytmitausta, jota  jäsentävät lyhyet, toistuvat syntikkateemat ja ajoittaiset atmosfääriset sointivärit. Tunnettuja  edustajia Aphex Twin, Joey Beltram, CJ Bolland, DJ Orkidea. Hardfloor ja Sven Väth.  Lähempänä tavanomaista popmusiikkia ovat esimerkiksi Ian Van Dahl, Lasgo ja Darude."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006000812> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "trance"@fi,
        "trance"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p576,
        musa:p578 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66096 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214436 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cityblues"@fi,
        "cityblues"@sv ;
    skos:broader musa:p435 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015115> ;
    skos:definition "1920- ja 1930-luvuilla kaupungeissa kehittynyt bluesin tyylilaji, joka on yleensä akustista pienyhtyebluesia selvin yhteyksin jazziin. City bluesin edustajia ovat mm. Big Maceo, Tampa Red, ja Sonny Boy Williamson I."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Myöhempien aikojen kaupunkilaisbluesista käytetään termiä urban blues."@fi ;
    skos:prefLabel "city blues"@fi,
        "city blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p583,
        musa:p754 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66109 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214730 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p468,
        musa:p510 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024700>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85044052>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85044053> ;
    skos:definition "Yhdessä soittamisen ja laulamisen harjoittelua. Termillä ei oteta kantaa musiikin lajiin tai  laulajien/soittajien lukumäärään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81454,
        musa:p81455 ;
    skos:note "Termiä voidaan käyttää kirjallisuuden asiasanoituksen lisäksi nuottijulkaisuissa,  esimerkiksi yhteismusisointi : orkesterit : alkeistaso."@fi ;
    skos:prefLabel "yhteismusisointi"@fi,
        "sammusicerande"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66128 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214809 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114675> ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia twistiä tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "twistit (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p737,
        musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66135 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214573 ;
    dct:modified "2017-09-05T10:02:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "remiksaukset"@fi,
        "remixit"@fi,
        "uudelleenmiksaukset"@fi ;
    skos:broader musa:p448,
        musa:p620 ;
    skos:definition "Saman äänitallenteen ääniraitojen erilaisilla valinnoilla tuotetut, toisistaan poikkeavat  äänitteen versiot. Ajallisesti myöhäisistä miksauksista käytetään usein termiä remiksaukset  tai uudelleenmiksaukset."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001002573> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Miksausten tekijästä käytetään termiä miksaajat."@fi ;
    skos:prefLabel "miksaukset"@fi,
        "mixningar"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p66113 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66197 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214516 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- yhtyeet"@fi ;
    skos:broader musa:p561,
        musa:p963 ;
    skos:definition "Soitinyhtyeelle sävelletty konsertto."@fi ;
    skos:hiddenLabel "konsertot yhtyeet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Orkesterisäestyksellisiä yhtyekonserttoja nimitetään ryhmäkonsertoiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "kamarikonsertot"@fi,
        "kammarkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p561 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p686 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101672 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033444> ;
    skos:definition "Nimitys moniääniselle sävellystyylille, joka yleistyi renessanssin aikana 1300-luvulla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polyfonia"@fi,
        "polyfoni"@sv ;
    skos:related musa:p684,
        musa:p898 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p69 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101449 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "negro spirituaalit"@fi,
        "negrospirituaalit"@fi,
        "negro spirituals"@sv ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain afroamerikkalaisen väestön perinteinen suullisena perimätietona välittynyt hengellinen laulu, jollaisia on laulettu alun perin ilman säestystä ja myöhemmin myös urkujen, harmonin tms. säestyksellä, usein  jumalanpalvelusten yhteydessä. Spirituaaleina pidetään myös näiden laulujen taidemusiikin omaisia sovituksia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85126782> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "spirituaalit"@fi,
        "spirituals"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p325 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p690 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103887 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p689 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99001779> ;
    skos:definition "Nimitys nuottijulkaisulle, joka sisältää päällekkäisinä nuotinnoksina kaikki sävellyksen soivat äänet (ja mahdollisen tekstin)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p691,
        musa:p72266 ;
    skos:note "Käytännössä käsitteen ulkopuolelle on kirjastomaailmassa rajattu yhdelle soittajalle tarkoitetut nuottijulkaisut, vaikka ääniä olisi enemmän kuin yksi. Arkikielessä termillä tarkoitetaan yleensä vain orkesteriteoksen tarkkaa nuotinnosta, mutta asiasanana termiä käytetään laajemmassa merkityksessä. Termiä ei käytetä jokaisen partituurimuotoisen julkaisun yhteydessä, vaan pääasiassa kirjallisuuden indeksoinnissa sekä ilmaisemaan oletuksesta poikkeavaa julkaisumuotoa, esimerkiksi rock : partituurit. Kaikilla musiikin dokumentoinnissa erityismääreinä käytetyillä erilaisilla partituureilla ei  ole täsmällistä vastinetta Musiikin asiasanastossa. Tarvittaessa ne indeksoidaan soveltuvien  lisätermien avulla, esimerkiksi partituurit : kuorot (kuoropartituuri)."@fi ;
    skos:prefLabel "partituurit"@fi,
        "partitur"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p699 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97723 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Näyttämötaideteoksen nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p414,
        musa:p700 ;
    skos:note "Musiikin indeksoinnissa termiä käytetään aina täsmentävän musiikkitermin kanssa,  esimerkiksi näytelmät : rock. Täsmällistä termiä musiikkinäytelmät on suositeltavaa käyttää  aina kun se on mahdollista."@fi ;
    skos:prefLabel "näytelmät"@fi,
        "skådespel"@sv ;
    skos:related musa:p1183,
        musa:p165 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p711 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97811 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys erilaisille pedagogisille metodeille."@fi,
        "Också andra än i registret nämnda undervisningsmetoder kan användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p265,
        musa:p906,
        musa:p907 ;
    skos:note "Musiikin opetusmenetelmät indeksoidaan aina mahdollisimman tarkasti, esim. piano :  opetusmenetelmät : Suzuki-menetelmä. Myös muita kuin sanastossa nyt mainittuja  menetelmiä (Kodály, Orff ja Suzuki) voi tarvittaessa käyttää vastaavalla tavalla."@fi ;
    skos:prefLabel "opetusmenetelmät"@fi,
        "undervisningsmetoder"@sv ;
    skos:related musa:p710 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p726 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y159239 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114675>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87003318> ;
    skos:definition "Rautalankamusiikki on erityisesti Isossa-Britanniassa (The Shadows) 1950-luvun lopulla syntynyttä instrumentaalista rockia, jota soitetaan sähkökitaroilla, bassokitaralla ja rummuilla. Suomessa tyylistä innostuttiin 1960-luvulla ja suomalaiselle tyyliä edustavalle musiikille annettiin nimeksi rautalankamusiikki. Läheinen ilmiö surfmusiikki on pääosin yhdysvaltalainen ilmiö."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rautalankamusiikki"@fi,
        "ståltrådsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p729 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p731 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y127402 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:definition "1960-luvulla kehittynyt rock-musiikin tyyli, jossa on vaikutteita country-musiikista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00000659> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "country rock"@fi,
        "country rock"@sv ;
    skos:related musa:p520,
        musa:p732 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p73540 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-05-27"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214443 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cover-esitykset"@fi,
        "cover-levyt"@fi,
        "cover-levytykset"@fi,
        "cover-äänitteet"@fi,
        "coverit"@fi,
        "koverit"@fi,
        "lainakappaleet"@fi,
        "cover-versioner"@sv ;
    skos:broader musa:p1139,
        musa:p69007,
        musa:p921 ;
    skos:definition "Populaarimusiikissa kappaleen ensimmäisen levytyksen jälkeen jonkun toisen esittäjän siitä tekemä levytys tai esitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003002056> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cover-versiot"@fi,
        "covers"@sv ;
    skos:related musa:p66098 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p766 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101690 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p677 ;
    skos:definition "Eripituisista putkista rakennettu puhallinsoitin, josta on olemassa useita muunnoksia eri musiikkikulttuureissa."@fi,
        "Zampoña (spanska) = siku (ayamara-indianernas språk). - Instrumentet benämns ofta felaktigt panflöjt."@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85097479> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "panhuilu"@fi,
        "panflöjt"@sv ;
    skos:related musa:p248 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p769 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214782 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p717 ;
    skos:definition "Eurooppalaisen taidemusiikin laulutyyleissä esiintyvä nopea kuvio ja juoksutus."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85042676> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koloratuuri"@fi,
        "koloratur"@sv ;
    skos:related musa:p460,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p77 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y200894 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "asteikot"@fi ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089007> ;
    skos:definition "Säveljoukko, joka on järjestetty asteikoksi matalimmasta äänestä korkeimpaan tai toisin päin määrittämään sävellajia tai moodia. Arkikielessä käytetään usein käsitettä \"skaala\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sävelasteikot"@fi,
        "skalor"@sv ;
    skos:related musa:p157,
        musa:p484 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p781 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102222 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Kristillisen kirkon piirissä työskentelevä muusikko."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p780 ;
    skos:note "Termiä käytetään ilmaisemaan ammattia, ei kaikista kirkkomusiikkia esimerkiksi levyllä  esittävistä muusikoista."@fi ;
    skos:prefLabel "kirkkomuusikot"@fi,
        "kyrkomusiker"@sv ;
    skos:related musa:p63,
        musa:p780 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p784 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214574 ;
    dct:modified "2017-09-05T10:11:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Saksalaisella kielialueella 1100-1300-luvuilla vaikuttaneita kierteleviä muusikoita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "minnelaulajat"@fi,
        "minnesångare"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p787,
        musa:p788 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p785 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214788 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Kiertelevä tai hovissa työskentelevä kansanmuusikko 1100-1600-luvuilla. Minstrelit soittivat yleensä instrumentaalimusiikkia, mutta joskus myös lauloivat."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85085878> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "minstrelit"@fi,
        "minstrels"@sv ;
    skos:related musa:p465,
        musa:p608 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p787 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y111641 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Keskiaikaisia, lähinnä Etelä-Ranskan alueella toimineita runoilijoita ja muusikoita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä nykyaikaisen laulelmamusiikin ja viihteen yhteydessä. Sen sijasta  käytetään soveltaen termiä laulajat, esimerkiksi laulajat : laulelmat : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "trubaduurit"@fi,
        "trubadurer"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p784,
        musa:p788 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p788 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y180021 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Keskiaikaisia, lähinnä Pohjois-Ranskan alueella toimineita runoilijoita ja muusikoita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "truveerit"@fi,
        "trouverer"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p784,
        musa:p787 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p80178 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-06-02"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y208934 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Celtic metal"@fi,
        "folkmetalli"@fi,
        "kelttimetalli"@fi,
        "keskiaikametalli"@fi,
        "medieval metal"@fi,
        "pagan metal"@fi,
        "pakanametalli"@fi,
        "tribal metal"@fi ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:definition "Heavy rockin alalaji, jossa on vaikutteita kansanmusiikista ja jonka sanoituksissa käsitellään usein mytologisia aiheita. Musiikkia esitetään pääasiassa sähköisin soittimin, mutta mukana voi myös olla kansanmusiikkisoittimia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "folk metal"@fi ;
    skos:related musa:p190,
        musa:p732 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p807 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110815 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Pyöreäpohjainen, kaksoiskielin varustettu näppäilysoitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85078975> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p806 ;
    skos:prefLabel "luuttusoittimet"@fi,
        "lutinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p32 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81108 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-04-24"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214772 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:30:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527,
        musa:p65 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Yhtye, joka muodostuu kahdesta esittäjästä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kahdelle lauluäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä duetot. Kahdelle soittimelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä duot (sävellykset)."@fi ;
    skos:prefLabel "duot (yhtyeet)"@fi,
        "duor (ensembler)"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p813 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102561 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p110,
        musa:p32,
        musa:p496 ;
    skos:definition "Kitara, jonka ääni on sähköisesti vahvistettu. Osa sähkökitaroista on ns. puoliakustisia, jolloin syntyvä ääni on osittain akustinen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86008003> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sähkökitara"@fi,
        "elgitarr"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81454 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-06-26"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y196744 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:44:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510,
        musa:p66109 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024700> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuorolaulaminen"@fi ;
    skos:related musa:p81455 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81455 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-06-26"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y216446 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:45:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510,
        musa:p66109 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhtyelaulaminen"@fi ;
    skos:related musa:p81454 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81530 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-05"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214807 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022425> ;
    skos:definition "Kolmen soittajan muodostama esityskokoonpano."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kolmelle lauluäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä tertsetot. Kolmen soittajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä triot (yhtyeet). Kolmen laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä tertsetit."@fi ;
    skos:prefLabel "triot (yhtyeet)"@fi,
        "trior"@sv ;
    skos:related musa:p1127,
        musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81535 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214784 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:50:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "angleesi (tanssit)"@fi,
        "franseesi (tanssit)"@fi,
        "kotiljonki (tanssit)"@fi ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Seuratanssilaji, jonka suurin suosio oli 1700-luvulla. Kontratanssin versioita ovat  mm. angleesi, franseesi ja kotiljonki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033454> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81534 ;
    skos:prefLabel "kontratanssit (tanssit)"@fi,
        "kontradans"@sv ;
    skos:related musa:p567 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81546 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214810 ;
    dct:modified "2017-07-18T11:56:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:definition "Sanaton laulaminen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122837> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vokaliisit (harjoitusaineistot)"@fi ;
    skos:related musa:p510,
        musa:p66173 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81575 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214803 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p508 ;
    skos:definition "Argentiinassa 1800-luvun lopulla kehittynyt kaupunkilainen tanssi, joka on 1900-luvun aikana levinnyt ympäri maailmaa, osittain eriytyneinä versioina."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85132273> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tango (tanssit)"@fi,
        "tango"@sv ;
    skos:related musa:p554 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p837 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214786 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "1980-luvulla tuli Suomessakin suosituksi samanniminen sävellys, joka on viihteellinen sovitus bolivialaisesta sävelmästä Lorando se fue."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lambadat (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p26,
        musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p850 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y122065 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Nimitys musiikille, joka on läheistä sukua pilkkalauluille. Protestilauluissa kritiikki on suoraviivaisempaa ja voimakkaampaa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107711> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "protestilaulut"@fi,
        "protestsånger"@sv ;
    skos:related musa:p15,
        musa:p849 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p857 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214813 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kvartetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85109492>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144101> ;
    skos:definition "Neljän soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai sävellystyypin nimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "kvartetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Neljän soittajan tai laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä kvartetit."@fi ;
    skos:prefLabel "kvartetot"@fi,
        "kvartetter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p1127,
        musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p860 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214652 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "septetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:broader musa:p304,
        musa:p963 ;
    skos:definition "Seitsemän soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai sävellystyypin nimitys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120113> ;
    skos:hiddenLabel "septetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Seitsemän soittajan tai laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä septetit."@fi ;
    skos:prefLabel "septetot"@fi,
        "septetter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p861 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104365 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "duosonaatit"@fi,
        "kamarisonaatit"@fi,
        "kirkkosonaatit"@fi,
        "soolosonaatit"@fi ;
    skos:definition "Sonaattimuotoinen sävellys yleensä kahdelle soittimelle, joista toinen on soolosoitin. Myös yhden soittimen soolosonaatteja on olemassa. Historiallisesti termiä on käytetty väljemmin, yleensä soitinsävellyksen nimenä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85124817> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p194 ;
    skos:note "Termiä käytetään teoksista, joille säveltäjä on antanut nimen sonaatti, aina yhdistettynä  soolosoittimet nimeen, esimerkiksi sonaatit : viulu : cembalo. Säestävää soitinta ei tarvitse  merkitä, jos kyseessä on vakiintunut yhdistelmä, esimerkiksi viulu : sonaatit  (säestyssoittimena piano). Jos kyseessä on sonaatti yhdelle soittimelle, käytetään lisäksi  termiä soolot, esimerkiksi sonaatit : sello : soolot."@fi ;
    skos:prefLabel "sonaatit"@fi,
        "sonater"@sv ;
    skos:related musa:p1005,
        musa:p1006,
        musa:p304 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p894 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103601 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhteisön, kaupungin, maan tms. julkisten musiikkiaktiviteettien (konsertit, kritiikki,  ilmestyvät kirjat, äänitteet ja nuotit jne.) nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdistettynä siihen maantieteelliseen tai muuhun  yksikköön, jonka musiikkielämästä on kyse, esimerkiksi musiikkielämä : Turku,  musiikkielämä : opiskelijat."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkielämä"@fi,
        "musikliv"@sv ;
    skos:related musa:p1184,
        musa:p637,
        musa:p904 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p904 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102658 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "live-konsertit"@fi ;
    skos:broader musa:p921 ;
    skos:definition "Yleisölle järjestetty musiikinesitystilaisuus."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85030620> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää eri musiikinlajien yhteydessä kertomaan taltioinnin luonteesta, esimerkiksi rock : konsertit, kamarimusiikki : konsertit."@fi ;
    skos:prefLabel "konsertit"@fi,
        "konserter (framträdanden)"@sv ;
    skos:related musa:p703,
        musa:p894 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p921 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214583 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1182 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85099816> ;
    skos:definition "Yleisnimitys tapahtumille, joissa musiikkia esitetään yleisölle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p600,
        musa:p73540,
        musa:p904 ;
    skos:prefLabel "musiikkiesitykset"@fi,
        "musikframföranden"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p93 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95889 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p584 ;
    skos:definition "Suomalainen sitrasoitin, jonka sukulaisia ovat mm. kandel, kandla, kanklès, kannel, kuokle ja pyngyr. Kanteleessa on puinen runko ja viisi tai enemmän kieliä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85071527> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p193 ;
    skos:prefLabel "kantele"@fi,
        "kantele"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p931 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102482 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laulajille, soittajille ja säveltäjille järjestettävät kilpailut."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088781> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p161,
        musa:p957,
        musa:p964 ;
    skos:note "Termiä on syytä käyttää yhdessä täsmentävän termin kanssa, esimerkiksi  musiikkikilpailut : sello."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkikilpailut"@fi,
        "musiktävlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p935 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y206548 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alkusoittosarjat"@fi,
        "kassaatiot"@fi,
        "parthiat"@fi,
        "partitat"@fi,
        "tanssisarjat"@fi,
        "kassationer"@sv,
        "partitor"@sv ;
    skos:broader musa:p963 ;
    skos:definition "Soitinmusiikissa vuosisatoja harrastettu sävellysmuotoratkaisu, jossa kokonaisuus syntyy  toisiaan suunnitelmallisesti seuraavista osista. Sarjamuotoisilla sävellyksillä on historiallisesti ollut monenlaisia nimityksiä kuten sonaatti, partita, ouverture, cassazione, divertimento ja serenadi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129761> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p580,
        musa:p81539 ;
    skos:prefLabel "sarjat (sävellykset)"@fi,
        "sviter"@sv ;
    skos:related musa:p935 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p946 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103612 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rondeaut"@fi,
        "rondinot"@fi ;
    skos:broader musa:p945 ;
    skos:definition "Nimitys rondomuotoa noudattavalle sävellykselle tai sävellyksen osalle. Vanhemmassa musiikissa käytettiin samasta asiasta yleensä muotoa rondeau."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85115232> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Vaikka rondo voidaan määritellä kohtuullisen hyvin, sitä tulee kirjallisuuden indeksoinnin lisäksi käyttää vain sellaisista sävellyksistä ja osista, jotka säveltäjä on  nimennyt rondoiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "rondot"@fi,
        "rondon"@sv ;
    skos:related musa:p369,
        musa:p945 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p950 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98732 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiteoksiin tehty teksti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p413 ;
    skos:note "Sanoituksen kohteena oleva musiikinlaji on suositeltavaa ilmaista täydentävällä  asiasanalla, esimerkiksi sanoitukset : iskelmät : Suomi. Jos sanoitus on tarkemmin määritelty  libretoksi, käytetään pelkästään tai lisäksi termiä libretot."@fi ;
    skos:prefLabel "sanoitukset"@fi,
        "sångtexter"@sv ;
    skos:related musa:p66041,
        musa:p66092,
        musa:p949 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p961 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99028 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänentoistotekniikassa käytettävä termi, jolla tarkoitetaan kaksikanavaista toistoa.  Stereofonian perustavoitteena on äänityksessä ja toistossa jäljitellä ihmisen korvien sijaintia  ja hahmotuskykyä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "stereofonia"@fi,
        "stereofoni"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p448,
        musa:p628,
        musa:p763 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p999 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214811 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sanattomat laulut"@fi ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Esitettäväksi tarkoitettu laulu, jonka teksti muodostuu pelkistä vokaaleista ilman sanallista sisältöä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144147> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vokaliisit (laulut)"@fi,
        "vokaliser"@sv ;
    skos:related musa:p289,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1126 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
	dct:isReplacedBy ysa:Y104473 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:definition "Erikseen julkaistu säestysosuus, jonka avulla harjoitellaan soolo-osuuksia, esimerkiksi  Music-minus-one -tyyppiset julkaisut."@fi,
        "Säestäminen + säestykset = ackompanjemang"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85111872> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p188 ;
    skos:note "Termiä käytetään yhdessä sen termin kanssa, jonka säestämisestä on kysymys, esimerkiksi säestykset : yksinlaulut. Termiä ei koskaan käytetä säestettyjen musiikkiesitysten yhteydessä. Lähinnä populaarimusiikin yhteydessä esiintyvistä pelkän säestyksen ja laulujen sanat sisältävistä julkaisuista käytetään termiä karaoke."@fi ;
    skos:prefLabel "säestykset"@fi,
        "ackompanjemang"@sv ;
    skos:related musa:p468,
        musa:p606,
        musa:p613 .

musa:p1130 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102077 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Ravintolaviihteen laji tai tällaisen viihteen esityspaikka. Viihteen lajina kabareelle on  ominaista monista aineksista koostuva ohjelma, joka kuitenkin muodostaa juonellisen  kokonaisuuden. Suomessa 1960-luvulla kehittynyt poliittinen kabaree irtautui  ravintolaympäristöstä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikin yhteydessä termi kytketään varsinaiseen asiayhteyteen, esimerkiksi kabareet :  esiintyjät : matrikkelit."@fi ;
    skos:prefLabel "kabareet"@fi,
        "kabaréer"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1147 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102079 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys viihteelliselle näyttämöesitykselle, joka ei välttämättä koostu musiikista tai  sisällä pelkästään sitä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Tarvittaessa käytetään asiaa täsmentäviä musiikin asiasanoja, esimerkiksi showt :  viihdemusiikki : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "showt"@fi,
        "shower"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1185 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102080 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Viihteellinen näyttämötaiteen laji, jolle on ominaista temaattisesti ja teknisesti vaihteleva  ohjelmisto (paljon muutakin kuin musiikkia) ja orkesterisäestys. Historiallisesti tarkastellen  termillä tarkoitetaan monia erinimisiä ilmiöitä eri puolilla Eurooppaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "varieteet"@fi,
        "varietéer"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p165,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p120 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104354 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "harmoniaoppi"@fi,
        "satslära"@sv ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:definition "Nimitys yhtä aikaa soivia ääniä käsittelevälle musiikinteorian osalle (harmonia)."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058963> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81533,
        musa:p953,
        musa:p955 ;
    skos:prefLabel "sointuoppi"@fi,
        "harmonilära"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p148 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94998 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Elokuviin sävelletty ja niissä käytetty musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään kaikkien soundtrack-äänitteiden yhteydessä. Termiä voi myös käyttää  silloin, kun kyse on elokuvamusiikiksi sävelletystä musiikista, vaikka se esiintyisi muussa  yhteydessä. Kokoomaäänitteissä ja -nuoteissa, joihin on koottu elokuvissa käytettyä, mutta  ei sitä varten sävellettyä musiikkia (yleensä taidemusiikkia), ja joissa yhteys elokuviin on  tuotu julkaisussa selvästi ilmi, suositellaan käytettäväksi asiasanaketjua kuten esimerkiksi  elokuvat : taidemusiikki : kokoelmat. Jos elokuvamusiikki on kokonaan tai pääasiassa  populaarimusiikkia, termiä suositellaan käytettäväksi yhdistettynä tyylilajia ilmaisevaan  asiasanaan, esimerkiksi elokuvamusiikki : iskelmät : Suomi : 1940-luku. Jos indeksoidaan  elokuvassa käytettyä populaarimusiikkia, jota ei ole elokuvaan sävelletty, suositellaan termiä  käytettäväksi yhdessä musiikin lajia ilmaisevan termin kanssa, esimerkiksi elokuvamusiikki :  rock : Yhdysvallat : 1980-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "elokuvamusiikki"@fi,
        "filmmusik"@sv ;
    skos:related musa:p165,
        musa:p594,
        musa:p595,
        musa:p596 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p156 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214707 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p855 ;
    skos:definition "Sävellyksen sävellajin tai äänenkorkeuden muuttaminen ilman muita muutoksia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137084> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transponointi"@fi,
        "transponering"@sv ;
    skos:related musa:p158,
        musa:p66025,
        musa:p855,
        musa:p908 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p157 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104493 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089007> ;
    skos:definition "Tonaalisen säveljärjestelmän keskeinen osakokonaisuus, jonka mukaisia nimityksiä  käytetään myös yleisnimisten sävellysten ominaispiirteenä (\"sinfonia C-duurissa\")."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p920 ;
    skos:prefLabel "sävellajit"@fi,
        "tonarter"@sv ;
    skos:related musa:p1003,
        musa:p77 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p162 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95862 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190,
        musa:p289 ;
    skos:definition "Vokaalinen kansanmusiikkiteos esityskokoonpanosta riippumatta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p851 ;
    skos:note "Termin yhteydessä suositellaan aina käytettäväksi sekä esityskokoonpanon selvittävää  täsmennettä että maantieteellistä määrettä, esimerkiksi kansanlaulut : lauluyhtyeet :  Bulgaria."@fi ;
    skos:prefLabel "kansanlaulut"@fi,
        "folkvisor"@sv ;
    skos:related musa:p176,
        musa:p630 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p167 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101767 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikinlajit ja yksittäiset teokset, joita käytetään juhlatilaisuuksien yhteydessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p130,
        musa:p339,
        musa:p915 ;
    skos:note "Koska termillä ei tarkoiteta mitään tarkemmin määriteltävissä olevaa tyyliä tms., on termiin liitettävä täsmentävä ilmaisu, esimerkiksi juhlamusiikki : syntymäpäivät : säveltäjät."@fi ;
    skos:prefLabel "juhlamusiikki"@fi,
        "festmusik"@sv ;
    skos:related musa:p59520 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p179 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106043 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:definition "Sävelteoksen muotorakenteita käsittelevä oppi ja sen analyyttinen tai tutkimuksellinen soveltaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1005,
        musa:p1012,
        musa:p945 ;
    skos:prefLabel "muoto-oppi"@fi,
        "formlära"@sv ;
    skos:related musa:p685 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p226 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103607 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Orkesterisäestyksinen musiikkiteatterisävellys, jossa vaihtelevat puhutut ja lauletut osat.  Rajanveto musiikkinäytelmiin ja koomiseen oopperaan on häilyvä, samoin historiallisesti  uudempaan musikaaliin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Rajanvedon vaikeuden takia termiä vain niiden teosten yhteydessä, jotka  hakuteoksissakin on määritelty opereteiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "operetit"@fi,
        "operetter"@sv ;
    skos:related musa:p149,
        musa:p206,
        musa:p414,
        musa:p415 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p246 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104650 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85138176> ;
    skos:definition "Vaskipuhallinsoitin, jonka ääni muodostetaan kuppisuukappaleen avulla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "trumpetti"@fi,
        "trumpet"@sv ;
    skos:related musa:p247,
        musa:p641 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p257 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102534 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalimessut"@fi ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399,
        musa:p66183 ;
    skos:definition "Ehtoollisjumalanpalveluksessa esitettäväksi sävelletty vähintään kaksiosainen vokaaliteos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p364,
        musa:p66178 ;
    skos:prefLabel "messut"@fi,
        "mässor"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p331 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103724 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85093674> ;
    skos:definition "Vastakkain värisevällä lehdykkäparilla varustettu puupuhallin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oboe"@fi,
        "oboe"@sv ;
    skos:related musa:p601 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p421 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214552 ;
    dct:modified "2017-06-27T13:25:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85069833> ;
    skos:definition "1950-luvulla bebopista kehittynyt pienyhtyejazzin tyyli, josta on sittemmin tullut hyvin yleinen suuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p565,
        musa:p566 ;
    skos:prefLabel "mainstream"@fi,
        "mainstream"@sv ;
    skos:related musa:p418,
        musa:p440 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p432 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y138135 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169,
        musa:p423 ;
    skos:definition "1920-1930-luvulta peräisin oleva algerialainen populaarilaulutyyli, joka tyypillisesti koostuu vuorottelevista lauletuista säkeistä ja gaspah-huilulla soitetuista välikkeistä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97002100> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä soitinmusiikista eikä tarkoittamaan yleisemmin arabimaissa suosittuja  laulutyylejä."@fi ;
    skos:prefLabel "rai"@fi,
        "rai"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p473 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p437 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110865,
        ysa:Y217972 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p434 ;
    skos:definition "1960-1970 -lukujen New Yorkissa syntynyt afrokuubalaisen tanssimusiikin ja tanssin laji. Nimitys ei viittaa yksittäiseen tanssiin, vaan se käsittää useita latinalaisamerikkalaisen tanssimusiikin lajeja."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85116847> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi kokoelmista sekä silloin, kun musiikin tarkempi laji ei  ole selvillä. Täsmentävät asiasanat ovat suositeltavia, esimerkiksi salsa : tanssimusiikki :  kokoelmat : Yhdysvallat."@fi ;
    skos:prefLabel "salsa"@fi,
        "salsa"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p543 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p438 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
	dct:isReplacedBy ysa:Y103030 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:definition "Latinalaisessa Amerikassa (Meksiko, Keski- ja Etelä-Amerikka sekä Karibian saaret) esiintyvät etniset ja populaarit musiikkityylit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088842> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p26,
        musa:p66086 ;
    skos:note "Termiä ei käytetä latinalaisessa Amerikassa sävelletystä eurooppalaisen perinteen mukaisesta taidemusiikista."@fi ;
    skos:prefLabel "latinalaisamerikkalainen musiikki"@fi,
        "latinamerikansk musik"@sv ;
    skos:related musa:p434 .

musa:p440 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y111659 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:definition "Jazzin tyylisuunta, joka syntyi swingin jälkeen yhtyekokoonpanoissa 1940-luvulla, alun perin Yhdysvaltojen suurissa kaupungeissa, erityisesti New Yorkissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90002669> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p439 ;
    skos:note "Koska bebop, kuten monet muutkin historialliset ilmiöt, ovat olleet suosiossa  myöhemminkin, on termiin syytä liittää aina ajallinen määre."@fi ;
    skos:prefLabel "bebop"@fi,
        "bebop"@sv ;
    skos:related musa:p421,
        musa:p720 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p445 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y179901 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka avulla säveltäjä haluaa synnyttää kuulijoissa ulkomusiikillisia mielleyhtymiä. Ohjelmallisuus voi perustua teoksen nimeen, osien nimiin tai kuvailuun, soitinmusiikkiin liitettyyn runoon tai mottoon jne."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107301> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p762 ;
    skos:note "Koska vain joidenkin sävellysten kohdalla ohjelmallisuus on kiistaton (säveltäjä on itse sen ilmaissut), termiä on syytä käyttää harkiten."@fi ;
    skos:prefLabel "ohjelmamusiikki"@fi,
        "programmusik"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p444 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p447 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94563 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "huoneakustiikka"@fi,
        "rakennusakustiikka"@fi,
        "äänioppi"@fi,
        "byggnadsakustik"@sv,
        "ljudlära -- (musik)"@sv,
        "rumsakustik"@sv ;
    skos:definition "(1) Ääntä ja äänen ominaisuuksia tutkiva tieteen (mekaniikan) ala, (2) tilassa kuuluvaan  tai soittimen tuottamaan ääneen liittyvä fysikaalinen ominaisuus."@fi ;
    skos:hiddenLabel "ljudlära (musik)"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p449 ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden asiasanoituksessa."@fi ;
    skos:prefLabel "akustiikka"@fi,
        "akustik"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p628,
        musa:p763,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p456 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214530 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalipreludit"@fi ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p714 ;
    skos:definition "Yleensä uruilla esitettävä lyhyt sävelmä, jonka temaattisena pohjana on jokin koraali- eli  virsisävelmä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024709> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalialkusoitot"@fi,
        "koralförspel"@sv ;
    skos:related musa:p16,
        musa:p370,
        musa:p457 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p5 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104532 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia tangoa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85132276> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tangot (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p26,
        musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p504 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214410 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287,
        musa:p435 ;
    skos:definition "Varhaiseen jazz-musiikkiin liittyvä pianonsoittotyyli, jota voidaan pitää boogie woogien  edeltäjänä. Kyseessä ei ole soitintermi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001005050> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barrelhouse piano"@fi,
        "barrelhouse piano"@sv ;
    skos:related musa:p435,
        musa:p436,
        musa:p66057 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p517 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103809 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "brass bandit"@fi,
        "brass band"@sv ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:definition "Pääosin vaskipuhaltimista koostuva orkesteri."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016437> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p832 ;
    skos:note "Jos orkesteri koostuu pääosin puupuhaltimista, käytetään ensisijaisesti käsitettä  kamariorkesterit."@fi ;
    skos:prefLabel "puhallinorkesterit"@fi,
        "blåsorkestrar"@sv ;
    skos:related musa:p515,
        musa:p518 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p540 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214566 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:definition "Jamaikalla 1940-luvulla kehittynyt kansanomainen populaarimusiikkityyli, jolla on yhtymäkohtia calypso-musiikkiin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012000134> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mento"@fi,
        "mento"@sv ;
    skos:related musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p544,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p559 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214704 ;
    dct:modified "2017-06-29T12:05:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85069833> ;
    skos:definition "Jazzin varhaisimpien tyylien yleisnimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p558,
        musa:p581,
        musa:p672,
        musa:p673 ;
    skos:prefLabel "traditionaalinen jazz"@fi,
        "traditionell jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p590 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101140 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "akusmaattinen musiikki"@fi,
        "elektronimusiikki"@fi,
        "elektroninen musiikki"@fi,
        "konkreettinen musiikki"@fi,
        "nauhamusiikki"@fi,
        "tietokonemusiikki"@fi,
        "bandmusik"@sv,
        "datormusik"@sv,
        "elektronisk musik"@sv,
        "konkret musik"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029511>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85042350> ;
    skos:definition "Uuden taidemusiikin suuntaus, joka perustuu elektronisesti tuotetun tai käsitellyn  ääniaineksen käyttöön. Jos kyseessä ei ole taidemusiikin piiriin kuuluva ilmiö, käytetään  termiä elektroninen populaarimusiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1117 ;
    skos:prefLabel "elektroakustinen musiikki"@fi,
        "elektroakustisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p1114,
        musa:p591,
        musa:p592 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p601 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101263 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:definition "Oboen tenoriääninen versio, jota kuitenkin pidetään itsenäisenä soittimena."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85043380> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "englannintorvi"@fi,
        "engelskt horn"@sv ;
    skos:related musa:p331 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p607 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95893 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikinjohtajat"@fi,
        "dirigenter"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Orkesterin tai soitinyhtyeen johtaja. Kuoron tai lauluyhtyeen johtajasta käytetään termiä kuoronjohtaja."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85030810> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden yhteydessä teoksista, jotka käsittelevät kapellimestareita ja/tai heidän työtään. Yksittäisten teosten äänitteiden yhteydessä termiä ei tule käyttää."@fi ;
    skos:prefLabel "kapellimestarit"@fi,
        "kapellmästare"@sv ;
    skos:related musa:p1118,
        musa:p604,
        musa:p759 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p613 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104473 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Solistisen esityksen tukeminen soittamalla tai laulamalla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088951> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p188 ;
    skos:note "Termiä käytetään vain aihetta koskevan kirjallisuuden ja laulun- ja soitonoppaiden  indeksoinnissa. Musiikkiesitysten tallenteiden yhteydessä käytetään soveltaen termiä  säestykset."@fi ;
    skos:prefLabel "säestäminen"@fi ;
    skos:related musa:p1126,
        musa:p468,
        musa:p606 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p62139 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103003 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Laite, joilla voidaan toistaa lasersäteellä luettavia optiseen tallennukseen perustuvia  levyjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p2004,
        musa:p66081,
        musa:p930 ;
    skos:note "Termi on käytössä vain alan teknisessä kirjallisuudessa, normaalisti käytetään täsmällisempiä termejä."@fi ;
    skos:prefLabel "lasersoittimet"@fi,
        "laserspelare"@sv ;
    skos:related musa:p805 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p622 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y108018 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Levytysprosessin vaihe, jossa äänitettyjä ääniraitoja valitaan ja editoidaan lopullisen äänitteen rakentamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "miksaus"@fi,
        "mixning"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p619,
        musa:p620,
        musa:p621,
        musa:p66113 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p627 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101375 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:definition "Teknisiä laitteita, joiden avulla ääntä voidaan tallentaa jonkinlaiselle fyysiselle alustalle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p626 ;
    skos:prefLabel "äänentallennuslaitteet"@fi,
        "inspelningsapparater"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p628,
        musa:p763 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p643 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95175 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "folkrock -- akustisk"@sv ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87004213> ;
    skos:definition "Alkuperältään angloamerikkalainen, perinnemusiikin tyyleihin ja sävelmiin nojautuva akustisen musiikin tyylilaji, joka syntyi 1950-luvun puolivälissä ja kukoisti erityisesti 1960-luvun alkupuolella myös Yhdysvaltojen ulkopuolella."@fi ;
    skos:hiddenLabel "folkrock akustisk"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p644 ;
    skos:note "Folkmusiikkia on tehty 1990-luvulle asti, mutta termin käyttö tulee aina rajata tyylinmukaiseen musiikkiin."@fi ;
    skos:prefLabel "folkmusiikki"@fi,
        "folkrock (akustisk)"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p732 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p65836 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214453 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:definition "1980-luvulla syntynyt, äärimmäisen synkkä ja liikkumaton heavy rockin tyylilaji.  Tyypillisiä edustajia ovat Anathema, Cathedral ja My Dying Bride."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010013960> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "doom metal"@fi,
        "doom metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65839,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p65839 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214677 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010014785> ;
    skos:definition "1980-luvun alussa Yhdysvalloissa syntynyt erittäin nopea ja teknisesti vaativa heavy rockin tyyli, joka on saanut vahvoja vaikutteita punk rockista. Tunnettuja edustajia ovat  olleet Anthrax, Megadeth, Metallica (varhainen), Slayer ja suomalainen Stone."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "speed metal"@fi,
        "speed metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p65840 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214700 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "thrash"@fi,
        "trash metal"@fi,
        "thrash"@sv,
        "trash metal"@sv ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:definition "1980-luvulla syntynyt heavy rockin tyyli, joka on luonteeltaan erittäin perkussiivista ja aggressiivista. Varsinkin alussa tyyli oli nopeatempoista ja hyvin lähellä speed metal -tyyliä. Tunnettuja edustajia Pantera, Sepultura ja Voivod."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010014785> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "thrash metal"@fi,
        "thrash metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65839 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96567 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:definition "Yleisesti kaikki kuoroille sävelletty taide-, perinne- ja populaarimusiikki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024698> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p398,
        musa:p71261 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi erityisesti sekasisältöisten kuoromusiikkikokoelmien  yhteydessä, esimerkiksi kuoromusiikki : Espanja : 1500-luku. Jos esityskokoonpano on  täsmällinen, tulee sitä käyttää ensisijaisena asiasanana, esimerkiksi sävellykset : mieskuorot."@fi ;
    skos:prefLabel "kuoromusiikki"@fi,
        "körmusik"@sv ;
    skos:related musa:p400 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66103 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107833 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termillä on tarkoitettu historian eri vaiheissa (1500-luvulta 1900-luvulle) monenlaisia,  mutta perusolemukseltaan viihteellisiä ohjelmatyyppejä. Yleisimmässä merkityksessä  vaudeville on koomisen oopperan rinnakkaisilmiö. Yhdysvalloissa termiä on käytetty  samassa merkityksessä kuin termiä varieteet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikkikirjastollisuuden ulkopuolella vain, kun indeksoinnin kohde on  hakuteoksissa tai julkaisussa määritelty vaudevilleksi. Täsmentävät asiasanat ovat yleensä  tarpeen, esimerkiksi vaudeville : Ranska : 1700-luku, vaudeville : Yhdysvallat : 1900-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "vaudeville"@fi,
        "vaudeville"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66141 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110220 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys DVD-standardin mukaan valmistetuille levyille (ääni tai kuva ja ääni)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DVD-levyt"@fi,
        "DVD-skivor"@sv ;
    skos:related musa:p548,
        musa:p549,
        musa:p66045,
        musa:p66081,
        musa:p842 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66168 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y137917 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:50:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "graafinen nuottikirjoitus"@fi,
        "notaatio (musiikki)"@fi,
        "notation"@sv ;
    skos:definition "Erilaiset musiikin visuaaliset merkkijärjestelmät."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089012> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p376,
        musa:p895,
        musa:p967 ;
    skos:note "Jos termiä käytetään tarkoittamaan jotain muuta kuin eurooppalaisen taidemusiikin  piirissä kehittynyttä nuottikirjoitusta, on käytettävä lisäksi täsmentävää asiasanaa,  esimerkiksi nuottikirjoitus : perinnemusiikki : Intia."@fi ;
    skos:prefLabel "nuottikirjoitus"@fi,
        "notskrift"@sv ;
    skos:related musa:p855 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66183 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214604 ;
    dct:modified "2017-09-05T10:52:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1133,
        musa:p399 ;
    skos:definition "Orkesterisäestyksinen yksinlaulu tai yksinlaulusarja, ei kuitenkaan ooppera-aaria."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125207> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p257 ;
    skos:prefLabel "orkesterilaulut"@fi,
        "orkestersånger"@sv ;
    skos:related musa:p399,
        musa:p401 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p676 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101688 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p603,
        musa:p677 ;
    skos:definition "Päästä puhallettava tulppakanavahuilu, jossa on yksi peukaloaukko ja yleensä seitsemän sormiaukkoa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85111889> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nokkahuilu"@fi,
        "blockflöjt"@sv ;
    skos:related musa:p248 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p69007 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104405 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "arrangemang -- musik"@sv ;
    skos:definition "Sovittajan työn tuloksena syntynyt uudistettu versio aiemmin sävelletystä teoksesta."@fi,
        "Sovittaminen + sovitukset = arrangemang : musik"@sv ;
    skos:hiddenLabel "arrangemang musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p73540 ;
    skos:note "Koska termillä on arkikielessä myös muita kuin musiikillisia merkityksiä, sitä on aina  käytettävä yhdessä jonkin musiikkitermin kanssa, esimerkiksi alkusoitot : sovitukset : piano."@fi ;
    skos:prefLabel "sovitukset"@fi,
        "arrangemang (musik)"@sv ;
    skos:related musa:p716,
        musa:p908,
        musa:p953,
        musa:p959 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p713 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103808 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:definition "Eurooppalaiselle orkesterille sävelletty taidemusiikki."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095326> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p360,
        musa:p562,
        musa:p762 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi vain, jos indeksoitavalla musiikilla ei ole  täsmällisempää määritelmää (esimerkiksi konsertot, sarjat, sinfoniat, alkusoitot jne.) Jos  halutaan indeksoida muulle kokoonpanolle kuin sinfoniaorkesterille sävellettyä musiikkia,  käytetään sopivia täsmentäviä termejä, esimerkiksi orkesterimusiikki : kamariorkesterit :  Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "orkesterimusiikki"@fi,
        "orkestermusik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p732 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y127401 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "folkrock -- elförstärkt"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87004213> ;
    skos:definition "Alkuperältään angloamerikkalainen sähkösoittimia hyödyntävä pop- ja rockmusiikkityyli,  jossa käytetään hyväksi perinnesävelmiä ja osittain -soittimia. Tyylisuunta kehittyi lähinnä Isossa-Britanniassa 1960-luvun lopulla ja kukoisti 1970-luvulla. Myös Yhdysvalloissa oli oma folk rockin kausi, joka käynnistyi, kun osa folkmusiikin esittäjistä alkoi käyttää sähköisiä soittimia (mm. Bob Dylan ja The Byrds). Folk rockin rinnakkainen ilmiö on country rock."@fi ;
    skos:hiddenLabel "folkrock elförstärkt"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "folk rock"@fi,
        "folkrock (förstärkt)"@sv ;
    skos:related musa:p643,
        musa:p731,
        musa:p80178 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p805 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100919 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "gramofonit"@fi,
        "grammofoner"@sv ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Nimitys teknisille laitteille, joiden avulla toistetaan erityyppisillä äänilevyillä olevaa  informaatiota."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termillä ei tarkoiteta modernia, stereolevyjäkin toistavaa soitinta, on aina käytettävä  lisäksi täsmentävää asiasanaa historialliset äänitteet. Jos on tarve ilmaista tarkemmin  esimerkiksi levysoittimen kierrosnopeudet tai muita vastaavia ominaisuuksia, on käytettävä  kuvailevaa luettelointia indeksoinnin sijasta."@fi ;
    skos:prefLabel "levysoittimet"@fi,
        "skivspelare"@sv ;
    skos:related musa:p492,
        musa:p62139,
        musa:p66081,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p81464 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-06-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214570 ;
    dct:modified "2017-06-28T15:29:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulajat -- miehet"@fi ;
    skos:broader musa:p608 ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97009041> ;
    skos:hiddenLabel "laulajat miehet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p67016,
        musa:p67017,
        musa:p67019,
        musa:p67026 ;
    skos:prefLabel "mieslaulajat"@fi ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p83 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100281 ;
    dct:modified "2017-08-31T15:19:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p658 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85063599> ;
    skos:definition "Kristillisten kirkkojen jumalanpalveluksissa ja muissa tilaisuuksissa laulettava  yhteislaulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virret"@fi,
        "psalmer"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p16,
        musa:p695 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p849 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y112576 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:definition "Mikä tahansa laulu, jonka tekstillä pyritään arvostelemaan kriittisesti jotain asiaa.  Pilkkalaulun tekstin ei tarvitse olla poliittinen. Suomalaisia pilkkalaulun esittäjiä ovat mm. J. Alfred Tanner ja Jaakko Teppo."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pilkkalaulut"@fi,
        "nidvisor"@sv ;
    skos:related musa:p15,
        musa:p343,
        musa:p850 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p852 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103044 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p15,
        musa:p289,
        musa:p751 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85104347> ;
    skos:definition "Sanoitukseltaan kantaaottavat laulut, joita on käytetty järjestäytyneen työväenliikkeen toiminnassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "työväenlaulut"@fi,
        "arbetarsånger"@sv ;
    skos:related musa:p848 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p868 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y209738 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:definition "Digitaalisten soittimien ja laitteiden yhteinen tiedonkoodaus- ja siirtostandardi (Music  Instrument Digital Interface)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain kirjallisuuden indeksoinnissa, esimerkiksi MIDI : sähkökitara :  oppaat."@fi ;
    skos:prefLabel "MIDI"@fi,
        "MIDI"@sv ;
    skos:related musa:p1138,
        musa:p592,
        musa:p66071,
        musa:p870 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p870 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214801 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p110 ;
    skos:definition "Sähkösoittimiin, useimmiten syntetisaattoriin liittyvä laite, jonka avulla käsitellään MIDI-muotoista musiikki-informaatiota."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005022> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekvensseri (sähkösoittimet)"@fi,
        "sequencer"@sv ;
    skos:related musa:p1138,
        musa:p592,
        musa:p868 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p908 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104358 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellyksen muokkaaminen esitettäväksi toisella kokoonpanolla tai toisen musiikkityylin mukaisesti. Kuulonvaraisesti siirtyvän perinnemusiikin tulkitsemista ei yleensä pidetä sovittamisena."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85007416> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termillä on arkikielessä myös muita kuin musiikillisia merkityksiä, sitä on aina  käytettävä yhdessä jonkin musiikkitermin kanssa, esimerkiksi sovittaminen : oopperat :  alkusoitot."@fi ;
    skos:prefLabel "sovittaminen"@fi,
        "arrangering (musik)"@sv ;
    skos:related musa:p156,
        musa:p69007,
        musa:p716,
        musa:p959 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p929 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214623 ;
    dct:modified "2017-09-05T15:27:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p163,
        musa:p289,
        musa:p423 ;
    skos:definition "Kreikkalaisen populaarimusiikin tyylisuuntaus, jonka lähtökohtana on ollut Kreikan satamakaupunkien alamaailman kapakkakulttuuri. Rebetika-laulujen säestyssoittimena on yleensä buzuki tai baglama. Rebetikan viihteellisempi rinnakkaisilmiö on laika."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89000131> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rebetika"@fi,
        "rebetika"@sv ;
    skos:related musa:p163,
        musa:p928 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p930 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-23"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y106777 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "CD-levysoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:definition "Yleisnimitys välineille, joilla voidaan toistaa CD-standardin mukaan valmistettuja CD-äänilevyjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "CD-soittimet"@fi,
        "CD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p2004,
        musa:p492,
        musa:p66081,
        musa:p805 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p953 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98902 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "harmonia (soinnutus)"@fi,
        "harmonier"@sv,
        "satslära"@sv ;
    skos:broader musa:p120,
        musa:p155 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058963> ;
    skos:definition "Sävellyksen harmoninen kokoonpano sekä tekniikka, jolla sointuja käytetään sävellyksessä (homofonisessa musiikissa)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p506 ;
    skos:prefLabel "soinnutus"@fi,
        "harmonisering"@sv ;
    skos:related musa:p69007 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p985 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97568 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1184 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088944> ;
    skos:definition "Kaikkien teollisesti toimivien elinkeinoelämän haarojen kokonaisuus, jotka osallistuvat  musiikin tuottamiseen (levy-yhtiöt, musiikkikustantajat, radio- ja televisiotuotanto jne.)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiteollisuus"@fi,
        "musikindustri"@sv ;
    skos:related musa:p1109,
        musa:p71260,
        musa:p986 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1127 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214819 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tersetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:broader musa:p399,
        musa:p963 ;
    skos:definition "Kolmelle lauluäänelle sävelletty tai sovitettu teos."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144131> ;
    skos:hiddenLabel "tersetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kolmelle soittimelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä triot (sävellykset). Kolmen laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä tertsetit."@fi ;
    skos:prefLabel "tertsetot"@fi,
        "tersetter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p399,
        musa:p404,
        musa:p81530,
        musa:p857 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1140 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214713 ;
    dct:modified "2017-06-29T16:30:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p435 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015115> ;
    skos:definition "Yleisnimitys Yhdysvalloissa 1940-luvun kaupungistumisen seurauksena syntyneille bluesin tyylisuunnille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1136,
        musa:p556 ;
    skos:prefLabel "urban blues"@fi,
        "urban blues"@sv ;
    skos:related musa:p583,
        musa:p66096,
        musa:p754 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p15 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102560 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:definition "Nimitys laulumusiikille, jonka sanoitukset sisältävät yhteiskunnallista kommentointia tai  suoranaista kritiikkiä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85104347> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p848,
        musa:p852 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi  poliittiset laulut : työväenliike : Suomi : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "poliittiset laulut"@fi,
        "politiska sånger"@sv ;
    skos:related musa:p849,
        musa:p850 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p152 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95328 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p658 ;
    skos:definition "Kristillisten uskontokuntien ei-liturgiseen lauluperinteeseen kuuluva teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Muiden kuin kristillisten uskontokuntien kohdalla suositellaan muotoa uskonnot : musiikki : laulut tai tarkemmin, esimerkiksi buddhalaisuus : laulumusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "hengelliset laulut"@fi,
        "andliga sånger"@sv ;
    skos:related musa:p325,
        musa:p67024,
        musa:p69,
        musa:p83 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p163 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96790 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:definition "Populaarimusiikin piirissä esiintyvä laulu, jolle on ominaista tekstin keskeisyys. Laulelmat eivät ole tarkoitettuja tanssittaviksi, mikä yleensä kuuluu myös säestyksestä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p929 ;
    skos:note "Termiä ei käytetä taidemusiikissa, jossa käytetään termiä laulut tarpeellisine täsmenteineen."@fi ;
    skos:prefLabel "laulelmat"@fi,
        "visor"@sv ;
    skos:related musa:p272,
        musa:p343,
        musa:p929 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p164 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96769 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p746 ;
    skos:definition "Lauluja, jotka on tekstinsä ja yleensä myös musiikkinsa osalta tarkoitettu eri-ikäisten  lasten kuunneltavaksi."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85023779> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p117 ;
    skos:note "Koska termillä ei ole selkeään tyyliin liittyvää määritelmää, eikä käsitteellä \"lapsi\" ole  mitään tarkkoja ikämääreitä, termiä käytetään sellaisten laulujen yhteydessä, joita omana  aikanaan ja tietyssä kulttuuripiirissä on pidetty lastenmusiikkina."@fi ;
    skos:prefLabel "lastenlaulut"@fi,
        "barnvisor"@sv ;
    skos:related musa:p27,
        musa:p385 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p178 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104235 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:definition "Musiikinteorian osa-alue, joka käsittelee rytmiä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089010> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1013,
        musa:p1014,
        musa:p573,
        musa:p947 ;
    skos:prefLabel "rytmioppi"@fi,
        "rytmik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p190 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95864 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neo-kansanmusiikki"@fi,
        "tanhumusiikki"@fi,
        "folkdansmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p191,
        musa:p638 ;
    skos:definition "Yleisnimitys musiikille, joka on kuulonvaraisesti siirtynyttä kansanperinnettä aitoina  esityksinä ja/tai tulkintoina."@fi,
        "Indexera folkmusik från ett geografiskt område eller tillhörande en etnisk grupp som t.ex. folkmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p162,
        musa:p639,
        musa:p640 ;
    skos:note "Termiin suositellaan aina lisättäväksi tarkentavia täsmenteitä, esimerkiksi kansanmusiikki  : kantele : Suomi, kansanmusiikki : pygmit."@fi ;
    skos:prefLabel "kansanmusiikki"@fi,
        "folkmusik"@sv ;
    skos:related musa:p80178 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p325 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101448 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423,
        musa:p658 ;
    skos:definition "Spirituaaleista kehittynyt, yleensä sovitettu afroamerikkalainen hengellisen populaarimusiikin tyyli, jolla on usein yhtymäkohtia bluesiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p659 ;
    skos:note "Termiä käytetään vain afroamerikkalaisen populaarimusiikin yhteydessä. Muiden  musiikillisten perinteiden ja tyylien pohjalta kehittyneitä hengellisen populaarimusiikin muotoja ei nimitetä gospelmusiikiksi. Valtaosa suomalaisesta hengellisestä viihdemusiikista  ei ole gospelmusiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "gospelmusiikki"@fi,
        "gospelmusik"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p67024,
        musa:p69 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p404 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101101 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399,
        musa:p963 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144063> ;
    skos:definition "Kahdelle lauluäänelle sävelletty tai sovitettu teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kahdelle soittimelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä duot (sävellykset). Kahden esittäjän muodostamasta yhtyeestä käytetään termiä duot (yhtyeet)."@fi ;
    skos:prefLabel "duetot"@fi,
        "duetter"@sv ;
    skos:related musa:p1127,
        musa:p399,
        musa:p528 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p405 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y196861 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022543> ;
    skos:definition "Katolisen kirkon perinteinen yksiääninen laulutyyli, joka on eriytynyt lähinnä historiallis-maantieteellisiksi ilmiöiksi (ambrosiaaninen, gregoriaaninen, gallikaaninen ja mozarabinen laulu)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p351,
        musa:p466,
        musa:p72265 ;
    skos:note "Termiä ei käytetä musiikin indeksoinnissa gregoriaanisen laulun synonyyminä, jollaisena  se esiintyy monissa hakuteoksissa."@fi ;
    skos:prefLabel "latinalainen kirkkolaulu"@fi,
        "latinsk kyrkosång"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p414 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103043 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkidraamat"@fi ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p699 ;
    skos:definition "Näytelmä, joka sisältää musiikkiesityksiä tai jossa musiikilla on kokonaisuudessa  keskeinen asema."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p149,
        musa:p903 ;
    skos:prefLabel "musiikkinäytelmät"@fi,
        "musikdramer"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p226 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p488 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100949 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mekaaniset soittimet"@fi,
        "mekaniska musikinstrument"@sv ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Soitin, jossa mekaaninen koneisto tuottaa ennalta valmistellun ja valitun musiikin aina samalla tavalla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089003> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p489,
        musa:p490,
        musa:p491 ;
    skos:prefLabel "automaattisoittimet"@fi,
        "automatiska musikinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p492 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p521 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
	dct:isReplacedBy ysa:Y101051 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001002368>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033470> ;
    skos:definition "Akustinen, laulusolistin merkitystä korostava countryn tyylisuuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p835 ;
    skos:prefLabel "country and western"@fi,
        "country and western"@sv ;
    skos:related musa:p519,
        musa:p522,
        musa:p538,
        musa:p833 .

musa:p543 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110862 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99014994> ;
    skos:definition "Kuubalainen populaarimusiikkilaji, jonka tahtilaji on 2/4. Sonin läheinen sukulainen on salsa. Meksikossa ja muualla Väli-Amerikassa esiintyvästä sonista, joka poikkeaa rakenteeltaan ja soittimistoltaan kuubalaisesta sonista, käytetään termiä son-musiikki."@fi,
        "Avser son från Karibien, främst den afroamerikanska traditionen på Kuba"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "son"@fi,
        "son"@sv ;
    skos:related musa:p437,
        musa:p541,
        musa:p840,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p583 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113414 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1940- ja 1950-luvuilla kukoistanut bluesiin ja big band -jazziin pohjautuva musiikkityyli, jossa puhallinsoittimilla ja blues-tyylisellä laululla oli keskeinen asema. Tyylin tunnettuja edustajia ovat mm. T-Bone Walker, Louis Jordan ja Big Joe Turner. Tyyli on kokenut 1960-luvulta lähtien uuden suosion myös valkoisten rock-yhtyeiden kiinnostuksen myötä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85113834> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään 1960-luvun ja myöhempien aikojen \"valkoisen r & b:n\" yhteydessä,  suositellaan toisena asiasanana käytettäväksi termiä rock tai popmusiikki, esimerkiksi  rhythm and blues : rock : Iso-Britannia : 1960-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "rhythm and blues"@fi,
        "rhythm and blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p435,
        musa:p582,
        musa:p66096,
        musa:p754 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p584 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110796 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455,
        musa:p496 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85149919> ;
    skos:definition "Kielisoitin, jossa on kielet, kielirunko ja irrotettava kaikukoppa. Sitrasoittimet jaotellaan eri muotoisten kielirunkojen mukaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p208,
        musa:p811,
        musa:p93 ;
    skos:prefLabel "sitrasoittimet"@fi,
        "cittror"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p604 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101316 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termiä käytetään kaikkia esittäjiä ilmaisevana käsitteenä, joka kattaa laulajat, soittajat,  tanssijat, lausujat jne. Termi on musiikin lajien suhteen neutraali ilmaisu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun julkaisussa on käsitelty eri  esittäjäryhmiä, muuten käytetään mieluummin täsmällisiä termejä kuten muusikot tai  kapellimestarit."@fi ;
    skos:prefLabel "esittäjät"@fi,
        "framställare"@sv ;
    skos:related musa:p465,
        musa:p605,
        musa:p606,
        musa:p607,
        musa:p608,
        musa:p609 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p65832 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y169576 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:definition "1980-luvun lopulla thrash metal -tyylistä kehittynyt heavy rockin soittoteknisesti  yksinkertainen alalaji, jolle ovat ominaisia nopea, aggressiivinen soittotapa ja korkeaääninen, kirskuva laulutapa. Sanoitusten aihepiiri liittyy usein uskonnollisiin ilmiöihin ja mytologioihin. Tyypillisiä edustajia ovat Darkthrone, Bathory, Venom ja Emperor."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99000162> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "black metal"@fi,
        "black metal"@sv ;
    skos:related musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65839,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p65835 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y188367 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:definition "1980-luvun lopulla thrash metal -tyylistä kehittynyt heavy rockin alalaji, jolle ovat ominaisia äkilliset tempomuutokset, matalalle viritetyt soittimet sekä matala, mörisevä  laulutyyli. Tyypillisiä edustajia ovat Morbid Angel, Bolt Thrower ja varhainen Amorphis."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003006845> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "death metal"@fi,
        "death metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65836,
        musa:p65839,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66081 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214645 ;
    dct:modified "2017-09-05T11:12:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029279> ;
    skos:definition "Yleisnimitys teknisille välineille, joilla voidaan toistaa SACD-standardin mukaisia levyjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "SACD-soittimet"@fi,
        "SACD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p2004,
        musa:p548,
        musa:p66141,
        musa:p805,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66137 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214449 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "drum and bass"@fi,
        "drum'n'bass"@fi,
        "jungle"@fi,
        "drum and bass"@sv,
        "drum'n'bass"@sv,
        "jungle"@sv ;
    skos:broader musa:p80330 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00000588> ;
    skos:definition "Elektronisen tanssimusiikin alalaji, joka kehittyi Englannissa 1990-luvun alkupuolella  hardcore-teknosta. Jungle on drum 'n' bassin rinnakkainen ilmiö (enemmän reggaevaikutteinen) ja molemmat perustuvat nopeisiin polyrytmeihin ja synkopoituun breakbeatiin sekä matalataajuisiin bassokulkuihin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "drum 'n' bass"@fi,
        "drum 'n' bass"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p73973 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66173 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214476 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Lähinnä alkeistasolle tarkoitettu ja tätä varten sävelletty tai sovitettu harjoitus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1126,
        musa:p66061,
        musa:p712,
        musa:p81546 ;
    skos:prefLabel "harjoitusaineistot"@fi,
        "övningsmaterial"@sv ;
    skos:related musa:p212,
        musa:p81546 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p677 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101686 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85049452> ;
    skos:definition "Puupuhallin, jonka ääni syntyy soittajan puhaltaman ilmavirran osuessa terävään reunaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p248,
        musa:p676,
        musa:p766,
        musa:p896 ;
    skos:prefLabel "huilusoittimet"@fi,
        "flöjtinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p7 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104788 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p963 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia valssia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144994> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p900,
        musa:p902 ;
    skos:prefLabel "valssit (sävellykset)"@fi,
        "valser"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p72267 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y199290 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "regueton"@fi ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Popmusiikkityyli, joka tuli suosituksi 1990-luvun lopulla latinalaisamerikkalaisen nuorison keskuudessa. Se syntyi Panamassa nimellä reggae en espanol ja on levinnyt erityisesti Puerto Ricoon, Yhdysvaltoihin ja Eurooppaan 2000-luvun alkupuolelta lähtien."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Reggaeton sekoittaa jamaikalaisia musiikkivaikutteita (reggaeta ja dancehallia) latinalaisen Amerikan bomba-, plena- sekä hip hop -musiikkeihin. Reggaetoniin yhdistetään yleensä espanjankielistä räppäystä."@fi ;
    skos:prefLabel "reggaeton"@fi,
        "reggaeton"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p26,
        musa:p420,
        musa:p66122,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p73973 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214451 ;
    dct:modified "2017-06-26T15:42:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dub step"@fi,
        "dub step"@sv ;
    skos:broader musa:p1114,
        musa:p80330 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011005688> ;
    skos:definition "Elektronisen tanssimusiikin alalaji, joka kehittyi Isossa-Britanniassa 2000-luvun vaihteessa drum'n'bassista, junglesta, reggaesta ja dubista. Perustuu synkopoituihin rytmikuvioihin ja matalataajuisiin bassokulkuihin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dubstep"@fi,
        "dubstep"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p578,
        musa:p66137,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p754 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214441 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p435 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015115> ;
    skos:definition "1920- ja 1930-luvuilla Yhdysvaltain maaseudulla kehittynyt akustinen bluestyyli, joka koki 1960-luvulla tärkeän uuden suosion kauden."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p755,
        musa:p836 ;
    skos:prefLabel "country blues"@fi,
        "country blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p583,
        musa:p66096 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p763 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100505 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Tekninen kokonaisuus, jonka avulla tallennettu ääni saadaan kuuluville."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänentoisto"@fi,
        "ljudåtergivning"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p448,
        musa:p620,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p820 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95879 ;
    dct:modified "2017-11-02T09:00:45+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tanhut"@fi ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p638 ;
    skos:definition "Kansanperinteeseen liittyvä tanssityyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p664,
        musa:p81,
        musa:p822 ;
    skos:prefLabel "kansantanssit"@fi,
        "folkdanser"@sv ;
    skos:related musa:p322 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p855 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103702 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nuottikirjoituksen tulkitseminen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122381> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p156,
        musa:p66025 ;
    skos:prefLabel "nuotinluku"@fi,
        "notläsning"@sv ;
    skos:related musa:p156,
        musa:p158,
        musa:p66168 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p88 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214430 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85019058> ;
    skos:definition "Etelä- ja Itä-Karibian alueen perinteinen laulelmatyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "calypso"@fi,
        "calypso"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p543,
        musa:p544 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p924 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104492 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089007> ;
    skos:definition "Sävelten keskinäisiä suhteita käsittelevä musiikinteorian osa-alue."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1010,
        musa:p1016,
        musa:p159,
        musa:p923 ;
    skos:prefLabel "säveloppi"@fi,
        "melodik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p110 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99169 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "elektroniset soittimet"@fi,
        "elektroniska musikinstrument"@sv,
        "elinstrument"@sv ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Sähköisesti ääntä tuottava tai vahvistava soitin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089002> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p23,
        musa:p507,
        musa:p592,
        musa:p813,
        musa:p870 ;
    skos:prefLabel "sähkösoittimet"@fi,
        "elektriska musikinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1124 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98905 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soitinkoulut"@fi ;
    skos:definition "Jonkin soittimen hallitsemiseen opastava julkaisu. Soitonopas voi olla muodoltaan yhtä hyvin painettu kirja, äänite, videotallenne tai moniviestin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007001821> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p78 ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esimerkiksi soitonoppaat :  mandoliini. Soitonoppaan vaikeustasoa voidaan ilmaista termeillä alkeistaso ja keskitaso."@fi ;
    skos:prefLabel "soitonoppaat"@fi,
        "instrumentskolor"@sv ;
    skos:related musa:p1132,
        musa:p199,
        musa:p468,
        musa:p689,
        musa:p78 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1131 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102078 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laulu-, soitto- tanssi- ja puhenumeroista koostuva koominen tai satiirinen näyttämöesitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikin indeksoinnissa lähinnä kirjallisuudessa sekä  kokonaisten revyiden taltioinneista, esimerkiksi revyyt : Ruotsi : 1950-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "revyyt"@fi,
        "revyer"@sv ;
    skos:related musa:p1111,
        musa:p1130,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p343,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p248 a skos:Concept ;
    dc:source "Sivupuhalteinen puupuhallin, joka valmistetaan yleensä metallista."@fi ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101685 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p603,
        musa:p677 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85049452> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p897 ;
    skos:prefLabel "huilu"@fi,
        "flöjt"@sv ;
    skos:related musa:p676,
        musa:p766 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p343 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96572 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85062974>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865> ;
    skos:definition "Suomessa 1800-luvun lopulla vakiintunut säkeistö-kertosäkeistö -muotoinen laulutyyppi, jolle on ominaista ajankohtaisten aiheiden käsittely humoristisella tai satiirisella tavalla. Perinteisiä kuplettilaulajia ovat olleet J. Alfred Tanner, Rafael Ramstedt ja Esa Pakarinen, uudempiin kuuluu mm. Jaakko Teppo."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kupletit"@fi,
        "kupletter"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p147,
        musa:p163,
        musa:p37,
        musa:p849 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p528 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214773 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p304,
        musa:p527,
        musa:p65,
        musa:p963 ;
    skos:definition "Kahdelle soittimelle sävelletty tai sovitettu teos."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039903> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kahdelle lauluäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä duetot. Kahden soittajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä duot (yhtyeet)."@fi ;
    skos:prefLabel "duot (sävellykset)"@fi,
        "duor (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p404 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p542 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214663 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169,
        musa:p26,
        musa:p431 ;
    skos:definition "Lähinnä Trinidadin saarella 1970-luvulla kehittynyt populaarimusiikkityyli, jossa on  yhdistetty soulin ja calypson aineksia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002609> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soca"@fi,
        "soca"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p544,
        musa:p575,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p544 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214737 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169,
        musa:p423 ;
    skos:definition "Karibian saariston alueella esiintyvä moderni tanssimusiikkityyli, jossa on yhdistelty perinteistä Väli-Amerikkalaista musiikkia ja modernia soitinteknologiaa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89004642> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zouk"@fi,
        "zouk"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p542,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p592 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99123 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "syntetoija"@fi,
        "synthesizers"@sv ;
    skos:broader musa:p110 ;
    skos:definition "Elektroninen, nykyisin yleensä tietokoneen ohjaama laite, jonka avulla soitetaan synteettisesti tuotettuja ääniä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131654> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1138 ;
    skos:prefLabel "syntetisaattori"@fi,
        "syntar"@sv ;
    skos:related musa:p590,
        musa:p66071,
        musa:p868,
        musa:p870 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p637 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101359 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkifestivaalit"@fi,
        "musikfestivaler"@sv ;
    skos:broader musa:p636 ;
    skos:definition "Nimitys musiikkiesityksiin keskittyville julkisille juhlille. Yksittäisten juhlien nimiä voi  käyttää asiasanoina verkkosanastossa olevan luettelon mukaisesti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p707,
        musa:p893 ;
    skos:prefLabel "musiikkijuhlat"@fi,
        "musikfestspel"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p635,
        musa:p636,
        musa:p894 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p723 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107364 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Alun perin 1970-luvulla New Yorkissa kehittyneen rytmisen puhelaulun nimitys (lyhenne sanoista rhytmically accentuated poetry), sittemmin yleisemmin nimitys hip hop -kulttuuriin liittyvälle musiikille. Alkujaan täysin Yhdysvaltain afroamerikkalaisen väestön omasta ilmiöstä on tullut kansainvälinen tyyli kansallisine sovelluksineen ja solisteineen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85111437> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Historiallisista ja tyylillisistä syistä termin yhteydessä on syytä aina käyttää täsmentäviä  asiasanoja, esimerkiksi rap : Suomi : 2000-2009."@fi ;
    skos:prefLabel "rap"@fi,
        "rap"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p571,
        musa:p577,
        musa:p66115,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1114 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y146188 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "electroclash"@fi,
        "electronica"@fi,
        "elektro"@fi,
        "elektropop"@fi,
        "konemusiikki"@fi,
        "syntikkapop"@fi,
        "electroclash"@sv,
        "electronica"@sv,
        "electropop"@sv,
        "elektro"@sv,
        "syntpop"@sv ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:definition "Syntetisaattoreiden ja muiden vastaavien elektronisten äänentuottamisvälineiden avulla luotu populaarimusiikki. Termi voi liittyä erilaisiin populaarimusiikin ryhmiin (esimerkiksi  kokeellinen populaarimusiikki, ns. harmaan vyöhykkeen musiikki, syntetisaattorimusiikki,  new age -musiikki, \"syntikkapop\", progressiivinen rock ja \"syntikkaviihde\"). Termiä käytetään myös tietokoneen avulla tuotetusta popmusiikista, esim. joistain teknon alalajeista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010008467> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1115,
        musa:p73973 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi jonkin populaarimusiikin tyyliä kuvaavan termin  kanssa, esimerkiksi elektroninen populaarimusiikki : tekno : Saksa : 1990-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "elektroninen populaarimusiikki"@fi,
        "elektronisk populärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p431,
        musa:p590,
        musa:p80330 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p147 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95579 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p423,
        musa:p501 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865> ;
    skos:definition "1900-luvulla yleistynyt viihdelaulun suosittu muoto, jossa tarttuva sävelmä (usein kertosäkeistö) on yhdistetty helposti muistettavaan tekstiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi ensisijaisesti sellaisista viihdelauluista, jotka liittyvät  skandinaavis-germaaniseen, itäeurooppalaiseen tai italialaiseen iskelmäperinteeseen. Mm.  englantilaisen, ranskalaisen tai yhdysvaltalaisen viihdelaulun yhteydessä suositellaan  käytettäväksi mieluummin termiä viihdemusiikki soveltaen, esimerkiksi viihdemusiikki :  laulut : Yhdysvallat : 1960-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "iskelmät"@fi,
        "schlager"@sv ;
    skos:related musa:p146,
        musa:p343,
        musa:p37,
        musa:p683 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p158 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99194 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "solfege"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85040403>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122381> ;
    skos:definition "Korvankoulutuksen ja nuotinlukutaidon opetusmenetelmä, jonka tavoitteena on oppia  laulamaan (tai soittamaan mielessään) edessä oleva nuottikuva, ja oppia kirjoittamaan nuoteiksi kuultu tai mielessä soiva musiikki ilman soittimen käyttämistä apuvälineenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p337,
        musa:p572,
        musa:p66025 ;
    skos:prefLabel "säveltapailu"@fi,
        "tonträffning"@sv ;
    skos:related musa:p156,
        musa:p337,
        musa:p572,
        musa:p855 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p32 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101009 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:definition "Yleensä kuusikielinen näppäilysoitin, jota voidaan soittaa myös rämpyttäen. Perinteisessä klassisessa kitarassa on ääntä vahvistava puinen kaikukoppa. Kitaralla on useita muunnoksia, joista osa on sähköisesti vahvistettuja ja osassa kielet ja rakenne ovat erilaiset."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85057803> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p507,
        musa:p680,
        musa:p813 ;
    skos:prefLabel "kitara"@fi,
        "gitarr"@sv ;
    skos:related musa:p807,
        musa:p812,
        musa:p819 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p561 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102659 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "concertinot"@fi,
        "konsertiinot"@fi,
        "soolokonsertot"@fi ;
    skos:definition "Konsertoksi nimetty sävellys soolosoittimelle ja orkesterille."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029646> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p560,
        musa:p66044,
        musa:p66197,
        musa:p853,
        musa:p854 ;
    skos:note "Termiä ei käytetä lauluäänelle ja säestävälle kokoonpanoille tehdyistä  \"vokaalikonsertoista\", ei myöskään 1680-lukua vanhemmista konsertto-nimisistä  sävellyksistä, jotka saattoivat olla mitä hyvänsä soitinsävellyksiä."@fi ;
    skos:prefLabel "konsertot"@fi,
        "konserter (kompositioner)"@sv ;
    skos:related musa:p562,
        musa:p66197 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p570 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110284 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gothic metal"@fi,
        "grindcore"@fi,
        "heavy metal"@fi,
        "hevi"@fi,
        "hip hop -metal"@fi,
        "industrial metal"@fi,
        "jytä"@fi,
        "metal"@fi,
        "metallimusiikki"@fi,
        "nu-metal"@fi,
        "pop heavy"@fi,
        "Gothic metal"@sv,
        "grindcore"@sv,
        "heavy metal"@sv,
        "hip hop -metal"@sv,
        "industrial metal"@sv,
        "metal"@sv,
        "nu-metal"@sv,
        "pop heavy"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85059850> ;
    skos:definition "1960-luvulta alkaen rockista eriytynyt raskaan rockin tyylilaji, johon sisältyy useita alalajeja."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65839,
        musa:p65840,
        musa:p80178 ;
    skos:note "Termiä käytetään yleisnimityksenä aina, kun ei ole kysymys täsmällisestä alaryhmästä ja epävarmoissa tapauksissa täsmällisemmän tyylin lisäksi."@fi ;
    skos:prefLabel "heavy rock"@fi,
        "heavy rock"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p658 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95327 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "uskonnollinen musiikki -- kirkot"@fi,
        "uskonnollinen musiikki -- kristinusko"@fi ;
    skos:definition "Kristillisten kirkkokuntien piirissä esiintyvien musiikin lajien yleisnimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "uskonnollinen musiikki kirkot"@fi,
        "uskonnollinen musiikki kristinusko"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1018,
        musa:p117,
        musa:p152,
        musa:p325,
        musa:p384,
        musa:p67024,
        musa:p69,
        musa:p83 ;
    skos:note "Muiden uskontokuntien musiikkia kuvataan termeillä uskonnot : musiikki tai  uskonnolliset yhteisöt : musiikki ja soveltaen, esimerkiksi buddhalaisuus : musiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "hengellinen musiikki"@fi,
        "andlig musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p80330 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-10-26"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214456 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "EDM"@fi,
        "breakbeat"@fi,
        "electronic dance music"@fi,
        "klubimusiikki"@fi,
        "rave-musiikki"@fi,
        "EDM"@sv,
        "breakbeat"@sv,
        "electronic dance music"@sv ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Elektronisesti tuotettu, klubiympäristöön tarkoitettu tanssittava popmusiikki, jota luonnehtii yleensä rumpukoneen luoma voimakas rytmi, samplerilla tai syntetisaattorilla luotu melodia sekä nopea tempo. Laulun rooli on yleensä vähäinen ja musiikki usein enimmäkseen instrumentaalista, poikkeuksena kuitenkin dance."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00000588> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1912,
        musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p66090,
        musa:p66137,
        musa:p73973 ;
    skos:prefLabel "elektroninen tanssimusiikki"@fi,
        "elektronisk dansmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1114 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p206 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97801 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p411,
        musa:p412,
        musa:p81529,
        musa:p816 ;
    skos:prefLabel "oopperat"@fi,
        "operor"@sv ;
    skos:related musa:p226,
        musa:p414,
        musa:p415,
        musa:p416 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p471 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104698 ;
    dct:modified "2017-07-12T11:38:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylisuunnat"@fi,
        "stilriktningar"@sv ;
    skos:definition "Eurooppalaisen taidemusiikin tyylikausien (keskiaika, renessanssi, barokki, klassismi,  romantiikka jne.) yleisnimitys."@fi,
        "Registret upptar namnen på de vanligaste konstmusikaliska stilperioderna, alla andra kan också användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p470,
        musa:p479,
        musa:p480,
        musa:p503,
        musa:p616,
        musa:p660,
        musa:p792 ;
    skos:note "Muita kuin sanastossa mainittuja musiikin tyylikausitermejä ei käytetä. Jos sovelletaan  YSA:sta löytyviä yleisempiä taidetyylikausitermejä, on niiden yhteydessä aina käytettävä  musiikin lajityyppiä ilmaisevaa termiä, esimerkiksi minimalismi : populaarimusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "tyylikaudet"@fi,
        "stilperioder"@sv ;
    skos:related musa:p185,
        musa:p587 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p577 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103995 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1950-luvulla gospelmusiikista ja rhythm and bluesista kehittynyt  popmusiikkityyli, josta tuli 1960-luvulla maailmanlaajuisesti suosittua. Tunnettuja edustajia  ovat mm. James Brown, Aretha Franklin, The Supremes ja The Temptations."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125359> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soul"@fi,
        "soul"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p649,
        musa:p723,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p602 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214542 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455,
        musa:p458,
        musa:p603 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85147966> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p242,
        musa:p244,
        musa:p331,
        musa:p601,
        musa:p631 ;
    skos:prefLabel "lehdykkäsoittimet"@fi,
        "rörbladsinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p455 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p642 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102926 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:definition "Puhallinsoitin, jonka ääni syntyy soittajan puhaltaessa suukappaleeseen niin, että huulten väristessä alkaa myös puhaltimen putkessa oleva ilmapatsas värähdellä. Vaskipuhaltimet ovat usein metallisia, mutta ne voivat olla myös esimerkiksi puisia tai muovisia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016448> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1911,
        musa:p216,
        musa:p246,
        musa:p247,
        musa:p286,
        musa:p306,
        musa:p641 ;
    skos:prefLabel "vaskipuhaltimet"@fi,
        "bleckblåsinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p66148 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y155072 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin tutkimus"@fi,
        "musiikki -- tutkimus"@fi,
        "musiikkitiede"@fi,
        "musikologia"@fi,
        "uusi musiikkitiede"@fi,
        "yleinen musiikkitiede"@fi,
        "allmän musikvetenskap"@sv,
        "musikologi"@sv ;
    skos:definition "Musiikin ja musiikin harjoittamisen systemaattinen tutkiminen niiden kaikissa  ilmenemismuodoissa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089048> ;
    skos:hiddenLabel "musiikki tutkimus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p192,
        musa:p876,
        musa:p877,
        musa:p878,
        musa:p879,
        musa:p880,
        musa:p881 ;
    skos:note "Termiä käytetään, kun kyse ei ole jostain täsmällisemmästä tutkimussuuntauksesta kuten etnomusikologia tai kognitiivinen musiikkitiede tai kun tällaista erottelua ei kyetä tekemään."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikintutkimus"@fi,
        "musikforskning"@sv ;
    skos:related musa:p155 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p689 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97708 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nuotit"@fi,
        "noter"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004002338.html> ;
    skos:definition "(1) Musiikin graafinen julkaisumuoto ja (2) näistä julkaisuista kirjastojen  dokumentoinnissa käytettävä käsite."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p277,
        musa:p66038,
        musa:p690,
        musa:p691,
        musa:p80331 ;
    skos:note "Termiä käytetään ensimmäisessä merkityksessään lähinnä nuottijulkaisuja käsittelevän  musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa, ei jokaisen nuottijulkaisun yhteydessä. Joissakin  tapauksissa termillä voidaan kuitenkin täsmentää julkaisun luonnetta, esimerkiksi laulukirjat  : nuottijulkaisut."@fi ;
    skos:prefLabel "nuottijulkaisut"@fi,
        "musikalier"@sv ;
    skos:related musa:p1124,
        musa:p199,
        musa:p204 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p714 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98903 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentaalimusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Nimitys musiikille, joka ei sisällä ihmisen ääntä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85066774> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p304,
        musa:p370,
        musa:p445,
        musa:p456,
        musa:p66104,
        musa:p713 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuudessa indeksoinnissa, ja varsinaisissa  musiikkijulkaisuissa vain silloin, kun kyseessä on sekasisältöinen soitinmusiikkia sisältävä  kokoelma, esimerkiksi soitinmusiikki : renessanssi : Italia : 1300-luku. Termiä ei ole  missään tapauksessa tarkoitus käyttää jokaisen soitinmusiikkijulkaisun yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "soitinmusiikki"@fi,
        "instrumentalmusik"@sv ;
    skos:related musa:p546 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1115 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214390 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dark ambient"@fi,
        "experimental ambient"@fi,
        "dark ambient"@sv,
        "experimental ambient"@sv ;
    skos:broader musa:p1114 ;
    skos:definition "1970-luvulla syntynyt populaarimusiikkityyli, jossa on pyritty luomaan yleensä elektronisin soittimin erilaisia, tavallisesti harmonisia ääniympäristöjä. Puhtaassa ambient-musiikissa rytmillä on hyvin pieni merkitys. Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä vain vuoden 1975 jälkeen syntyneestä musiikista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006005853> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi esiintyy myös osana 1990-luvulla rave-kulttuurin johdannaisena luoduista genreistä käytettäviä nimityksiä (esim. ambient dub, ambient house, ambient pop, ambient techno). Näiden yhteydessä suositellaan käytettäväksi niiden yläkäsitteitä (dub, house, popmusiikki, tekno jne.)."@fi ;
    skos:prefLabel "ambient"@fi,
        "ambient"@sv ;
    skos:related musa:p1114,
        musa:p1119,
        musa:p1121,
        musa:p493,
        musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p665,
        musa:p666,
        musa:p753 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p159 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104491 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p924 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089007> ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen nimitys kokonaisuudelle, joka muodostuu tiettyjen sääntöjen mukaan valituista sävelistä ja sävelten joukoista määrättyine suhdejärjestelmineen. Esimerkiksi duuri-mollitonaalisuus on tällainen järjestelmä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1003,
        musa:p1123,
        musa:p157,
        musa:p484,
        musa:p486,
        musa:p66107,
        musa:p77 ;
    skos:prefLabel "säveljärjestelmät"@fi,
        "tonsystem"@sv ;
    skos:related musa:p1004 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p400 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96568 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kymmenen tai useamman laulajan muodostama esityskokoonpano. Alle kymmenen  hengen kokoonpanoista käytetään nimitystä lauluyhtyeet."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024628> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1134,
        musa:p168,
        musa:p189,
        musa:p617,
        musa:p63,
        musa:p687,
        musa:p874,
        musa:p875 ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kokoelmista ja kun kuoron tarkempi laatu ei ole selvillä."@fi ;
    skos:prefLabel "kuorot"@fi,
        "körer"@sv ;
    skos:related musa:p66 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p448 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100513 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ljudbearbetning"@sv ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:definition "Tekniikka, joka liittyy äänen tallennukseen ja toistoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66071,
        musa:p66135 ;
    skos:prefLabel "äänitekniikka"@fi,
        "ljudteknik"@sv ;
    skos:related musa:p1129,
        musa:p1135,
        musa:p447,
        musa:p620,
        musa:p622,
        musa:p763,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p460 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214740 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lauluäänet"@fi ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:definition "Yleisnimitys erikorkuisille ihmisäänille."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144119> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p459,
        musa:p502,
        musa:p505,
        musa:p770,
        musa:p771,
        musa:p772,
        musa:p773 ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa. Äänitteissä ja nuottijulkaisuissa käytetään aina täsmällistä äänialaa kuvaavaa termiä."@fi ;
    skos:prefLabel "äänialat"@fi,
        "sångstämmor"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p769 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p461 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100704 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kielisoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Jousisoitinten ryhmään kuuluvien soittimien yleisnimitys. Jousisoittimet ovat kielisoittimia, joita soitetaan jousen avulla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129122> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p224,
        musa:p227,
        musa:p260,
        musa:p288,
        musa:p774,
        musa:p775,
        musa:p776,
        musa:p777 ;
    skos:prefLabel "jousisoittimet"@fi,
        "stråkinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p501 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y104533 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865> ;
    skos:definition "Musiikkityylit, joiden ensisijainen käyttötarkoitus on ihmisten viihdyttäminen, yleensä sosiaalisen kanssakäymisen tilanteissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1018,
        musa:p147,
        musa:p34,
        musa:p500,
        musa:p66104,
        musa:p747 ;
    skos:prefLabel "viihdemusiikki"@fi,
        "underhållningsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p663,
        musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p554 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103031 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Latinalaisamerikkalaista syntyperää olevia seuratansseja, jotka ovat levinneet käyttöön ympäri maailmaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p11,
        musa:p553,
        musa:p564,
        musa:p8,
        musa:p81536,
        musa:p81540,
        musa:p838 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi silloin, kun halutaan ilmaista, että julkaisu sisältää näiden tanssien säestykseksi soveltuvaa musiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "latinalaistanssit"@fi,
        "latinamerikanska danser"@sv ;
    skos:related musa:p26,
        musa:p81575 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p603 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101264 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:definition "Puhallinsoitin, jonka ääni syntyy ilmavirran osuessa joko reunaan tai tulppakanavaan (huilusoittimet) tai ruokolehdykän värähtelystä (lehdykkäsoittimet). Puupuhaltimia valmistetaan puun lisäksi usein myös metallista."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85147966> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p242,
        musa:p244,
        musa:p248,
        musa:p331,
        musa:p601,
        musa:p602,
        musa:p631,
        musa:p676 ;
    skos:prefLabel "puupuhaltimet"@fi,
        "träblåsinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p606 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107871 ;
    dct:modified "2017-05-28T16:04:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys taiteelliselle esittämiselle (laulamista, soittamista, tanssimista)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p969 ;
    skos:prefLabel "esittäminen"@fi,
        "framförande"@sv ;
    skos:related musa:p1126,
        musa:p442,
        musa:p468,
        musa:p510,
        musa:p604,
        musa:p610,
        musa:p611,
        musa:p612,
        musa:p613 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p685 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101671 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029403>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088826> ;
    skos:definition "Säveltämiseen liittyvien osatekijöiden musiikinteoreettinen käsittelyväline."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p573,
        musa:p684,
        musa:p686,
        musa:p71259,
        musa:p898,
        musa:p899 ;
    skos:prefLabel "sävellysoppi"@fi,
        "kompositionslära"@sv ;
    skos:related musa:p179,
        musa:p871 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p169 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107796 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etnopop"@fi,
        "neo-kansanmusiikki"@fi,
        "nykykansanmusiikki"@fi,
        "world beat"@fi,
        "world music"@fi,
        "etnopop"@sv,
        "world music"@sv ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001002354>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002569> ;
    skos:definition "Populaarimusiikkia, jossa on vaikutteita jonkin toisen kulttuurin musiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p422,
        musa:p432,
        musa:p512,
        musa:p542,
        musa:p544,
        musa:p656 ;
    skos:prefLabel "maailmanmusiikki"@fi,
        "världsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p191,
        musa:p26,
        musa:p431 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p1912 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-02-23"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y113587 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dance-pop"@fi,
        "eurodance"@fi,
        "tanssipop"@fi ;
    skos:broader musa:p431,
        musa:p80330 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00000588> ;
    skos:definition "1990-luvulla suosituksi tullut elektronisen tanssimusiikin laji, jota voi luonnehtia housen ja teknon helpotetuksi versioksi. Laulu ja melodisuus ovat tärkeämmässä osassa kuin muussa elektronisessa tanssimusiikissa. Tunnetuin dancen alagenre on eurodance, joka sisältää usein myös räppiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään myös klubimusiikista vaikutteita ammentavien listapop-artistien tuotannon tanssittavimmasta osasta."@fi ;
    skos:prefLabel "dance"@fi,
        "dance"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p66028,
        musa:p66090,
        musa:p66137,
        musa:p72267 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p435 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94887 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain afroamerikkalaisen väestön keskuudessa kehittynyt populaarimusiikin tyyli. Termillä tarkoitetaan joskus myös ns. blues-kaavaa, tietynlaista muotorakennetta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85015115> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1140,
        musa:p504,
        musa:p66096,
        musa:p754 ;
    skos:note "Termiä käytetään aina, kun blues-musiikin tarkempi laatu ei ole tiedossa tai kyseessä on  bluesin eri lajeja sisältävä kokoelma."@fi ;
    skos:prefLabel "blues"@fi,
        "blues"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p436,
        musa:p504,
        musa:p539,
        musa:p583 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p516 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101017 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kymmenen tai useamman soittajan esityskokoonpano yleensä länsimaisen taidemusiikin viitekehyksessä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095325> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p515,
        musa:p517,
        musa:p518,
        musa:p535,
        musa:p828,
        musa:p829,
        musa:p830,
        musa:p831 ;
    skos:note "Jos termiä käytetään muun kuin länsimaisen taidemusiikin yhteydessä, on aina käytettävä  täsmentävää asiasanaa, esimerkiksi orkesterit : gamelan : Bali."@fi ;
    skos:prefLabel "orkesterit"@fi,
        "orkestrar"@sv ;
    skos:related musa:p463,
        musa:p527 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p520 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101051 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kantri"@fi ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain valkoisen maaseutuväestön keskuudessa 1920-luvulla syntynyt popmusiikin tyylilaji."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033470> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p519,
        musa:p521,
        musa:p522,
        musa:p538,
        musa:p833 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi yleisteoksista ja sekasisältöisistä kokoelmista sekä  silloin, kun musiikin tarkempaa kuulumista johonkin countryn alalajiin ei pystytä  selvittämään."@fi ;
    skos:prefLabel "country"@fi,
        "country"@sv ;
    skos:related musa:p431,
        musa:p730,
        musa:p731,
        musa:p834 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p575 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101089 ;
    dct:modified "2017-09-28T14:00:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "1970-luvulla New Yorkin klubeilla syntynyt elektronisen tanssimusiikin tyylilaji."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85038337> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p576 ;
    skos:note "Termiin on syytä lisätä aikamääre, esimerkiksi diskomusiikki : Suomi : 1970-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "diskomusiikki"@fi,
        "diskomusik"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p542,
        musa:p544,
        musa:p571,
        musa:p576,
        musa:p577,
        musa:p578 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p576 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y214499 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ambient house"@fi,
        "ambient house"@sv ;
    skos:broader musa:p431,
        musa:p575,
        musa:p80330 ;
    skos:definition "Elektronisen tanssimusiikin laji, joka kehittyi discomusiikista 1980-luvun alkupuolella.  Tyyli oli instrumentaalipainotteista, rytmi muuttui mekaanisemmaksi, bassotaajuudet  syvemmiksi, ja mukaan tuli vaikutteita mm. syntikkapopista, dub reggaesta, hip hopista ja jazzista. 1980-luvun loppupuolelta alkaen tyyli yleistyi ja sirpaloitui (mm. ambient house, acid house, deep house, epic house, hard house ja latino house). 1990-luvulla house-tyylistä  tuli popmusiikin valtavirtaan kuuluva ilmiö. Tunnettuja edustajia ovat olleet Basement Jaxx,  Daft Punk, Larry Heard, Marshall Jefferson, Frankie Knuckles, Larry Levan, David  Morales, Eric Morillo, Danny Rampling ja Todd Terry."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97008974> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "house"@fi,
        "house"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p575,
        musa:p577,
        musa:p578,
        musa:p66090,
        musa:p66137 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p578 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y107742 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ambient techno"@fi,
        "techno"@fi,
        "ambient techno"@sv ;
    skos:broader musa:p431,
        musa:p80330 ;
    skos:definition "Elektronisesti tuotettu, klubiympäristöön tarkoitettu tanssittava popmusiikki, jota  luonnehtii yleensä hyvin nopea tempo ja instrumentaalisuus (poikkeuksena teknorap). Tekno  on myös varsin usein hyvin anonyymisti sävellettyä ja esitettyä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tekno"@fi,
        "techno"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p1912,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p66090,
        musa:p66137,
        musa:p739,
        musa:p73973 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p587 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99740 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylisuunnat"@fi,
        "stilriktningar"@sv ;
    skos:definition "Musiikkityylien yleisnimitys."@fi,
        "Registret upptar namnen på de vanligaste stilriktningarna, också alla andra stilriktningar kan användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p240,
        musa:p416,
        musa:p586,
        musa:p588,
        musa:p589,
        musa:p645,
        musa:p651,
        musa:p862,
        musa:p863,
        musa:p865 ;
    skos:note "Jos termiä käytetään muun kuin taidemusiikin yhteydessä, on aina käytettävä lisäksi  musiikinlajia ilmaisevaa termiä, esimerkiksi tyylit : popmusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "tyylit"@fi,
        "stilar"@sv ;
    skos:related musa:p471 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p71260 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y186385 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:40:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94007386> ;
    skos:definition "Musiikin ja muun äänen säveltämiseen, soittamiseen, tallentamiseen, muokkaamiseen, säilyttämiseen, jakeluun ja toistamiseen tarkoitetut tekniset (erityisesti sähköiset) laitteet, välineet, tietokone- ja tietoverkkosovellukset sekä muu teknologia. Käsite esiintyy myös opetettavana aineena oppilaitoksissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1129,
        musa:p1135,
        musa:p448,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p66065,
        musa:p66142,
        musa:p868 ;
    skos:prefLabel "musiikkiteknologia"@fi,
        "musikteknologi"@sv ;
    skos:related musa:p956,
        musa:p985 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p153 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101046 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Soitin, jota soitetaan sormilla koskettimiston yksittäisiä säveliä vastaavia koskettimia painamalla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85072117> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p20,
        musa:p23,
        musa:p236,
        musa:p28,
        musa:p550,
        musa:p551,
        musa:p552,
        musa:p646,
        musa:p67,
        musa:p674 ;
    skos:prefLabel "kosketinsoittimet"@fi,
        "tangentinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p420 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y110283 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hip hop"@sv ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Kollektiivinen käsite urbaanille kulttuurille ja taiteelle, joka on peräisin 1970-luvun New Yorkista. Erityisesti erilaisilla musiikkityyleillä (mm. rap, acid jazz ja house) on keskeinen asema."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95009601> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuuden ja musiikkikokoelmien yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "hip hop"@fi,
        "hiphop"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p418,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p577,
        musa:p649,
        musa:p66137,
        musa:p72267,
        musa:p723,
        musa:p73973 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p434 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y94518 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikinlajit, jotka ovat syntyneet ja muotoutuneet afrikkalaisten musiikkikulttuureiden sulautuessa amerikkalaiseen kulttuuriin aina afrikkalaisten orjien tuonnista 1400-luvulta 1800-luvulle ja sen jälkeen afrikkalaista syntyperää olevien amerikkalaisten keskuudessa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85001968> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p287,
        musa:p292,
        musa:p430,
        musa:p431,
        musa:p435,
        musa:p436,
        musa:p437,
        musa:p539,
        musa:p543 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa sekä afroamerikkalaisen musiikin eri lajeja sisältävien nuotti- ja äänitekokoelmien yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "afroamerikkalainen musiikki"@fi,
        "afroamerikansk musik"@sv ;
    skos:related musa:p423,
        musa:p438 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p620 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100504 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "äänittäminen"@fi,
        "äänitys"@fi,
        "bandning"@sv,
        "inspelning"@sv ;
    skos:definition "Nimitys prosessille, jossa elävä ääni tallennetaan sähkömagneettisesti tai jollain muulla teknisellä menetelmällä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1139,
        musa:p619,
        musa:p621,
        musa:p66133,
        musa:p66135 ;
    skos:prefLabel "äänentallennus"@fi,
        "ljudinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p622,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p66113,
        musa:p66135,
        musa:p763 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p727 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98558 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Noin vuodesta 1968 alkaen Jamaikalla kehittynyt popmusiikin tyyli, jonka edeltäjiä olivat ska ja rock steady."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85112348> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1002,
        musa:p1119,
        musa:p66122 ;
    skos:note "Koska reggae on levinnyt maailmanlaajuiseksi ilmiöksi, on sen yhteydessä suositeltavaa  käyttää aina ajallisia ja maantieteellisiä täsmenteitä, esimerkiksi reggae : Iso-Britannia :  1980-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "reggae"@fi,
        "reggae"@sv ;
    skos:related musa:p1002,
        musa:p571,
        musa:p577,
        musa:p72267,
        musa:p723,
        musa:p728,
        musa:p73973 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p155 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97556 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkioppi"@fi,
        "musiklära"@sv ;
    skos:definition "Musiikin rakenteiden tutkimisen ja mallintamisen menetelmä ja esitystapa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088826> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1015,
        musa:p1016,
        musa:p120,
        musa:p178,
        musa:p179,
        musa:p685,
        musa:p716,
        musa:p924,
        musa:p953,
        musa:p954 ;
    skos:note "Termiä ei sovelleta muiden tieteiden menetelmien yhteydessä, sen sijasta käytetään termiä musiikintutkimus."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikinteoria"@fi,
        "musikteori"@sv ;
    skos:related musa:p66148,
        musa:p954 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p422 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
	dct:isReplacedBy ysa:Y107796 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169 ;
    skos:definition "Yleisnimitys erilaisille afrikkalaisille maailmanmusiikkityyleille."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00000684> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1181,
        musa:p424,
        musa:p425,
        musa:p426,
        musa:p427,
        musa:p428 ;
    skos:prefLabel "afro"@fi,
        "afro"@sv ;
    skos:related musa:p423,
        musa:p429,
        musa:p430,
        musa:p431,
        musa:p432,
        musa:p433 .

musa:p191 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98074 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etninen musiikki"@fi,
        "etnomusiikki"@fi,
        "etnisk musik"@sv ;
    skos:definition "Musiikki, joka on kuulonvaraisesti siirtynyttä, etnisesti tiettyyn alueeseen kiinnittynyttä, ei välttämättä \"aitoa kansanmusiikkia\", ei eriytynyt taide- tai populaarimusiikiksi, ei välttämättä lokalisoitunutta, eikä länsimaista taide- tai populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p190,
        musa:p322,
        musa:p433,
        musa:p473,
        musa:p478,
        musa:p640,
        musa:p653,
        musa:p794,
        musa:p795,
        musa:p797 ;
    skos:note "Termiä käytetään ilmaisemaan musiikin lajia kun kyseessä on monia perinnemusiikin  lajeja sisältävä kokoelma. Termiä ei kuitenkaan sovelleta mekaanisesti jokaisen  perinnemusiikkia sisältävän julkaisun indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "perinnemusiikki"@fi,
        "traditionell musik"@sv ;
    skos:related musa:p169,
        musa:p423,
        musa:p478,
        musa:p638 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p323 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102769 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "slagverk"@sv ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Lyömäsoitinten ryhmään kuuluvat soittimet, joiden ääni syntyy soitinta lyömällä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85099761> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p208,
        musa:p274,
        musa:p275,
        musa:p276,
        musa:p390,
        musa:p550,
        musa:p563,
        musa:p657,
        musa:p843,
        musa:p844,
        musa:p845,
        musa:p846 ;
    skos:prefLabel "lyömäsoittimet"@fi,
        "slaginstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p442 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101609 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "interpretation"@sv ;
    skos:definition "Tapa, jolla musiikillinen esitys toteutetaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p441,
        musa:p481,
        musa:p585,
        musa:p647,
        musa:p717,
        musa:p756,
        musa:p757,
        musa:p758 ;
    skos:prefLabel "tulkinta"@fi,
        "tolkning"@sv ;
    skos:related musa:p606,
        musa:p611,
        musa:p66076,
        musa:p758,
        musa:p759,
        musa:p761 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p527 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102143 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bändit"@fi,
        "ensemblet (musiikki)"@fi,
        "band -- orkestrar"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088960> ;
    skos:definition "Nimitys 2-9 hengen suuruisille soitinkokoonpanoille."@fi ;
    skos:hiddenLabel "band orkestrar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p528,
        musa:p529,
        musa:p530,
        musa:p531,
        musa:p532,
        musa:p533,
        musa:p534,
        musa:p535,
        musa:p65,
        musa:p81108,
        musa:p81530 ;
    skos:note "Termiä käytetään vain soitinyhtyeistä, koska sanastossa on vokaaliyhtyeille oma termi  lauluyhtyeet."@fi ;
    skos:prefLabel "yhtyeet"@fi,
        "ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p516 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p65 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101103 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lauluryhmät"@fi ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001006505> ;
    skos:definition "2-9 laulajan muodostaman esityskokoonpanon nimitys. Suuremmasta kokoonpanosta  käytetään termiä kuorot."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p528,
        musa:p529,
        musa:p81108,
        musa:p856 ;
    skos:prefLabel "lauluyhtyeet"@fi,
        "sångensembler"@sv ;
    skos:related musa:p500,
        musa:p529,
        musa:p530,
        musa:p531,
        musa:p532,
        musa:p533,
        musa:p534,
        musa:p81108 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p468 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98906 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088806> ;
    skos:definition "Soittimen käyttäminen musiikillisen äänen tuottamiseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p467,
        musa:p66109,
        musa:p66172,
        musa:p66184,
        musa:p66193,
        musa:p719,
        musa:p819 ;
    skos:note "Jos termiä käytetään konkreettisesti, soittimen nimi on aina yhdistettävä mukaan,  esimerkiksi soittaminen : kitara. Termiä ei käytetä nuottien tai äänitteiden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "soittaminen"@fi,
        "musicerande"@sv ;
    skos:related musa:p1124,
        musa:p1126,
        musa:p455,
        musa:p606,
        musa:p613,
        musa:p757,
        musa:p800 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p304 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102141 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:definition "Barokin aikana termi tarkoitti kaikkea laulu- ja soitinmusiikkia, joka ei ollut kirkkoon tai teatteriin tarkoitettua. 1700-luvun puolivälin jälkeen alkoi vakiintua termin käyttö tarkoittamaan yksityisissä tiloissa suhteellisen pienellä kokoonpanolla esitettyä soitinmusiikkia. Pienimuotoista laulumusiikkia ei yleensä lueta kamarimusiikin käsitteen piiriin, ei myöskään yhdelle soittimelle sävellettyä musiikkia."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85022422> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p528,
        musa:p860 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikkiaineistossa lähinnä kokoelmien yhteydessä  sekä monografioissa silloin, kun julkaisu käsittelee tätä musiikin lajia yleensä."@fi ;
    skos:prefLabel "kamarimusiikki"@fi,
        "kammarmusik"@sv ;
    skos:related musa:p527,
        musa:p528,
        musa:p536,
        musa:p66197,
        musa:p679,
        musa:p706,
        musa:p81530,
        musa:p857,
        musa:p858,
        musa:p859,
        musa:p860,
        musa:p861 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p403 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-01"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97560 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "säveltaide"@fi ;
    skos:definition "Säveltaide, eli ääneen perustuva taiteen muoto. Termiä käytetään samassa merkityksessä kuin puhutaan kuvataiteista ja kaunokirjallisuudesta."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088762> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1004,
        musa:p148,
        musa:p165,
        musa:p166,
        musa:p451,
        musa:p596,
        musa:p66083,
        musa:p666,
        musa:p714,
        musa:p73541,
        musa:p744,
        musa:p745,
        musa:p749,
        musa:p80176,
        musa:p941 ;
    skos:note "Termiä käytetään ei-musiikillisten asiasanojen täsmenteenä, kun tarkempaa termiä ei  voida käyttää, esimerkiksi piratismi : musiikki. Varsinaisten musiikkitermien yhteydessä  ilmaisua ei ole tarkoituksenmukaista käyttää, mistä syystä myös hierarkiasuhteet on jätetty  merkitsemättä."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikki"@fi,
        "musik"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p287 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y95621 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1900-luvun alussa bluesin ja soittokuntamusiikin pohjalta kehittynyt afroamerikkalaisen populaarimusiikin tyyli, joka vuosisadan kuluessa on jakautunut  lukuisiin alaryhmiin."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85069833> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p418,
        musa:p419,
        musa:p421,
        musa:p440,
        musa:p504,
        musa:p559,
        musa:p648,
        musa:p720,
        musa:p721,
        musa:p722 ;
    skos:prefLabel "jazz"@fi,
        "jazz"@sv ;
    skos:related musa:p292,
        musa:p435,
        musa:p436,
        musa:p437,
        musa:p663,
        musa:p672 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p384 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96218 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:definition "Yleisnimitys kristillisten kirkkojen piirissä ja käyttöön sävelletylle musiikille. Jos termiä  käytetään muiden uskontokuntien yhteydessä, on aina käytettävä myös kyseisen uskonnon  tai uskontokunnan nimeä täsmentävänä asiasanana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p143,
        musa:p16,
        musa:p257,
        musa:p405,
        musa:p406,
        musa:p409,
        musa:p410,
        musa:p456,
        musa:p469,
        musa:p73974,
        musa:p73975,
        musa:p789,
        musa:p790,
        musa:p791,
        musa:p83 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuudessa sekä erilaisia  kirkkomusiikkisävellyksiä sisältävien kokoelmien yhteydessä. Yksittäisistä sävellyksistä  termiä käytetään vain, jos tarkempi laatu ei ole selvillä. Termi voidaan yhdistää täsmälliseen  kirkkokunnan nimeen, esimerkiksi kirkkomusiikki : kveekarit."@fi ;
    skos:prefLabel "kirkkomusiikki"@fi,
        "kyrkomusik"@sv ;
    skos:related musa:p213,
        musa:p408 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p455 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98908 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentit (musiikki)"@fi,
        "musiikki-instrumentit"@fi,
        "instrument"@sv,
        "musik instrument"@sv ;
    skos:definition "Väline, jonka avulla ihminen tuottaa musiikillisia ääniä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088961> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p110,
        musa:p153,
        musa:p323,
        musa:p454,
        musa:p458,
        musa:p461,
        musa:p488,
        musa:p496,
        musa:p584,
        musa:p602,
        musa:p667,
        musa:p801,
        musa:p802,
        musa:p803 ;
    skos:prefLabel "soittimet"@fi,
        "musikinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p468,
        musa:p602,
        musa:p804,
        musa:p956 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p628 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100506 ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hifilaitteet"@fi,
        "kuuntelulaitteet"@fi,
        "stereolaitteet"@fi,
        "stereot"@fi,
        "hifi-anläggningar"@sv,
        "lyssnarapparater"@sv,
        "stereoanläggningar"@sv,
        "stereor"@sv ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:definition "Teknisiä laitteita, joita tallennetun äänen toistamisessa voidaan käyttää ja tarvita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p492,
        musa:p62139,
        musa:p626,
        musa:p805,
        musa:p885,
        musa:p886,
        musa:p887,
        musa:p888,
        musa:p889,
        musa:p891,
        musa:p892 ;
    skos:prefLabel "äänentoistolaitteet"@fi,
        "ljudåtergivningsanläggningar"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p620,
        musa:p627,
        musa:p763,
        musa:p885,
        musa:p886,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p496 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100997 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kielisoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Näppäilysoitinten ryhmään kuuluvat soittimet, joiden ääni syntyy sormilla näppäilemällä."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98007684> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p135,
        musa:p307,
        musa:p32,
        musa:p495,
        musa:p499,
        musa:p507,
        musa:p524,
        musa:p584,
        musa:p678,
        musa:p806,
        musa:p807,
        musa:p808,
        musa:p809,
        musa:p810,
        musa:p811,
        musa:p812,
        musa:p813,
        musa:p93 ;
    skos:prefLabel "näppäilysoittimet"@fi,
        "knäppinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p510 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103036 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulutekniikka"@fi,
        "sångteknik"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122827> ;
    skos:definition "Musiikin tuottaminen ihmisäänellä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1011,
        musa:p460,
        musa:p509,
        musa:p632,
        musa:p66109,
        musa:p69048,
        musa:p81454,
        musa:p81455,
        musa:p824,
        musa:p825,
        musa:p826 ;
    skos:note "Termiä on yleisyytensä takia syytä käyttää vain täsmentävien termien kanssa, esimerkiksi  laulaminen : avantgardismi : Yhdysvallat."@fi ;
    skos:prefLabel "laulaminen"@fi,
        "sång"@sv ;
    skos:related musa:p144,
        musa:p199,
        musa:p328,
        musa:p407,
        musa:p606,
        musa:p612,
        musa:p769,
        musa:p81546,
        musa:p827,
        musa:p999 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p608 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96789 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "oopperalaulajat"@fi,
        "vokalistit"@fi,
        "operasångare"@sv,
        "vokalister"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:definition "Henkilö, joka esittää musiikkia laulamalla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122826> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1144,
        musa:p67015,
        musa:p67016,
        musa:p67017,
        musa:p67019,
        musa:p67025,
        musa:p67026,
        musa:p68409,
        musa:p81464,
        musa:p873 ;
    skos:note "Termiä on yleisyytensä syytä käyttää vain täsmentävien termien kanssa, esimerkiksi  laulajat : naiset : rock, laulajat : perinnemusiikki : saamelaiset."@fi ;
    skos:prefLabel "laulajat"@fi,
        "sångare"@sv ;
    skos:related musa:p460,
        musa:p465,
        musa:p604,
        musa:p609,
        musa:p62188,
        musa:p701,
        musa:p784,
        musa:p785,
        musa:p787,
        musa:p788 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p423 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y102201 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rytmimusiikki"@fi ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865> ;
    skos:definition "1900-luvulla kehittyneet musiikkityylit, jotka jäävät taide- ja perinnemusiikin ulkopuolelle. Termiä käytetään myös ilmaisemaan musiikkia, jonka tarkempaa tyyliä tai lajia ei pystytä määrittelemään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1114,
        musa:p147,
        musa:p169,
        musa:p2005,
        musa:p26,
        musa:p325,
        musa:p37,
        musa:p431,
        musa:p432,
        musa:p501,
        musa:p520,
        musa:p539,
        musa:p544,
        musa:p583,
        musa:p66126,
        musa:p663,
        musa:p928,
        musa:p929 ;
    skos:note "Ensimmäisessä merkityksessään termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa,  toisessa merkityksessään äänitteiden ja nuottijulkaisuiden indeksoinnissa. Termiä ei sen  yleisyyden takia pidä käyttää systemaattisesti ilmaisemaan, että julkaisu sisältää  populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "populaarimusiikki"@fi,
        "populärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p191,
        musa:p422,
        musa:p434,
        musa:p725 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p465 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y97581 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentalistit"@fi,
        "leikarit"@fi,
        "soittajat"@fi,
        "musiker"@sv ;
    skos:definition "Musiikkia luova ja esittävä ihminen. Käsitteen piiriin kuuluvat myös säveltäjät ja kapellimestarit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089027> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p607,
        musa:p608,
        musa:p62188,
        musa:p66067,
        musa:p66073,
        musa:p66077,
        musa:p66115,
        musa:p66131,
        musa:p66176,
        musa:p66201,
        musa:p779,
        musa:p780,
        musa:p781,
        musa:p782,
        musa:p784,
        musa:p785,
        musa:p786,
        musa:p787,
        musa:p788 ;
    skos:note "Musiikin asiasanoituksessa ei käytetä muusikoista YSA:n ohjeen mukaisia  ammattinimekkeitä (esimerkiksi pianisti, trumpetisti). Vastaavat termit muodostetaan  käyttäen hyväksi termiä muusikot, esimerkiksi muusikot : piano, muusikot : trumpetti.  Ratkaisu johtuu siitä, että esikytkettyinä termejä tarvittaisiin yksi jokaista mahdollista  soitinta varten, eikä kieliopillisista syistä kuitenkaan pystyttäisi ilmaisemaan esikytkettynä  kuin osa tarpeellisista termeistä. Sellainen muoto kuin \"cimbalomin soittaja\" ei olisi  olennaisesti parempi kuin muusikot : cimbalom."@fi ;
    skos:prefLabel "muusikot"@fi,
        "lekare"@sv ;
    skos:related musa:p604,
        musa:p608,
        musa:p785 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p165 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y100999 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Yleisnimitys sekä näyttämötaideteoksiin sävelletylle musiikille että varsinaisille  näyttämömusiikkiteoksille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1110,
        musa:p149,
        musa:p206,
        musa:p226,
        musa:p268,
        musa:p414,
        musa:p415,
        musa:p497,
        musa:p698,
        musa:p815 ;
    skos:prefLabel "näyttämömusiikki"@fi,
        "scenmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1111,
        musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p148,
        musa:p399,
        musa:p413,
        musa:p66103,
        musa:p66191,
        musa:p699,
        musa:p73541,
        musa:p814 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p458 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101689 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "puhaltimet (soittimet)"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:definition "Puhallinsoitinten ryhmään kuuluvat soittimet, joiden ääni syntyy ilmapatsaan värähdellessä joko soittajan tai palkeiden puhaltaessa soittimeen."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85146863> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1911,
        musa:p216,
        musa:p242,
        musa:p244,
        musa:p246,
        musa:p247,
        musa:p248,
        musa:p286,
        musa:p306,
        musa:p331,
        musa:p601,
        musa:p602,
        musa:p603,
        musa:p631,
        musa:p641,
        musa:p642,
        musa:p676,
        musa:p677,
        musa:p68021,
        musa:p692,
        musa:p764,
        musa:p765,
        musa:p766,
        musa:p767,
        musa:p768 ;
    skos:prefLabel "puhallinsoittimet"@fi,
        "blåsinstrument"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p431 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98194 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423,
        musa:p434 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088865> ;
    skos:definition "Afroamerikkalaiseen populaarimusiikkiin pohjautuvat populaarimusiikin tyylilajit aina 1950-luvulta lähtien. Popmusiikkiin kuuluu suuri joukko populaarimusiikin ilmiöitä, jotka eivät ole bluesia, jazzia, viihdemusiikkia tai laulelmia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p542,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p577,
        musa:p578,
        musa:p582,
        musa:p643,
        musa:p649,
        musa:p66028,
        musa:p66166,
        musa:p72267,
        musa:p723,
        musa:p726,
        musa:p727,
        musa:p728,
        musa:p729,
        musa:p730,
        musa:p80330 ;
    skos:note "Koska termillä on sanastossa myös arkikielestä poikkeava merkitys, sitä käytetään aina  täsmentävien termien kanssa, esimeriksi popmusiikki : kokoelmat : Yhdysvallat, popmusiikki  : soitinmusiikki : kokoelmat."@fi ;
    skos:prefLabel "popmusiikki"@fi,
        "popmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1114,
        musa:p169,
        musa:p422,
        musa:p520 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p26 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y103030 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423,
        musa:p438 ;
    skos:definition "Latinalaisessa Amerikassa (Meksiko, Keski- ja Etelä-Amerikka sekä Karibian saaret) syntyneet ja esiintyvät populaarit musiikkityylit."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99014710> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p11,
        musa:p33,
        musa:p437,
        musa:p5,
        musa:p540,
        musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p553,
        musa:p564,
        musa:p569,
        musa:p66086,
        musa:p72264,
        musa:p8,
        musa:p81575,
        musa:p834,
        musa:p839,
        musa:p840,
        musa:p841,
        musa:p88 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kokoelmissa, jotka sisältävät useita eri tyylejä  edustavia sävellyksiä ja esityksiä. Muuten pyritään aina ilmaisemaan tyyli mahdollisimman  tarkasti."@fi ;
    skos:prefLabel "latinalaisamerikkalainen populaarimusiikki"@fi,
        "latinamerikansk populärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p169,
        musa:p399,
        musa:p5,
        musa:p554,
        musa:p72267,
        musa:p837,
        musa:p847 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p399 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y96793 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vokaalimusiikki"@fi ;
    skos:definition "Musiikki, jossa on keskeisessä tai ainakin merkittävässä roolissa lauluääni tai lauluäänet. Käsitteen piiriin ei yleensä lueta näyttämömusiikkiteoksia kuten oopperoita ja operetteja."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144088> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1127,
        musa:p144,
        musa:p213,
        musa:p257,
        musa:p289,
        musa:p290,
        musa:p398,
        musa:p404,
        musa:p405,
        musa:p406,
        musa:p407,
        musa:p408,
        musa:p409,
        musa:p410,
        musa:p438,
        musa:p66,
        musa:p66088,
        musa:p66183,
        musa:p73975 ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä taidemusiikista ja joissakin tapauksissa perinnemusiikista, lähinnä silloin kun kyseessä ei ole eurooppalainen perinne. Termiä suositellaan käytettäväksi sen yleisyyden takia lähinnä sekasisältöisistä kokoelmista sekä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "laulumusiikki"@fi,
        "vokalmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1127,
        musa:p165,
        musa:p26,
        musa:p398,
        musa:p404,
        musa:p408,
        musa:p410,
        musa:p66183,
        musa:p81528 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p571 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y98616 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa rock and rollista ja mustan musiikin muodoista kehittynyt popmusiikin laji, joka on levinnyt kaikkialle maailmassa erääksi suosituimmista populaarimusiikin  tyyliryhmistä. Rock-musiikille on ominaista suhteellisen nopea tempo, toisen ja neljännen  tahdinosan korostaminen (back beat) ja yksinkertainen, sähköinen esityskokoonpano  (sähkökitarat, sähköbasso, rummut). 1900-luvun toisella puoliskolla syntyi suuri määrä  rockin muunnelmia, joiden määritelmällinen erottaminen toisistaan on usein erittäin vaikeaa."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114675> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p429,
        musa:p570,
        musa:p654,
        musa:p659,
        musa:p66021,
        musa:p661,
        musa:p66169,
        musa:p671,
        musa:p731,
        musa:p732,
        musa:p733,
        musa:p734,
        musa:p735,
        musa:p736,
        musa:p737,
        musa:p738,
        musa:p739,
        musa:p741 ;
    skos:prefLabel "rock"@fi,
        "rock"@sv ;
    skos:related musa:p419,
        musa:p544,
        musa:p575,
        musa:p577,
        musa:p578,
        musa:p643,
        musa:p723,
        musa:p726,
        musa:p727,
        musa:p728,
        musa:p729 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p749 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99308 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:39:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vanha tanssimusiikki"@fi,
        "gammal dansmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:definition "Musiikinlajit, joita käytetään yleensä tanssimisen taustalla."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035638> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p497 ;
    skos:note "Termillä ei tarkoiteta 1980- ja 1990-lukujen diskomusiikkiin rinnastuvaa \"dance\"-ilmiötä, josta käytetään diskomusiikin lisäksi tai sijasta termejä hip hop, house jne."@fi ;
    skos:prefLabel "tanssimusiikki"@fi,
        "dansmusik"@sv ;
    skos:related musa:p2,
        musa:p5,
        musa:p501,
        musa:p508,
        musa:p523,
        musa:p545,
        musa:p6,
        musa:p66036,
        musa:p66128,
        musa:p66139,
        musa:p66154,
        musa:p66185,
        musa:p66189,
        musa:p66199,
        musa:p7,
        musa:p72126,
        musa:p72264,
        musa:p81553,
        musa:p81555,
        musa:p81556,
        musa:p81557,
        musa:p81558,
        musa:p81559,
        musa:p81560,
        musa:p81561,
        musa:p81563,
        musa:p823,
        musa:p837 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p508 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y99309 ;
    dct:modified "2017-09-04T13:29:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Liikunnallinen ilmaisumuoto, joka voi olla taiteellista esiintymistä tai viihdyttämistä  ja omaehtoista liikuntaa."@fi,
        "Registret upptar de namnen på de vanligaste danserna, alla andra danser kan också användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p10,
        musa:p1116,
        musa:p1170,
        musa:p3,
        musa:p4,
        musa:p554,
        musa:p567,
        musa:p568,
        musa:p66079,
        musa:p7,
        musa:p81,
        musa:p81456,
        musa:p81457,
        musa:p81458,
        musa:p81531,
        musa:p81532,
        musa:p81535,
        musa:p81536,
        musa:p81538,
        musa:p81541,
        musa:p81542,
        musa:p81544,
        musa:p81545,
        musa:p81554,
        musa:p81571,
        musa:p81575,
        musa:p820,
        musa:p821,
        musa:p86,
        musa:p91,
        musa:p95 ;
    skos:prefLabel "tanssit"@fi,
        "danser"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p289 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y101582 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:definition "Ihmisäänelle sävelletty tai sillä esitettävä sävellys."@fi ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85125040> ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1112,
        musa:p1133,
        musa:p1149,
        musa:p118,
        musa:p139,
        musa:p145,
        musa:p147,
        musa:p15,
        musa:p152,
        musa:p162,
        musa:p163,
        musa:p164,
        musa:p174,
        musa:p258,
        musa:p272,
        musa:p343,
        musa:p385,
        musa:p393,
        musa:p478,
        musa:p630,
        musa:p67021,
        musa:p694,
        musa:p835,
        musa:p848,
        musa:p849,
        musa:p850,
        musa:p852,
        musa:p929,
        musa:p998,
        musa:p999 ;
    skos:note "Termiä voi käyttää kaikkien musiikinlajien yhteydessä, mutta yleisyyden takia aina  toiseen termiin yhdistettynä, esimerkiksi laulut : perinnemusiikki : marit, vanha musiikki :  keskiaika : laulut : Provence."@fi ;
    skos:prefLabel "laulut"@fi,
        "sånger"@sv ;
    skos:related musa:p999 ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa:p963 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:isReplacedBy ysa:Y108687 ;
    dct:modified "2017-09-21T13:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kappaleet"@fi,
        "musiikkiteokset"@fi,
        "sävellysteokset"@fi,
        "sävelteokset"@fi,
        "tonsättningar"@sv ;
    skos:broader musa:p958 ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029403> ;
    skos:definition "Luovan musiikillisen työn tuloksen nimitys. Samasta asiasta käytetään arkikielessä myös nimityksiä \"teos\", \"sävelteos\" ja \"sävellysteos\"."@fi,
        "Registret upptar de vanligaste kompositionstyperna inom konstmusiken; alla andra kan också användas som ämnesord. De upptagna kompositionstyperna finns sammanförda i den systematiska delen."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1006,
        musa:p1113,
        musa:p1127,
        musa:p1128,
        musa:p1489,
        musa:p1789,
        musa:p2,
        musa:p212,
        musa:p217,
        musa:p404,
        musa:p417,
        musa:p472,
        musa:p475,
        musa:p5,
        musa:p511,
        musa:p523,
        musa:p525,
        musa:p528,
        musa:p536,
        musa:p545,
        musa:p546,
        musa:p547,
        musa:p555,
        musa:p6,
        musa:p633,
        musa:p64,
        musa:p66015,
        musa:p66036,
        musa:p66052,
        musa:p66128,
        musa:p66139,
        musa:p66154,
        musa:p66185,
        musa:p66189,
        musa:p66197,
        musa:p675,
        musa:p679,
        musa:p68,
        musa:p688,
        musa:p7,
        musa:p706,
        musa:p72126,
        musa:p72263,
        musa:p73022,
        musa:p81528,
        musa:p81553,
        musa:p81555,
        musa:p81556,
        musa:p81557,
        musa:p81558,
        musa:p81559,
        musa:p81560,
        musa:p81561,
        musa:p81563,
        musa:p823,
        musa:p837,
        musa:p847,
        musa:p857,
        musa:p858,
        musa:p859,
        musa:p860,
        musa:p910,
        musa:p913,
        musa:p935,
        musa:p936,
        musa:p94,
        musa:p942,
        musa:p952 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi sekä säveltäjien tuotteista yleensä että myös yksittäisen  säveltäjän tuotannosta musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa, esimerkiksi Bach, Johann  Sebastian : sävellykset. Termiä ei ole tarkoitus käyttää yksittäisen sävellyksen kuvailuun,  vaan tällöin käytetään täsmällisempää sävellystyypin nimitystä, esimerkiksi sinfoniat,  sonaatit. Eri sävellystyypeistä käytetään vain tässä sanastossa mainittuja, vapaata  indeksointia ei tule soveltaa."@fi ;
    skos:prefLabel "sävellykset"@fi,
        "kompositioner"@sv ;
    skos:scopeNote "deprecated on 2018.10.24" .

musa: a skos:ConceptScheme ;
    dc:creator "Luumu working group"@en,
        "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Luumu-työryhmä"@fi,
        "Luumu-arbetsgruppen"@sv,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:description """Musiikin asiasanasto (MUSA) on yksikielinen musiikin indeksointiin tarkoitettu erikoissanasto, joka noudattaa Yleisen suomalaisen asiasanaston (YSA) periaatteita ja rakennetta.

Musiikin asiasanasto on tarkoitettu käytettäväksi musiikkia käsittelevien kirjojen ja artikkelien sekä kaikkien musiikkitallenteiden (nuottijulkaisut, äänitteet jne.) indeksointiin ja tiedonhakuun. Sanasto ohjaa tiedontallentajia ja -hakijoita käyttämään yhteistä kieltä.

Musiikin asiasanaston laadinnassa on noudatettu Suomenkielisen tesauruksen laatimis- ja ylläpito-ohjeita (SFS 5471).

Ruotsinkieliset CILLA-termit löydät vaihtamalla sisällön kielen <a href="../musa/sv/?clang=sv">ruotsiksi</a>."""@fi,
        """Specialtesaurus för musik (CILLA) är ett specialregister för indexering av musikmaterial. Registret är uppgjort efter samma principer och har samma tesaurusstruktur som Yleinen suomalainen asiasanasto (YSA) och Allmän tesaurus på svenska (Allärs).

Specialtesaurus för musik är avsedd för indexering och sökning av böcker och artiklar om musik, musikalier, inspelningar etc. i bibliotek, kartotek och bibliografier av olika slag. Registret hjälper inmatare av information och informationssökare att använda ett gemensamt språk.

Specialtesaurus för musik är uppgjord enligt standarden Suomenkielisen tesauruksen laatimis- ja ylläpito-ohjeita (SFS 5471)."""@sv ;
    dc:publisher "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:title "MUSA/CILLA - Finnish Music thesaurus"@en,
        "MUSA/CILLA - Musiikin asiasanasto"@fi,
        "CILLA/MUSA - Specialtesaurus för musik"@sv ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    dct:license <http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> ;
    dct:modified "2021-09-28T14:46:24+00:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:relation <http://www.yso.fi/onto/allars/>,
        ysa: ;
    dct:subject yso:p21510 ;
    foaf:homepage <https://www.kiwi.fi/display/Finto/CILLA>,
        <https://www.kiwi.fi/display/Finto/MUSA> .
